{
"v4uF8A": {
"checksum": "a453796622f83911e5f972dc2ce17bde",
"date": 1555999456.0,
"description": "Nous, les Parisiens, quand nous partons en weekend, pour respirer le bon air, nous emmenons avec nous nos copines les particules fines...<br />\n<br />\nArriv\u00e9e \u00e0 Caen le samedi du weekend de P\u00e2ques, apr\u00e8s 6h de route au lieu de 2h45...<br />\n<br />\n\u00c7a se passe de commentaires.\n<br />&#8212; <a href=\"http://links.teznet.fr/?mNkHyg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "777376",
"file": "v4uF8A.jpg",
"guid": "http://links.teznet.fr/?mNkHyg",
"height": 594,
"tags": [
"consommation",
"paris",
"pollution"
],
"title": "Pollution",
"url": "http://galerie.teznet.fr/_data/i/upload/2019/04/23/20190423075828-8771dc4c-me.jpg",
"width": 334
}
}