{
"-8CSYA": {
"checksum": "2a31df75564fac04ef946c71b129c592",
"date": 1717251004.0,
"description": "<p>C\u2019est une nouvelle m\u00e9thode \u00e7a, dire aux gens \u00ab\u00a0suite \u00e0 votre demande [\u2026]\u00a0\u00bb, alors qu\u2019on n\u2019a jamais fait aucune demande\u00a0?</p>\n\n<p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=yr8tgJPMiBM\">Allez vous faire voir.</a></p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20240601161004\">permalink</a>)",
"docolav": "302F2F",
"file": "-8CSYA.png",
"guid": "20240601161004-link",
"height": 630,
"tags": [],
"title": "#SEO - spam.png (image) - 795x630px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/bc/spam.png",
"width": 795
},
"1DU6HQ": {
"checksum": "8706f4f0ecef84a4c1d3c1d06f43c6bb",
"date": 1740153887.0,
"description": "<p>Avec le soleil qui est d\u00e9sormais rasant les matins et les soirs (selon nos horaires de travail), si nos vitres de voitures sont crades, on n\u2019y voit vraiment plus rien et \u00e7a devient dangereux.</p>\n\n<p>Et y a r\u00e9guli\u00e8rement des accidents\u00a0: <a href=\"https://www.google.com/search?q=accident+soleil+\u00e9blouissant\">https://www.google.com/search?q=accident+soleil+\u00e9blouissant</a></p>\n\n<p>Vous pouvez utiliser le lave-glace, \u00e7a ne changera rien. Et pour une bonne raison\u00a0: la crasse se trouve \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la voiture.</p>\n\n<p>La photo l\u00e0, c\u2019est un chiffon neuf avec lequel j\u2019ai essuy\u00e9 la lunette arri\u00e8re de ma voiture. J\u2019ai aussi fait les autres vitres, mais les chiffons \u00e9taient color\u00e9s, \u00e7a se voit moins bien.</p>\n\n<p>Pour rappel\u00a0:<br />\n\u2013 ma voiture est \u00e9lectrique, donc pas de gasoil ou d\u2019huile qui tra\u00eene, ni leurs vapeurs omnipr\u00e9sentes<br />\n\u2013 c\u2019est la lunette arri\u00e8re, donc pas la plus expos\u00e9e \u00e0 du flux d\u2019air graisseux de la route<br />\n\u2013 c\u2019est une vitre que je nettoie 3 ou 4 fois par an. La derni\u00e8re fois devait \u00eatre en septembre.<br />\n\u2013 je ne fume pas, vape pas, et n\u2019utilise pas non plus de d\u00e9sodorisant, d\u2019huiles essentielles ou autre</p>\n\n<p>Alors imaginez maintenant\u00a0:<br />\n\u2013 un vieux diesel (le gazole est huileux)<br />\n\u2013 une vitre avant (expos\u00e9e \u00e0 l\u2019air de la ventilation)<br />\n\u2013 une vitre jamais nettoy\u00e9e depuis l\u2019acquisition de la voiture<br />\n\u2013 avec \u00e9ventuellement une ou plusieurs personnes qui fument ou vapent et un machin Airwick qui diffuse de l\u2019huile partout.</p>\n\n<p>Le chiffon ne sera pas juste un peu gris dans ce cas l\u00e0, mais compl\u00e8tement marron d\u00e9gueulasse. Je sais de quoi je parle, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 nettoy\u00e9 des voitures qui n\u2019\u00e9taient pas \u00e0 moi et \u00e0 chaque fois les gens n\u2019en reviennent pas.</p>\n\n<p>Et toute cette crasse, c\u2019est \u00e0 travers quoi vous devez pouvoir voir un pi\u00e9ton ou un cycliste habill\u00e9 en noir sur fond sombre avec le soleil rasant de face, le matin avec la t\u00eate dans le cul, ou le soir crev\u00e9 apr\u00e8s le travail.</p>\n\n<p>Ce sont des conditions s\u00e9curis\u00e9es \u00e7a\u00a0?</p>\n\n<p>C\u2019est pas compliqu\u00e9\u00a0: regardez les vitres des autres voitures devant vous si le soleil vient de face\u00a0: on voit tr\u00e8s bien la crasse. On voit \u00e9galement \u00e9ventuellement des traces que les gens ont laiss\u00e9es en voulant essuyer (sans succ\u00e8s) la crasse, ou encore la bu\u00e9e.</p>\n\n<p>Donc nettoyez \u00e7a.</p>\n\n<p>Comment\u00a0?<br />\nVoir l\u00e0\u00a0: <a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?mode=links&amp;id=20220911184622\">https://lehollandaisvolant.net/?mode=links&amp;id=20220911184622</a></p>\n\n<p>Il faut de l\u2019alcool isopropylique (IPA) et de l\u2019eau d\u00e9min\u00e9ralis\u00e9e, ainsi que des micro-fibres neuves. Le <em>neuve</em> est tr\u00e8s important\u00a0: on veut d\u00e9contaminer la vitre de tout r\u00e9sidu graisseux, non pas y tartiner de la graisse sortie d\u2019ailleurs. \u00c0 la limite, seule la derni\u00e8re \u00e9tape (essuyage de la vitre s\u00e8che avec une micro-fibre s\u00e8che) peut se faire avec une microfibre neuve. Pour les \u00e9tapes de nettoyage, on peut prendre une micro-fibre juste <em>propre</em> (nettoy\u00e9e soigneusement au savon d\u00e9graissant, style liquide vaisselle).</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20250221170447\">permalink</a>)",
"docolav": "96989A",
"file": "1DU6HQ.jpg",
"guid": "20250221170447-link",
"height": 2016,
"tags": [
"astuce"
],
"title": "img_3929.jpg (image) - 1512x2016px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/5c/img_3929.jpg",
"width": 1512
},
"DWl4jg": {
"checksum": "9e331067370c21fa25653155673ea385",
"date": 1715415734.0,
"description": "<p>La nuit derni\u00e8re, et peut-\u00eatre encore ce soir, on a eu des aurores bor\u00e9ales en France, \u00e0 cause d\u2019une s\u00e9rie d\u2019\u00e9ruptions solaire importante survenues il y a quelques jours.</p>\n\n<p>Ces \u00e9ruptions lib\u00e8rent des vagues de particules subatomique charg\u00e9es dans l\u2019espace. Si ces vagues croisent l\u2019orbite et la trajectoire de la Terre, elles sont d\u00e9vi\u00e9es par le champ magn\u00e9tique terrestre qui les \u00ab\u00a0aspire\u00a0\u00bb au niveau des p\u00f4les. L\u2019interaction entre les particules et l\u2019atmosph\u00e8re cr\u00e9\u00e9 de la lumi\u00e8re. Selon le type d\u2019interaction, les couleurs sont diff\u00e9rentes.</p>\n\n<p>En cas d\u2019activit\u00e9 aurorale tr\u00e8s importante, ces lumi\u00e8res descendent plus bas que les p\u00f4les. La nuit derni\u00e8re, c\u2019\u00e9tait visible entre autre dans toutes l\u2019Europe, y compris toute la France m\u00e9tropolitaine.</p>\n\n<p>\u00c0 l\u2019\u0153il, le ciel \u00e9tait \u00ab\u00a0juste\u00a0\u00bb rouge-rose, mais avec un appareil photo en exposition longue, \u00e7a donne la photo qu\u2019on voit l\u00e0 (photo prise en s\u2019orientant vers le nord \u2014 rep\u00e9rez la petite ourse dans les \u00e9toiles). C\u2019est magnifique, et tr\u00e8s rare encore une fois, en tout cas d\u2019observer \u00e7a depuis la France.</p>\n\n<p>Je vous le dis : prenez du temps \u00e0 scruter le ciel avec un t\u00e9l\u00e9phone en exposition longue sur un tr\u00e9pied (pour \u00eatre immobile). On y voit plein de choses.</p>\n\n<p>Voir :<br />\n- <a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?d=2024/03/21/18/07/52-comete-du-diable-peut-on-la-prendre-en-photo-avec-un-simple-telephone\">https://lehollandaisvolant.net/?d=2024/03/21/18/07/52-comete-du-diable-peut-on-la-prendre-en-photo-avec-un-simple-telephone</a></p>\n\n<p>Sur les aurores :<br />\n- <a href=\"https://couleur-science.eu/?d=37a519--dou-viennent-les-aurores-polaires\">https://couleur-science.eu/?d=37a519--dou-viennent-les-aurores-polaires</a></p>\n\n<p>D\u2019autres photos de moi (en Auvergne):<br />\n- <a href=\"https://twitter.com/lehollandaisv/status/1789074104244383989\">https://twitter.com/lehollandaisv/status/1789074104244383989</a></p>\n\n<p>D\u2019autres photos, d\u2019autres personnes, ailleurs en France :<br />\n- <a href=\"https://twitter.com/La_Meteo_du_13/status/1789034514016096464\">https://twitter.com/La_Meteo_du_13/status/1789034514016096464</a><br />\n- <a href=\"https://twitter.com/KeraunosObs/status/1789037032406217037\">https://twitter.com/KeraunosObs/status/1789037032406217037</a><br />\n- <a href=\"https://twitter.com/mathieurivrin/status/1789159761738355128\">https://twitter.com/mathieurivrin/status/1789159761738355128</a><br />\n- <a href=\"https://twitter.com/EricLagadec/status/1789050202256474152\">https://twitter.com/EricLagadec/status/1789050202256474152</a></p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20240511102214\">permalink</a>)",
"docolav": "431F4B",
"file": "DWl4jg.jpg",
"guid": "20240511102214-link",
"height": 3024,
"tags": [],
"title": "aurora-france.jpeg (image) - 4032x3024px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/54/aurora-france.jpeg",
"width": 4032
},
"F9-_SQ": {
"checksum": "1b60b62ba96fd98e9c0e7b274136bf39",
"date": 1696842526.0,
"description": "<p>H\u00e9, Firefox, how about \u00ab\u00a0ne jamais rien traduire, plus jamais de la vie JAMAIS\u00a0\u00bb\u00a0?</p>\n\n<p>Et y a pas que moi que \u00e7a agace\u00a0: <a href=\"https://connect.mozilla.org/t5/discussions/translate-this-page-beta-make-it-stop/td-p/40476\">https://connect.mozilla.org/t5/discussions/translate-this-page-beta-make-it-stop/td-p/40476</a></p>\n\n<p>Surtout que mon <strong>browser.translations.autoTranslate</strong> est d\u00e9j\u00e0 sur FALSE.</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20231009110846\">permalink</a>)",
"docolav": "58575F",
"file": "F9-_SQ.png",
"guid": "20231009110846-link",
"height": 307,
"tags": [],
"title": "firefox-traduction.png (image) - 429x307px",
"url": "",
"width": 429
},
"Mh9Tmg": {
"checksum": "d6a2501abfeee2514896e6ef49060cf6",
"date": 1706375828.0,
"description": "<p>Coucou la Lune :-)</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20240127181708\">permalink</a>)",
"docolav": "2E2F3D",
"file": "Mh9Tmg.jpg",
"guid": "20240127181708-link",
"height": 1067,
"tags": [
"astronomie",
"fun"
],
"title": "APOD: 2024 January 27 -  Full Observatory Moon",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2401/Full_Moon_Jan_24_Beletsky.jpg",
"width": 1600
},
"WvoE6A": {
"checksum": "81dac35aaba4ef64f222882562449c74",
"date": 1730711590.0,
"description": "<p>MICROSOFT, MERDE\u00a0!</p>\n\n<p>Je suis en train de travailler l\u00e0\u00a0!<br />\nFous moi la paix avec ton popup de petits chiens, de c\u0153urs et des d\u2019\u00e9toiles sur un fond rose bonbon pour faire la pub de ton IA de merde\u00a0!</p>\n\n<p>[\u2026]</p>\n\n<p>\u2026 et tu sais tr\u00e8s bien que je pr\u00e9f\u00e8re les chats, donc fais un effort &gt;\u02db&lt;</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20241104101310\">permalink</a>)",
"docolav": "394C54",
"file": "WvoE6A.jpg",
"guid": "20241104101310-link",
"height": 720,
"tags": [],
"title": "photo.jpg (image) - 955x720px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/82/photo.jpg",
"width": 955
},
"YI1pZw": {
"checksum": "82f8403a45e8694c63970dd5d9751d6d",
"date": 1703874715.0,
"description": "<p>C\u2019est une photo du ciel nuageux la nuit. Les nuages semblent lumineux. \u00c7a se passe en Hollande.<br />\nAlors non, ce n\u2019est ni une ville, ni un gigantesque incendie, encore moins une invasion de martiens.</p>\n\n<p>Cette lumi\u00e8re, c\u2019est une (grande) serre. Pour faire pousser des l\u00e9gumes, des fruits, des fleurs. Aux P-B, il y en plein, et elles sont chauff\u00e9es et \u00e9clair\u00e9es. Non seulement, le bilan carbone de ces trucs est incroyablement \u00e9lev\u00e9 (\u00e7a c\u2019est pas nouveau), mais j\u2019imaginais pas que la pollution lumineuse soit telle\u2026</p>\n\n<p>Encore un bel exemple que \u00ab\u00a0consommer local\u00a0\u00bb n\u2019est pas forc\u00e9ment mieux. Il faut mieux consommer \u00ab\u00a0de saison\u00a0\u00bb (et local). Pas besoin d\u2019\u00e9clairer des poireaux et des endives avec des halog\u00e8nes et des panneaux radiants, pour les faire pousser.<br />\nQuant \u00e0 vouloir des l\u00e9gumes d\u2019\u00e9t\u00e9 en hiver, en dehors de s\u2019en passer, y a deux solutions bien mieux que les serres\u00a0: la cong\u00e9lation d\u2019une part (consommer en hiver des fruits cueillis en \u00e9t\u00e9), et l\u2019import\u00a0: faut savoir que le transport en bateau est plut\u00f4t peu \u00e9metteur sur de longues distances et en gros volume.</p>\n\n<p>Mais ces serres l\u00e0 ? \u00c7a fait piti\u00e9.</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20231229193155\">permalink</a>)",
"docolav": "372E24",
"file": "YI1pZw.jpg",
"guid": "20231229193155-link",
"height": 3024,
"tags": [],
"title": "photo-ciel-lumineux-0.jpg (image) - 4032x3024px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/bb/photo-ciel-lumineux-0.jpg",
"width": 4032
},
"ZmShog": {
"checksum": "47548c91468795981e98117561ddbb53",
"date": 1697318821.0,
"description": "<p>Rhaa, m\u00eame sous ma machine principale maintenant\u00a0!</p>\n\n<p>Ah et depuis quand on utilise des \"checkbox\" pour des boutons \"radio\" dont les choix sont mutuellement exclusifs\u00a0?</p>\n\n<p>Les checkbox (des tics dans des carr\u00e9s, historiquement) c\u2019est pour plusieurs choix possibles\u00a0: chaque case est ind\u00e9pendante.<br />\nLes boutons radio (bouton ronds dans des ronds), c\u2019est pour UN SEUL choix parmi plusieurs\u00a0: en cocher un, d\u00e9coche automatiquement les autres.</p>\n\n<p>Je l\u2019invente pas, ce sont les <a href=\"https://html.spec.whatwg.org/multipage/input.html#checkbox-state-(type=checkbox)\">standards</a> et les guidelines du W3C (et qu\u2019on ne vienne pas me dire qu\u2019ils ne font pas autorit\u00e9 dans le domaine)\u00a0:</p>\n\n<blockquote>A radio button is one of a group of controls representing mutually-exclusive choices. A radio button is typically represented as a round control to distinguish from the square checkbox control. </blockquote>\n\n<p>l\u00e0\u00a0: <a href=\"https://www.w3.org/wiki/RadioButton\">https://www.w3.org/wiki/RadioButton</a></p>\n\n<blockquote>Checkboxes in a group are non-exclusive options; more than one checkbox in a group can be checked at any given time. </blockquote>\n\n<p>l\u00e0 : <a href=\"https://www.w3.org/wiki/CheckBox\">https://www.w3.org/wiki/CheckBox</a></p>\n\n<p>Et l\u00e0 pour <a href=\"https://www.w3schools.com/howto/howto_css_custom_checkbox.asp\">des putains d\u2019exemples</a>.</p>\n\n<p>Mais bon, je suis b\u00eate\u00a0: cette distinction est plut\u00f4t r\u00e9cente (1984, avec le premier Macintosh, m\u00eame pas 40 ans donc) et le W3C, ils doivent pas conna\u00eetre, chez Mozilla, faut dire que c\u2019est pas vraiment leur domaine \u00e0 ces @#%!\u01ff&amp;.</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20231014232701\">permalink</a>)",
"docolav": "494B51",
"file": "ZmShog.png",
"guid": "20231014232701-link",
"height": 357,
"tags": [
"groscon",
"mozilla"
],
"title": "firefox-madness-0.png (image) - 670x357px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/31/firefox-madness-0.png",
"width": 670
},
"iC9yoA": {
"checksum": "5a5e846e0e7974a28746671ab5a4c02c",
"date": 1728666668.0,
"description": "<p>Ah, je pensais qu\u2019il y avait encore une \u00e9mission \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 qui avait parl\u00e9 de l\u2019\u00e9chelle de Kardashev, pour qu\u2019il y ait un pic de visites sur mon article en provenance de Google.</p>\n\n<p>Mais en fait c\u2019est juste Melon Musk qui a dit des sorti des conneries\u00a0: <a href=\"https://www.jeuxvideo.com/news/1931604/elon-musk-affirme-que-toute-l-energie-mondiale-proviendra-de-panneaux-solaires-lorsque-les-gens-comprendront-l-echelle-de-kardashev.htm\">https://www.jeuxvideo.com/news/1931604/elon-musk-affirme-que-toute-l-energie-mondiale-proviendra-de-panneaux-solaires-lorsque-les-gens-comprendront-l-echelle-de-kardashev.htm</a></p>\n\n<p>Ceci dit\u2026 La quasitotalit\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie utilis\u00e9e est d\u2019origine solaire\u00a0: le vent c\u2019est gr\u00e2ce au Soleil, tout comme les PPV, tout comme le p\u00e9trole et le charbon, ainsi que les barrages hydro.</p>\n\n<p>Sans notre \u00e9toile, tout \u00e7a ne serait pas l\u00e0.</p>\n\n<p>Il n\u2019y aurait gu\u00e8re qu\u2019un poil d\u2019\u00e9nergie mar\u00e9motrice, de la g\u00e9othermique et du nucl\u00e9aire qu\u2019on pourrait exploiter.</p>\n\n<p>M\u2019enfin, quand Kardashev consid\u00e9rait utiliser l\u2019\u00e9nergie de l\u2019\u00e9toile, \u00e7a n\u2019\u00e9tait pas seulement utiliser sa lumi\u00e8re. Le Soleil \u00e9met aussi beaucoup de chaleur, de particules, de vents solaires et une montagne de rayonnements \u00e9lectromagn\u00e9tiques et de champs magn\u00e9tiques \u00e9galement captables. Seulement quand on aura fait \u00e7a, on sera au niveau II sur l\u2019\u00e9chelle de Kardashev.</p>\n\n<p>C\u2019est clairement pas avec des panneaux solaires qui ont 5\u00a0% de rendement qu\u2019on arrivera \u00e0 faire \u00e7a.</p>\n\n<p>Il n\u2019a cependant pas tort en disant que recouvrir une petite portion de la plan\u00e8te suffirait \u00e0 alimenter le monde entier. M\u00eame si l\u00e0 non plus ce n\u2019est pas aussi simple\u00a0: en quantit\u00e9 brute d\u2019\u00e9nergie, oui.<br />\nMais l\u2019\u00e9nergie doit \u00eatre transport\u00e9e, et on ne peut pas recouvrir le Texas ou le Sahara de panneaux pour le monde entier\u00a0: les pertes dans les lignes \u00e9lectriques dissiperont tout apr\u00e8s quelques milliers de kilom\u00e8tres (si ce n\u2019est pas moins). Rien qu\u2019aujourd\u2019hui, les pertes dans les lignes c\u2019est environ 10\u00a0% \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.</p>\n\n<p>Non, pour \u00e7a, il faudrait des supraconducteurs \u00e0 temp\u00e9rature ambiants et bon march\u00e9s\u00a0: des fils \u00e9lectriques z\u00e9ro pertes joule.<br />\nLe Graal de l\u2019industrie de l\u2019\u00e9nergie c\u2019est \u00e7a. L\u00e0 on pourra installer des centrales solaires \u00e0 des endroits utiles, tout en consommant l\u00e0 o\u00f9 on en a besoin.</p>\n\n<p>\u00c7a et la fusion.</p>\n\n<p>Mais dans les deux cas, on n\u2019est pas encore l\u00e0 (bien que \u00e7a avance).</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20241011191108\">permalink</a>)",
"docolav": "F0F2F8",
"file": "iC9yoA.png",
"guid": "20241011191108-link",
"height": 1101,
"tags": [
"\u00e9nergie"
],
"title": "kardashev.png (image) - 1337x1101px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/79/kardashev.png",
"width": 1337
},
"oWVbJA": {
"checksum": "5321198177aa5bf4b1744a1d43c20f33",
"date": 1749394188.0,
"description": "<p>Petite BD trouv\u00e9e en ligne.</p>\n\n<p>C\u2019est un peu \u00e7a.</p>\n\n<p>Il en va de m\u00eame pour les lettres de motivation et les CV. Aujourd\u2019hui tout le monde passe les CV dans les moulinettes des \u00ab IA\u00a0\u00bb sans les regarder.</p>\n\n<p>Pire, on en vient \u00e0 faire de l\u2019optimisation pour que \u00e7a passe mieux le filtre des IA\u00a0: une sorte de SEO. Une AIO, si on peut dire.</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20250608164948\">permalink</a>)",
"docolav": "8B7C65",
"file": "oWVbJA.jpg",
"guid": "20250608164948-link",
"height": 1536,
"tags": [
"ia"
],
"title": "IA & rapports - img_4717.jpg (image) - 1012x1536px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/dc/img_4717.jpg",
"width": 1012
},
"tBANBQ": {
"checksum": "f52b460fcefcefde285260b00a57788b",
"date": 1697920975.0,
"description": "<p>Donc Twitter vient d\u2019interdire le blasph\u00e8me.</p>\n\n<p>Hahaha !</p>\n\n<p>Ma religion consiste \u00e0 consid\u00e9rer toutes les autres religions comme de la merde. Respectez moi.</p>\n\n<p>En vrai, \u00e7a semble juste dr\u00f4le (ou pas), mais c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment la base de toutes les religions : toutes les autres religions sont des h\u00e9r\u00e9tiques. Or les h\u00e9r\u00e9tiques pour l\u2019autre croyance disent la m\u00eame chose.</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20231021224255\">permalink</a>)",
"docolav": "1A1B1D",
"file": "tBANBQ.jpg",
"guid": "20231021224255-link",
"height": 1946,
"tags": [],
"title": "twitter-blaspheme-.jpeg (image) - 2000x1946px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/33/twitter-blaspheme-.jpeg",
"width": 2000
},
"tsPy3Q": {
"checksum": "269522fca2e21286f65b8a46a09b9b18",
"date": 1749715683.0,
"description": "<p>\u00ab\u00a0La livraison de votre Colissimo est pr\u00e9vue\u00a0\u00bb.</p>\n\n<p>Ah, c\u2019est gentil \u00e7a\u00a0!<br />\nCeci dit, vu le niveau des services de livraison en g\u00e9n\u00e9ral, c\u2019est effectivement un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s positif et surprenant qu\u2019un colis soit pr\u00e9vu d\u2019\u00eatre livr\u00e9.</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20250612100803\">permalink</a>)",
"docolav": "F2F5F6",
"file": "tsPy3Q.png",
"guid": "20250612100803-link",
"height": 139,
"tags": [],
"title": "screenshot-tracking-laposte.png (image) - 660x139px",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/91/screenshot-tracking-laposte.png",
"width": 660
},
"vmDTIw": {
"checksum": "01b7d2afaa378fac86f180afc2e48fe8",
"date": 1696322920.0,
"description": "<p>La Poste, exigeant d'\u00eatre ch\u00f4miste pour recevoir les colis.<br />\nDonc l\u00e0 ils vont passer tous les jours pour d\u00e9poser des avis de passage, jusqu\"\u00e0 ce que je sois l\u00e0 ?</p>\n\n<p>Bande de cons.<br />\nGardez ce putain de colis au bureau (ou dans un relais) et laissez-moi le r\u00e9cup\u00e9rer que je pourrais.</p>\n\n<p>(PS : non, je n'ai plus aucun respect pour cette bo\u00eete ou les gens qui y \"bossent\")</p>\n\n<p><strong>\u00c9DIT :</strong> Non je ne retirerai pas ce que j'ai dit. Y'a quelqu'un qui a d\u00e9cid\u00e9 que le colis devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 plusieurs jours de suite, alors que y'a 95% de chances que quelqu'un d'absent le lundi sera absent toute la semaine. Cette personne est un con.<br />\nLa moiti\u00e9 du temps, le facteur arrive avec ses avis de passage d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9par\u00e9s avant sa tourn\u00e9e en laissant le colis chez lui. Vous savez aussi bien que moi que c'est une r\u00e9alit\u00e9. Ce facteur est un con.<br />\nLes livreurs en g\u00e9n\u00e9ral font n'importe quoi, mais parfois ils prennent le temps de livrer chez le voisin ou d'appeler. Pourquoi  c'est jamais le cas avec la Poste ? Ils sont plus cons qu'ailleurs ? Leur soci\u00e9t\u00e9 s'en branle de la qualit\u00e9 du service pafce qu'ils savent qu'elle ne risque rien ?</p>\n\n<p>Quant \u00e0 l'argument \"c'est un service public\", premi\u00e8rement, on est \u00e0 un point dans ce pays o\u00f9 c'est plut\u00f4t un contre-argument qu'autre chose, et d'autre part, une entreprise publique, c'est comme une entreprise priv\u00e9e, c'est juste quel est au b\u00e9n\u00e9fice de l'\u00e9tat (le premier qui dit qu'elle est au b\u00e9n\u00e9ficie dy citoyen est d'une mauvais foi pas possible, et il le sait tr\u00e8s bien).</p>\n\n<p>Enfin, si vous y bossez vous m\u00eame, d\u00e9sol\u00e9 pas d\u00e9sol\u00e9. C'est pas \u00e0 prendre personnellement, mais votre bo\u00eete dans son ensemble a un service ex\u00e9crable et tout le monde la d\u00e9teste pour \u00e7a et vous avez. \u00c7a vient avec le poste, d\u00e9sormais, j'ai envie de dire. C'est comme percepteur d'imp\u00f4t.</p>\n\n<p>Et bien que j'aimerais qu'il en soit diff\u00e9rent, vous me forcez \u00e0 chaque fois \u00e0 abandonner tout espoir que \u00e7a change un jour tellement que c'est de pire en pire.</p>\n<br /> \u2014 (<a href=\"https://lehollandaisvolant.net/?id=20231003104840\">permalink</a>)",
"docolav": "EDECED",
"file": "vmDTIw.png",
"guid": "20231003104840-link",
"height": 480,
"tags": [
"laposte"
],
"title": "livraison-la-poste.png (image) - 846x480px",
"url": "",
"width": 846
}
}