{
"GgbtSQ": {
"checksum": "f6c352823af33cf52d49fb261d4e336f",
"date": 1505130644.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/VWTNKQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "A9A4A6",
"file": "GgbtSQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/VWTNKQ",
"height": 1200,
"tags": [
"mobitilit\u00e9"
],
"title": "V\u00e9lo vs Voiture en quelques chiffres",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DJYcUFdW0AAhat4.jpg",
"width": 900
},
"HIkuTw": {
"checksum": "dc33ce8b4590b89badb786ff542f7ccb",
"date": 1512060384.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>On parle souvent de l'effet papillon \u00e0 propos du voyage dans le pass\u00e9 mais rarement de l'effet papillon d'une action du pr\u00e9sent sur le future.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/EoHeQA\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "F1F1F1",
"file": "HIkuTw.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/EoHeQA",
"height": 655,
"tags": [
"future",
"\u00e9cologie"
],
"title": "L'effet papillon",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DP0H6AEWsAAcKGX.jpg",
"width": 1080
},
"J5I1_Q": {
"checksum": "5e478e7953281f7bb535d8af63f7b07b",
"date": 1510158781.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/1oknJQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "CBDFE2",
"file": "J5I1_Q.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/1oknJQ",
"height": 375,
"tags": [
"capitalisme",
"politique",
"\u00e9conomie"
],
"title": "la th\u00e9orie du ruissellement",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DN-F_f9XkAE86xk.jpg",
"width": 591
},
"J5zwTg": {
"checksum": "42ef8e5a678fe39e95fa354f5e17399d",
"date": 1505111357.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/kmVjzQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "2C2C2C",
"file": "J5zwTg.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/kmVjzQ",
"height": 669,
"tags": [
"politique",
"\u00e9cologie",
"\u00e9conomie"
],
"title": "Fran\u00e7ois Ruffin \u00e0 propos du capitalisme",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DJItwA0WAAE32ID.jpg",
"width": 1106
},
"LhKjYw": {
"checksum": "684c7788c9bb3f3c6e33c53a4552e2f8",
"date": 1542090514.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/Du9Emw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "99886F",
"file": "LhKjYw.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/Du9Emw",
"height": 2430,
"tags": [
"sant\u00e9",
"sommeil"
],
"title": "Le temps de sommeil suivant l'age",
"url": "https://www.sleepfoundation.org/sites/default/files/SleepTimeRecommendations012615%5B1%5D-page-001_0.jpg",
"width": 971
},
"QOasNw": {
"checksum": "64cbd16f6fdec146bb52c3f2a5bc0bae",
"date": 1493724245.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Le lien (assez \u00e9vident mais bien expliqu\u00e9) entre la reconnaissance et l'\u00e9volution de la productivit\u00e9 d'un employ\u00e9.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/TGNBGw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "776F78",
"file": "QOasNw.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/TGNBGw",
"height": 315,
"tags": [
"emploi",
"sociologie"
],
"title": "Should I fire a software engineer for always working on his side projects during office hours?",
"url": "https://qph.cf2.quoracdn.net/main-custom-t-6815-600x315-yxkfgzsliamduhcujtnggvbowygdsmtj.jpeg",
"width": 600
},
"TKFldA": {
"checksum": "3350472337dcb6be428b16777c738df6",
"date": 1505832372.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un taux de pauvret\u00e9 \u00e0 +53% en 10 ans.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/f-_muw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "EFEEED",
"file": "TKFldA.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/f-_muw",
"height": 672,
"tags": [
"emploi",
"politique",
"\u00e9conomie"
],
"title": "L'\u00e9conomie de l'Allemagne sour Merkel",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DJ8QckCW0AAkdgW.jpg",
"width": 1014
},
"_N83GA": {
"checksum": "3ff991b5cf3088b639e9683ca2fdcbbd",
"date": 1520506401.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Mais si c'est possible <a href=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/df/XJACK_network_card_extended.jpg\">ici</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/IpyZRQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "5B5957",
"file": "_N83GA.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/IpyZRQ",
"height": 553,
"tags": [
"apple",
"ethernet",
"ordinateur"
],
"title": "On ne peux pas mettre de port ethernet car l'ordi est trop fin ...",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DXiqQYDVQAA39y8.jpg",
"width": 589
},
"bIOC0w": {
"checksum": "9e848837fbf695af668e7a04bd704f71",
"date": 1539863803.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Qui fait le plus de bless\u00e9s et de mort en France depuis 2000 : le terrorisme ou la chasse ?</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/RS6CBw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "CDB3B9",
"file": "bIOC0w.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/RS6CBw",
"height": 634,
"tags": [
"chasse",
"politique",
"terrorisme"
],
"title": "Depuis 2000: Terroristes:1075 bless\u00e9s,280 morts / Chasse en France:3050 bless\u00e9s,403 morts",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/002/171/417/original/74c36eb7c24ed7c9.jpg",
"width": 635
},
"cFdAaA": {
"checksum": "c5ea6803fb7e5351c828ccdb67ab9ef2",
"date": 1521191206.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/wCn1tQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "C1B0A3",
"file": "cFdAaA.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/wCn1tQ",
"height": 388,
"tags": [
"fun",
"politique",
"\u00e9conomie"
],
"title": "La th\u00e9orie du ruissellement",
"url": "https://chaos.social/system/media_attachments/files/000/608/863/original/cf9be509c9ae5d3f.jpg",
"width": 501
},
"dp92RA": {
"checksum": "2aad2c7a40c5a666aba091adb0113c1c",
"date": 1519747131.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/9Myibw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "ECECEC",
"file": "dp92RA.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/9Myibw",
"height": 960,
"tags": [
"politique",
"racisme"
],
"title": "R\u00e9ponse au racisme de Wauquiez",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DW5BwlwUMAU4AqX.jpg",
"width": 1160
},
"k5sWHA": {
"checksum": "d8641eac83c85ecba334ac0783c04d60",
"date": 1512057795.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est vrai qu'il faut \u00e9duquer les enfants d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge \u00e0 \u00eatre surveill\u00e9 par des cam\u00e9ras.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/7itxDQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "D7BDB7",
"file": "k5sWHA.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/7itxDQ",
"height": 1000,
"tags": [
"enfants",
"surveillance",
"\u00e9ducation"
],
"title": "Elf surveillance dummy security camera",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DPtwX59XcAAnM4G.jpg",
"width": 1000
},
"mx7Swg": {
"checksum": "b88359fac7cdbbbc627e62aec206f2ad",
"date": 1493717045.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Le lien (assez \u00e9vident mais bien expliqu\u00e9) entre la reconnaissance et l'\u00e9volution de la productivit\u00e9 d'un employ\u00e9.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/TGNBGw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "7C685E",
"file": "mx7Swg.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/TGNBGw",
"height": 315,
"tags": [
"emploi",
"sociologie"
],
"title": "Should I fire a software engineer for always working on his side projects during office hours?",
"url": "https://qph.cf2.quoracdn.net/main-custom-t-782-600x315-cijthbjyogtebzaxzobbgdehzhehbdvo.jpeg",
"width": 600
},
"oMLOlQ": {
"checksum": "0b06651d1d3cd0c19e1249be48678755",
"date": 1512143970.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://www.slate.fr/story/154619/representation-juste-terre\">https://www.slate.fr/story/154619/representation-juste-terre</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/bDSROA\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "B4D5CC",
"file": "oMLOlQ.png",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/bDSROA",
"height": 736,
"tags": [
"carte",
"politique"
],
"title": "Une carte plus juste de la Terre | slate",
"url": "https://gallery.mailchimp.com/22e9f19b5e27265bddef2006d/images/28c76a06-c531-4785-b5cf-8047d41c3b15.png",
"width": 1700
},
"or9DCw": {
"checksum": "20025bd3ee348d8e1900e07e2e892a79",
"date": 1495031921.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/29EP1w\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "ABAEAF",
"file": "or9DCw.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/29EP1w",
"height": 6083,
"tags": [
"bd",
"sociologie",
"sport"
],
"title": "Confort vs efforts",
"url": "http://i.imgur.com/u8KlE05.jpg",
"width": 980
},
"qvjKBw": {
"checksum": "03803c4583787ed9577744e36611201e",
"date": 1511964316.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/kYM91Q\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "D6CBA1",
"file": "qvjKBw.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/kYM91Q",
"height": 1698,
"tags": [
"politique",
"\u00e9cologie"
],
"title": "Le bulletin de notes de Laurent Wauquiez",
"url": "http://cdn-s-www.ledauphine.com/images/AE0A9D04-2BFB-4B32-997D-0FC1DB5A2828/LDL_V0_12/title-1511956707.jpg",
"width": 1200
},
"upxjJw": {
"checksum": "f06ba5a8110e9d1121010efdecc1ca95",
"date": 1499168382.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/mRBxbA\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "F8FBF4",
"file": "upxjJw.png",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/mRBxbA",
"height": 5158,
"tags": [
"population",
"soci\u00e9t\u00e9"
],
"title": "Carte de la densit\u00e9 de population",
"url": "https://i.imgur.com/lnqH1FA.png",
"width": 5371
},
"wwWUsA": {
"checksum": "96936e33d19a43379eb71b81f844fbc9",
"date": 1502890076.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>A tester ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.duraffort.fr/shaare/V9NTWg\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "C8CBCD",
"file": "wwWUsA.jpg",
"guid": "https://shaarli.duraffort.fr/shaare/V9NTWg",
"height": 4157,
"tags": [
"bd",
"organisation",
"productivit\u00e9",
"travail"
],
"title": "Comment \u00eatre productif",
"url": "http://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/2015-07-16-productivity-hacks.jpg",
"width": 750
}
}