{
"-mF5VA": {
"checksum": "8404b2ce7e7237fe27549f1f13c5f6d3",
"date": 1447942339.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Je n'avais pas conscience du nombre d'attentats djihadistes perp\u00e9tr\u00e9s cette ann\u00e9e dans le monde... :-( </p>\n<p>(via <a href=\"https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?cfIX-g\">https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?cfIX-g</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/UI7_0w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D5D5D5",
"file": "-mF5VA.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/UI7_0w",
"height": 477,
"tags": [
"attentats",
"djihadisme",
"monde",
"terrorisme"
],
"title": "Debout-Willis-720x477.jpg (Image JPEG, 720 \u00d7 477 pixels)",
"url": "http://www.sinemensuel.com/wp-content/uploads/2015/11/Debout-Willis-720x477.jpg",
"width": 720
},
"0WpO5g": {
"checksum": "3a03c3ee2ae775d11a733e754cf91a08",
"date": 1409658746.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'avais imprim\u00e9 la version originale en anglais de xkcd ( <a href=\"https://xkcd.com/627/\">https://xkcd.com/627/</a> ) et je l'avais affich\u00e9e dans le bureau. Je vais peut-\u00eatre imprimer celle-ci... :-) </p>\n<p>(via Vader (qui a traduit) : <a href=\"http://liens.vader.fr/?unaI-w\">http://liens.vader.fr/?unaI-w</a> et Jeekajoo : <a href=\"https://fralef.me/links/?dWzmyA\">https://fralef.me/links/?dWzmyA</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/BZht4g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EFEFEF",
"file": "0WpO5g.png",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/BZht4g",
"height": 823,
"tags": [
"algorithme",
"bd",
"humour",
"informaticien",
"xkcd"
],
"title": "Cher non-informaticiens, voici comment on fait pour comprendre l'informatique.",
"url": "https://i.imgur.com/VFcXZ59.png",
"width": 732
},
"9yu0Uw": {
"checksum": "77115d34bfd23de150bb6e88a44fea1a",
"date": 1418824137.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ah ah ah ! :-D </p>\n<p>(via <a href=\"http://hub.tomcanac.com/liens/?b_fHug\">http://hub.tomcanac.com/liens/?b_fHug</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/sO9iFg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "DCDCDC",
"file": "9yu0Uw.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/sO9iFg",
"height": 447,
"tags": [
"busy",
"image",
"solutions"
],
"title": "No thanks, we are too busy (jpg)",
"url": "http://lilobase.files.wordpress.com/2014/05/bhijrlgciaedjqm.jpeg",
"width": 771
},
"D3k8dA": {
"checksum": "450c7287017bfede3e0c0c444408b113",
"date": 1404806268.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'aime beaucoup. :-) </p>\n<p>(via <a href=\"https://fralef.me/links/?XadSrw\">https://fralef.me/links/?XadSrw</a> et <a href=\"http://www.seven-ash-street.fr/links/?x2ZIFA\">http://www.seven-ash-street.fr/links/?x2ZIFA</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/9jQoUA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "DCDCDC",
"file": "D3k8dA.png",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/9jQoUA",
"height": 210,
"tags": [
"bd"
],
"title": "Why are talented people so busy ?",
"url": "https://n.survol.fr/wp-content/uploads/2014/06/BqLSqeBIUAAE9AS.png_large.png",
"width": 600
},
"NYbQ8w": {
"checksum": "d63f9367c74e1dca73ffbcae473118fa",
"date": 1408693785.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est une liste d'outil pour analyser les performances sous GNU/Linux. Il y a du taf pour tester et comprendre un peu tout \u00e7a. :-) </p>\n<p>Tir\u00e9 de cet article : <a href=\"http://www.brendangregg.com/linuxperf.html\">http://www.brendangregg.com/linuxperf.html</a></p>\n<p>(via <a href=\"https://ecirtam.net/links/?H9Gx2Q\">https://ecirtam.net/links/?H9Gx2Q</a>, <a href=\"https://wtf.roflcopter.fr/links/pogo/?ecHzpA\">https://wtf.roflcopter.fr/links/pogo/?ecHzpA</a> et <a href=\"https://fralef.me/links/?C2TSfA\">https://fralef.me/links/?C2TSfA</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/x7xohw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E1E1E0",
"file": "NYbQ8w.png",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/x7xohw",
"height": 1800,
"tags": [
"analyse",
"commande",
"gnu-linux",
"performance",
"terminal",
"tools"
],
"title": "Linux Observability Tools",
"url": "http://www.brendangregg.com/Perf/linux_observability_tools.png",
"width": 2400
},
"O9tCaA": {
"checksum": "b36dad9f06dcbf30f8005e5055549518",
"date": 1420636145.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Je pense que c'est en partie la faute des m\u00e9dias si les gens ne voient pas les vrais probl\u00e8mes. Lors des r\u00e9centes gr\u00e8ves en Belgique, on a vu s'opposer f\u00e9rocement les \"m\u00e9chants gr\u00e9vistes\" et les \"braves travailleurs\". Finalement, les gens ont perdu beaucoup de temps et d'\u00e9nergie \u00e0 se chamailler entre eux plut\u00f4t que d'attaquer les vrais probl\u00e8mes.</p>\n<p>\"Diviser pour mieux r\u00e8gner\", s'applique encore et toujours.</p>\n<p>(via <a href=\"http://lehollandaisvolant.net/?id=20150106174404\">http://lehollandaisvolant.net/?id=20150106174404</a> , <a href=\"https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?GGbATQ\">https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?GGbATQ</a> , <a href=\"http://www.warriordudimanche.net/shaarli/?TIuAIg\">http://www.warriordudimanche.net/shaarli/?TIuAIg</a> et <a href=\"http://liens.howtommy.net/?4Ar70Q\">http://liens.howtommy.net/?4Ar70Q</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/Ahs0DQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "BDBAB7",
"file": "O9tCaA.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/Ahs0DQ",
"height": 372,
"tags": [
"cac40",
"politique",
"revenus",
"smic"
],
"title": "rer.jpg (Image JPEG, 500 \u00d7 372 pixels)",
"url": "https://lh6.googleusercontent.com/-2IVfkTe7VfQ/VKmVoAltewI/AAAAAAAAFCw/ePKmnKVXMVU/w500-h372-no/rer.jpg",
"width": 500
},
"Roxnqw": {
"checksum": "a746fedfdfc50222668d3ec3d1642ae0",
"date": 1406015698.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>(Photo : Eric Walravens, source : <a href=\"http://www.afblum.be/bioafb/especes/lucanida/lucanida.htm\">http://www.afblum.be/bioafb/especes/lucanida/lucanida.htm</a> )</p>\n<p>C'est une esp\u00e8ce rare et prot\u00e9g\u00e9e en Belgique (voir le lien ci-dessous wallonie.be ). Elle mesurait dans les 40mm, impressionnant ! C'est la premi\u00e8re fois que j'observe un sp\u00e9cimen en vie. (J'en ai d\u00e9j\u00e0 vu \u00e9cras\u00e9 par des voitures...) Sur l'article de Wikip\u00e9dia, ils disent que ce col\u00e9opt\u00e8re reste \u00e0 l'\u00e9tat larvaire pendant des ann\u00e9es, parfois jusqu'\u00e0 6 ans. </p>\n<p>Autres sources :<br />\n<a href=\"http://biodiversite.wallonie.be/fr/lucanus-cervus.html?IDD=50334707&amp;IDC=3817\">http://biodiversite.wallonie.be/fr/lucanus-cervus.html?IDD=50334707&amp;IDC=3817</a><br />\n<a href=\"http://fr.wikipedia.org/wiki/Lucanus_cervus\">http://fr.wikipedia.org/wiki/Lucanus_cervus</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/fw91FA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "96928C",
"file": "Roxnqw.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/fw91FA",
"height": 236,
"tags": [
"biodiversit\u00e9",
"col\u00e9opt\u00e8re",
"lucane"
],
"title": "Ce matin, j'ai vu une femelle de Lucane Cerf-Volant ( Lucanus cervus ).",
"url": "http://www.afblum.be/bioafb/especes/lucanida/lucacer5.JPG",
"width": 274
},
"SP6UWg": {
"checksum": "1cec995003dccd0eb54896711bad3707",
"date": 1411383963.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est exactement \u00e7a. Quand on accepte d'\u00eatre surveill\u00e9, \u00e9pi\u00e9 et analys\u00e9 pour plus de suret\u00e9, on perd toute libert\u00e9.</p>\n<p>(via <a href=\"https://fralef.me/links/?LMcUkA\">https://fralef.me/links/?LMcUkA</a> et <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?YvFo2g\">http://sebsauvage.net/links/?YvFo2g</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/lY8WNg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C6C6C6",
"file": "SP6UWg.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/lY8WNg",
"height": 511,
"tags": [
"bd",
"internet",
"libert\u00e9",
"surveillance",
"terrorisme"
],
"title": "Now you're safe from terrorist attacks",
"url": "https://lut.im/ooYl3Jja/6D4WITPj",
"width": 600
},
"jV_5Ng": {
"checksum": "728f25f0490e148d0b1a7ad2bfe42a87",
"date": 1420444061.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Comme Sammy, je ne peux que me dire \"han, c'est grand!\".</p>\n<p>(via <a href=\"https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?sFA74A\">https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?sFA74A</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/udzQiw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A9B6AC",
"file": "jV_5Ng.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/udzQiw",
"height": 1275,
"tags": [
"continent",
"monde",
"oc\u00e9an",
"pacifique",
"terre"
],
"title": "Tous les continents rentrent dans l'Oc\u00e9an pacifique!",
"url": "https://i.imgur.com/N8otCxK.jpg",
"width": 1650
},
"jchNSA": {
"checksum": "34e6e8039af08ad89486f146b0bfb5c4",
"date": 1406721749.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un ami de l'effet Streisand. :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/bR1d9A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B3B1A2",
"file": "jchNSA.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/bR1d9A",
"height": 892,
"tags": [
"flamby",
"streisand"
],
"title": "Une petite BD sur l'effet flamby.",
"url": "https://lut.im/Z5XvYyrL/xZwLcCVS",
"width": 550
},
"pLBzpg": {
"checksum": "6399b05c617b327b42d2cb2bfbe40248",
"date": 1402402697.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>(via <a href=\"http://liens.howtommy.net/?m4Qgsw\">http://liens.howtommy.net/?m4Qgsw</a><br />\net <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?Ug0Dxw\">http://sebsauvage.net/links/?Ug0Dxw</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/-rKSWQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "DEDDDC",
"file": "pLBzpg.png",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/-rKSWQ",
"height": 301,
"tags": [
"publicit\u00e9"
],
"title": "Marketers",
"url": "https://lh4.googleusercontent.com/-0vC3H1Y--gw/U5SlNgmROjI/AAAAAAAAGy0/Yv1KdIy_JFQ/w426-h301/Marketers.png",
"width": 426
},
"sxO79Q": {
"checksum": "83ac7d365fbd8086a514939a328e2922",
"date": 1436180931.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'ai commenc\u00e9 \u00e0 m'int\u00e9resser \u00e0 Dwarf Fortress et c'est un sacr\u00e9 bordel \u00e0 installer avec un pack graphique proprement... Mais une fois qu'on est pass\u00e9 au dessus de \u00e7a, les premiers pas sont assez \"simples\" en suivant le wiki et/ou des tutoriels. </p>\n<p>Par contre, j'ai pris mon premier game over sans le voir arriver. Pas assez d'eau, elle s'est \u00e9vapor\u00e9e. Une partie de mes nain est morte \u00e0 cause de la d\u00e9shydratation (les pauvres!) et un de mes mineur s'est transform\u00e9 en berserk... Il a tu\u00e9 tout ce qu'il restait dans la forteresse ! Ce qui est dingue c'est que \u00e7a d\u00e9rape en 1min... </p>\n<p>Bref, je recommence ! :-D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/f8vZmA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F1F1F1",
"file": "sxO79Q.png",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/f8vZmA",
"height": 2880,
"tags": [
"dwarf",
"dwarffortress",
"fortress"
],
"title": "dwarfy.png",
"url": "http://diceofdoom.com/blog/wp-content/uploads/2010/07/dwarfy.png",
"width": 750
},
"vi6CLQ": {
"checksum": "567866676f8b0434d7252892ab09537b",
"date": 1399630666.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\"FUCK OFF ! IT'S MY LANE TOO\"</p>\n<p>Qu'on peut traduire par \"Va te faire voir, c'est aussi ma voie/ma route\".<br />\nComme le dit Jeekajoo, c'est un peu violent mais \u00e7a a le m\u00e9rite d'\u00eatre clair.</p>\n<p>Je me fais r\u00e9guli\u00e8rement fr\u00f4ler par des voitures qui ne se rendent pas compte du risque... La diff\u00e9rence de vitesse est vraiment impressionante quand quelqu'un te fr\u00f4le \u00e0 80 \u00e0 l'heure et que tu es \u00e0 15. C'est comme si vous vous faisiez d\u00e9passer par un gars \u00e0 185 sur l'autoroute !</p>\n<p>(via <a href=\"https://fralef.me/links/?mT4ATg\">https://fralef.me/links/?mT4ATg</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/mMeVng\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6C5144",
"file": "vi6CLQ.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/mMeVng",
"height": 500,
"tags": [
"t-shirt",
"v\u00e9lo"
],
"title": "T-shirt pour cycliste",
"url": "https://lut.im/0s0mCfuR/V70cym0M",
"width": 500
},
"yYxDCw": {
"checksum": "3d99dac577318977025ebcdc459e288e",
"date": 1411551243.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00c7a marche aussi pour certains sites web, pour certaines discussions irl, etc.</p>\n<p>(via <a href=\"https://fralef.me/links/?SUJ9RQ\">https://fralef.me/links/?SUJ9RQ</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://links.simonlefort.be/shaare/gFDxDg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "BEBEBE",
"file": "yYxDCw.jpg",
"guid": "https://links.simonlefort.be/shaare/gFDxDg",
"height": 388,
"tags": [
"internet",
"peur",
"terrorisme",
"tv",
"t\u00e9l\u00e9vision"
],
"title": "Comment supprimer la peur du terrorisme, etc. ?",
"url": "https://lut.im/oehcdyIl/rmLSp5Mr",
"width": 592
}
}