{
"-wiFyA": {
"checksum": "17570c383b6c0fab4b71faaf5a4480db",
"date": 1404470858.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/MEdX4Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EAE6EE",
"file": "-wiFyA.png",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/MEdX4Q",
"height": 358,
"tags": [
"image"
],
"title": "[Image] Keep calm and join the Torrorist We have onions",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/BrpDEo6IMAA8kI1.png",
"width": 599
},
"0B6HTA": {
"checksum": "4f39812f7c6a770236354ad7029a8641",
"date": 1717431434.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Les cyclistes vus par les automobilistes en ville, illustration en une image. </p>\n<p>Lapin, tortue. </p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/FiwnHQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CCC5C2",
"file": "0B6HTA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/FiwnHQ",
"height": 727,
"tags": [
"infrastucture-cyclable",
"velo",
"ville"
],
"title": "GO5U5UuasAA5F_j (JPEG Image, 735\u00a0\u00d7\u00a0727 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/GO5U5UuasAA5F_j.jpg",
"width": 735
},
"0qN0_w": {
"checksum": "49ad6fca55103371e372d12f85760ab0",
"date": 1589387897.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://pbs.twimg.com/media/EXkxnQ3WAAAkLMq?format=jpg&amp;name=small\">La m\u00eame chose pour la marche \u00e0 pied.</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/U3llyw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D8DDDB",
"file": "0qN0_w.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/U3llyw",
"height": 809,
"tags": [
"paris",
"velo"
],
"title": "La carte des temps de parcours \u00e0 v\u00e9lo dans Paris (JPEG)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EXkxmRSXQAExa1H.jpg",
"width": 1200
},
"0x9uJQ": {
"checksum": "a11b1c6d10946630ea0863372f8d8628",
"date": 1723013746.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Droit du sang versus droit du sol : ce diptyque classique a longtemps d\u00e9fini la mani\u00e8re dont les enfants d\u2019immigr\u00e9s pouvaient acqu\u00e9rir la nationalit\u00e9 du pays d\u2019accueil \u00e0 leur naissance. Par le droit du sang, un enfant \u00ab h\u00e9rite \u00bb de la nationalit\u00e9 de ses parents, quel que soit le lieu o\u00f9 il est n\u00e9. Aujourd\u2019hui, ce droit est inscrit dans tous les pays du monde. Le droit du sol en revanche consiste \u00e0 attribuer au nouveau-n\u00e9 la nationalit\u00e9 du pays o\u00f9 il na\u00eet. </p>\n</blockquote>\n<p>Source : <a href=\"https://www.scienceshumaines.com/droit-du-sang-ou-droit-du-sol_fr_41875.html\">https://www.scienceshumaines.com/droit-du-sang-ou-droit-du-sol_fr_41875.html</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/mXFW0w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E1CED1",
"file": "0x9uJQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/mXFW0w",
"height": 683,
"tags": [
"carte",
"droit",
"immigration",
"monde"
],
"title": "Carte droit du sang, droit du sol dans le monde (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/GUW2UWvXAAAIP1k.jpg",
"width": 1199
},
"1BoVWw": {
"checksum": "14c0b881ca07a12565186e5907f445ad",
"date": 1480582143.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Les contradictions de l\u2019\u00e9lectorat de droite (et de la droite).</p>\n<p>C'est bien vrai ... d'un cot\u00e9 on pr\u00e9carise tout le monde \u00e0 coup de CDD  (le CDI n'est plus \u00e0 la mode, flexibilit\u00e9 toussa)...<br />\nEt d'un autre on demande aux gens d'avoir un CDI pour faire un pr\u00eat bancaire ou pour louer un logement.</p>\n<p>Y'a un moment o\u00f9 \u00e7a va comme qui dirait bloquer nan ?</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/FMtipg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D0CBB6",
"file": "1BoVWw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/FMtipg",
"height": 1200,
"tags": [
"travail"
],
"title": "Les contradictions de l'\u00e9l\u00e9ctorat de droite (JPEG Image, 1050\u00a0\u00d7\u00a01200 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/CyfVeomWQAEXQd-.jpg",
"width": 1050
},
"1KF8nw": {
"checksum": "db69ac0177a98ff307561c960c7debc6",
"date": 1395849070.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une belle image de ce que sont les r\u00e9seaux dit sociaux !<br />\nDes silos sociaux en fait !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Z6lzpg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C59F9A",
"file": "1KF8nw.png",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Z6lzpg",
"height": 1639,
"tags": [
"image"
],
"title": "Les silos sociaux ! (PNG Image)",
"url": "http://www.w3.org/DesignIssues/diagrams/social/simondseconoart.png",
"width": 1987
},
"206HIw": {
"checksum": "e17302b358e7ef1731967b17fe1778fb",
"date": 1626072029.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Bien pens\u00e9 l'ic\u00f4ne voiture \u00e9l\u00e9c. ^^</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/FrBWXA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D4D4D4",
"file": "206HIw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/FrBWXA",
"height": 768,
"tags": [
"image",
"velo",
"voiture-electrique"
],
"title": "Voiture, voiture \u00e9l\u00e9ctrique, v\u00e9lo  (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/E59KB5UXMAICMC6.jpg",
"width": 1200
},
"2LUXuA": {
"checksum": "ae04a64f91a72e70c5691cabe6a4e866",
"date": 1401898910.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>:D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/bdr0KQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4F5342",
"file": "2LUXuA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/bdr0KQ",
"height": 1280,
"tags": [
"image",
"streetart"
],
"title": "Free Hugs !",
"url": "http://www.streetartutopia.com/wp-content/uploads/2014/06/Street-Art-Free-Hugs.jpeg",
"width": 960
},
"48PHzQ": {
"checksum": "caa220bc3172e4669af6348bf5bce619",
"date": 1559730753.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00c7a ne va pas mal parce qu'il y'a des Gilets jaunes. Il y'a des Gilets jaunes parce que \u00e7a va mal.</p>\n<p>Autre citation :</p>\n<p>Encore plus dangereux que le bruit des bottes. Le silence des pantoufles.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/KxDvVg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A0996D",
"file": "48PHzQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/KxDvVg",
"height": 900,
"tags": [
"citation",
"gilet-jaune-"
],
"title": "\u00c7a ne va pas mal parcequ'il y'a des Gilets jaunes, ... JPEG Image",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/D8Jvi3-WwAACwMs.jpg",
"width": 1200
},
"4gXWgg": {
"checksum": "b49d74d39ef0ac6c42ae8e37dc8fcf4c",
"date": 1398066090.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pas mal en effet pour usurper l\u2019identit\u00e9 de quelqu\u2019un. :/<br />\nAu passage : y devait pas y avoir un loi qui encadre clairement la location immobili\u00e8re ? (je sais faut-il ensuite qu'elle soit appliqu\u00e9e).</p>\n<p>(via @H_Miser sur Twitter)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/GIQV0A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EFECE3",
"file": "4gXWgg.png",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/GIQV0A",
"height": 186,
"tags": [],
"title": "[How-To] Usurpation d'identit\u00e9",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/Blr66PZCAAAxAfF.png",
"width": 599
},
"4jAn8A": {
"checksum": "9f0742681ce806939427810f14242db1",
"date": 1694552300.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/XueYog\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "8C8784",
"file": "4jAn8A.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/XueYog",
"height": 1200,
"tags": [
"guerre-ukraine",
"streetart"
],
"title": "Street art - A Child Stop War in Ukrain \u2014 Scaled (30%)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/F51MwW8bUAAtaXK.jpg",
"width": 900
},
"4jCQKw": {
"checksum": "a32648d604f4891236f48abb15e9cdf1",
"date": 1722419031.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>L'\u00e9volution est flagrante</p>\n<p>Source : <a href=\"https://x.com/LyonMeteo69/status/1818577530690961677\">https://x.com/LyonMeteo69/status/1818577530690961677</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/lRdYdA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F9F5F5",
"file": "4jCQKw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/lRdYdA",
"height": 693,
"tags": [
"canicule",
"climat",
"lyon",
"meteo"
],
"title": "Graphique \u00e9volution du nombre de jours de canicule \u00e0 Lyon depuis 100 ans. (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/GTzil22XgAAvsZX.jpg",
"width": 1200
},
"5ZV9Vw": {
"checksum": "f0e9507a3a7030a2d70fb84f62f60ea7",
"date": 1616098631.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>V\u00e9lo : bi\u00e8re ou \u00e9l\u00e9ctricit\u00e9 ?</p>\n<p>C'est vite choisi :D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Engs2w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B5B3AD",
"file": "5ZV9Vw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Engs2w",
"height": 489,
"tags": [
"image",
"velo"
],
"title": "V\u00e9lo : bi\u00e8re ou \u00e9l\u00e9ctricit\u00e9 ? (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EwyVrUmUUAIi-sS.jpg",
"width": 720
},
"6S-nZg": {
"checksum": "b06541cfd3f4df266627bb222eac2b04",
"date": 1589095818.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><strong>Pensez aux gestes barri\u00e8res face \u00e0 la pub.</strong></p>\n<p>[Edit]</p>\n<p><em>Pour la petite histoire : l'image d'illustration n'est pas un montage. C'est une photo prise en plein centre de Lyon (sur les berges du Rh\u00f4ne) o\u00f9 &quot;une exp\u00e9rimentation&quot; d'\u00e9crans publicitaires avait \u00e9t\u00e9 faite.<br />\nL'intervention des collectifs anti-pub a permis que les \u00e9crans soient retir\u00e9s.</em></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/t9pi5g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5D5C5A",
"file": "6S-nZg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/t9pi5g",
"height": 600,
"tags": [
"avenir",
"deconfinement",
"publicite"
],
"title": "Et si la pub restait confin\u00e9e ?  (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EXlplUCWAAYu2Ph.jpg",
"width": 1200
},
"6X0Chg": {
"checksum": "91599482f254f142f19f0105f4aa746e",
"date": 1505286849.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Donc l\u00e9 v\u00e9lo :</p>\n<ul>\n<li>augmente les capacit\u00e9s de r\u00e9flexion</li>\n<li>r\u00e9duit les sympt\u00f4mes du troubles d\u00e9ficitaire de l'attention (notamment chez les enfants [1])</li>\n<li>agit comme antid\u00e9presseur</li>\n<li>plus de calme (par rapport aux usagers de la voiture) </li>\n</ul>\n<p>Si j'\u00e9tais recruteur (notamment en informatique), je demanderais aux candidats quel moyen de transport ils utilisent. :D</p>\n<p>[1] c'est d'ailleurs pour \u00e7a que certaines \u00e9coles canadiennes utilisent des v\u00e9los-pupitres en salle de classe : <a href=\"http://shaarli.mydjey.eu/?zPKeNg\">http://shaarli.mydjey.eu/?zPKeNg</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/O9bSUQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E0E8ED",
"file": "6X0Chg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/O9bSUQ",
"height": 692,
"tags": [
"sante",
"velo"
],
"title": "Les effet b\u00e9n\u00e9fiques du v\u00e9lo pour le cerveau  (JPEG Image, 1156\u00a0\u00d7\u00a0692 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DJcfVw5W4AEz7O6.jpg",
"width": 1156
},
"74eC4Q": {
"checksum": "731da20e36293fb98e5131ba9b8cb379",
"date": 1497472016.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&quot;Do more things that make you forget to check your phone&quot;<br />\nLive by this</p>\n<p>Citation/photo de Banksy sur Tweeter.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/ckAf8A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "51454C",
"file": "74eC4Q.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/ckAf8A",
"height": 487,
"tags": [
"citation",
"streetart"
],
"title": "Do more things that make you forget to check your phone (JPEG Image)",
"url": "http://mydjey.eu/media/banksy.jpeg",
"width": 540
},
"8BQP7A": {
"checksum": "bd498e5dc6f77ab6057b67fa9443df71",
"date": 1423174584.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pfiou ! Au premier abord \u00e7a parait invraisemblable ... et pourtant !</p>\n<p>A tester, un marteau, une spatule ...</p>\n<p>(via <a href=\"http://lehollandaisvolant.net/?id=20150205190439\">http://lehollandaisvolant.net/?id=20150205190439</a>)</p>\n<p>[Edit]<br />\nLe m\u00eame genre de chose avec 2 fourchettes, une pi\u00e8ce de monnaie et un verre d'eau :<br />\n<a href=\"http://1.bp.blogspot.com/-l-junLdrUbs/VG79tUTzNtI/AAAAAAAADrU/Vy-xHyGC9OA/s1600/IMG_20141120_153500.jpg\">http://1.bp.blogspot.com/-l-junLdrUbs/VG79tUTzNtI/AAAAAAAADrU/Vy-xHyGC9OA/s1600/IMG_20141120_153500.jpg</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/WgB7ag\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6B6A68",
"file": "8BQP7A.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/WgB7ag",
"height": 1258,
"tags": [
"insolite"
],
"title": "Balance_Hammer.jpg (JPEG Image, 1698\u00a0\u00d7\u00a01258 pixels) - Scaled (53%)",
"url": "http://www.scienceworld.ca/sites/default/files/Balance_Hammer.jpg",
"width": 1698
},
"BYwTDg": {
"checksum": "18d7ad9e8e0108635174db94fc15056c",
"date": 1587994379.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/tPAGcQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7E673B",
"file": "BYwTDg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/tPAGcQ",
"height": 1200,
"tags": [
"avenir",
"covid-19",
"deconfinement",
"image",
"peur",
"streetart"
],
"title": "Peur du retour \u00e0 l'anormale",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EWjd940WsAUAjQ9.jpg",
"width": 900
},
"CmElCw": {
"checksum": "f4011d679ab47cf58d05979671caf561",
"date": 1683566898.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Photo du journalise Robin Jafflin</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/-CSGzg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "535353",
"file": "CmElCw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/-CSGzg",
"height": 1200,
"tags": [
"darmanin",
"image"
],
"title": "Darmanin violeur - 1 mai Paris 2023 - (JPEG Image, 2652\u00a0\u00d7\u00a03536 pixels) \u2014 Scaled (17%)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/FvjiR2IXgAQ6Fd-.jpg",
"width": 900
},
"D9xrXA": {
"checksum": "0fc5c28412153e84d6262dd478078c12",
"date": 1398080219.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un camion de b\u00e9tail avec des ours en peluche \u00e0 la place des animaux. :D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/rn-VHA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6E6F68",
"file": "D9xrXA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/rn-VHA",
"height": 521,
"tags": [
"image",
"streetart"
],
"title": "Street art selection : camion de b\u00e9tail",
"url": "http://www.streetartutopia.com/wp-content/uploads/2013/10/The-Sirens-of-the-Lambs.-In-New-York-USA.jpg",
"width": 778
},
"E84Inw": {
"checksum": "8ed0478ff32eb887c0cac0f436ff9776",
"date": 1590607697.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Distanciation sociale VS distanciation physique :<br />\n<a href=\"https://pbs.twimg.com/media/EY7VA9xWsAErUZg?format=jpg&amp;name=medium\">https://pbs.twimg.com/media/EY7VA9xWsAErUZg?format=jpg&amp;name=medium</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/O9y3JA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D3CEC6",
"file": "E84Inw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/O9y3JA",
"height": 671,
"tags": [
"covid-19",
"image"
],
"title": "Distanciation sociale (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EY46bVrXsAARped.jpg",
"width": 1200
},
"Ecm_Cg": {
"checksum": "8a69cc00de18afa680043f746aa22c5a",
"date": 1450183148.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Toute les routes m\u00e8nent \u00e0 Rome ?<br />\nR\u00e9ponse sur l'image :p</p>\n<p>Plus d'infos : <a href=\"https://graphhopper.com/blog/2015/12/14/roads-to-rome-from-moovel-lab/\">https://graphhopper.com/blog/2015/12/14/roads-to-rome-from-moovel-lab/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/T3xaCg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EEEEF0",
"file": "Ecm_Cg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/T3xaCg",
"height": 1600,
"tags": [
"carte",
"rome"
],
"title": "eu_rome_web.jpg (JPEG Image, 2560\u00a0\u00d7\u00a01600 pixels) - Scaled (59%)",
"url": "https://graphhopper.com/blog/wp-content/uploads/2015/12/eu_rome_web.jpg",
"width": 2560
},
"EoGYxA": {
"checksum": "dc752411913a8ccc12b2f04b9fc626e9",
"date": 1467147862.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab Worldwide, sharks have killed 550 people since 1958. Cars have killed 550 pedestrians or bikers in the last 2 hours <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/./add-tag/sharkweek\">#sharkweek</a> \u00bb</p>\n<p>(via <a href=\"https://twitter.com/MitchellReardon/status/747590308355940352\">https://twitter.com/MitchellReardon/status/747590308355940352</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/HAWlyQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "85B0B6",
"file": "EoGYxA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/HAWlyQ",
"height": 632,
"tags": [
"velo"
],
"title": "Worldwide, sharks have killed 550 people since 1958 ... (JPEG)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/Cl_zvJlUsAAmDG9.jpg",
"width": 600
},
"EwWzlg": {
"checksum": "556dcbc2b120c9209f3129b12d34c4fc",
"date": 1587392102.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une petite grippe ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/2Hn-wA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EFEEEE",
"file": "EwWzlg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/2Hn-wA",
"height": 799,
"tags": [
"covid-19",
"france"
],
"title": "Graphique de la surmortalit\u00e9 du au Covid-19 en France  (JPEG Image, 680\u00a0\u00d7\u00a0453 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EWDHYD4XQAYLPNV.jpg",
"width": 1200
},
"FNeYug": {
"checksum": "f6b043ac2c0ef0240dbcba02a95d57e0",
"date": 1606152968.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Illustration de 1897 \u00e9tonnante de r\u00e9alisme vis-\u00e0-vis de la pratique actuelle du v\u00e9lo d'int\u00e9rieur (ventilo, vid\u00e9o)... En somme <a href=\"https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Ftse1.mm.bing.net%2Fth%3Fid%3DOIP.QXCAstQrB9QTV_3J4b6nigHaFI%26pid%3DApi&amp;f=1\">Wahoo et Zwift</a> d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/U5aDlg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B7A57F",
"file": "FNeYug.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/U5aDlg",
"height": 629,
"tags": [
"histoire",
"velo"
],
"title": "Enau9zmWMAEISiv (JPEG Image, 680\u00a0\u00d7\u00a0629 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/Enau9zmWMAEISiv.jpg",
"width": 680
},
"FcQAMA": {
"checksum": "5449d1b0f5f8e0270418a1d671589e00",
"date": 1552737663.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://www.challenges.fr/assets/img/2019/03/13/cover-r4x3w1000-5c8931b5ca9a6-regain-de-soutien-pour-les-gilets-jaunes.jpg\">https://www.challenges.fr/assets/img/2019/03/13/cover-r4x3w1000-5c8931b5ca9a6-regain-de-soutien-pour-les-gilets-jaunes.jpg</a></p>\n<p><a href=\"https://scd.france24.com/fr/files_fr/imagecache/rfi_16x9_1024_578/article/image/yellow_vests.jpg\">https://scd.france24.com/fr/files_fr/imagecache/rfi_16x9_1024_578/article/image/yellow_vests.jpg</a></p>\n<p><a href=\"https://cdn-media.rtl.fr/cache/LZmTT4hTpbHp25fg7NZnMQ/880v587-0/online/image/2018/1124/7795689351_drapeau-francais-a-la-main-les-gilets-jaunes-ont-deferle-en-nombre-sur-les-champs-elysees.jpg\">https://cdn-media.rtl.fr/cache/LZmTT4hTpbHp25fg7NZnMQ/880v587-0/online/image/2018/1124/7795689351_drapeau-francais-a-la-main-les-gilets-jaunes-ont-deferle-en-nombre-sur-les-champs-elysees.jpg</a></p>\n<p><a href=\"https://cdn-media.rtl.fr/cache/TFPrjaDrYPHMfB-JpIjj4Q/880v587-0/online/image/2019/0319/7797243179_les-gilets-jaunes-lors-de-la-manifestation-du-samedi-16-mars-2019.jpg\">https://cdn-media.rtl.fr/cache/TFPrjaDrYPHMfB-JpIjj4Q/880v587-0/online/image/2019/0319/7797243179_les-gilets-jaunes-lors-de-la-manifestation-du-samedi-16-mars-2019.jpg</a></p>\n<p><a href=\"https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/d0091a35d8ca7dcf8d2f8e9d5897b278-gilets-jaunes-quoi-faut-il-s-attendre-ce-samedi-sur-les-champs-elysees.jpg?width=1260&amp;height=712&amp;fill=0&amp;focuspoint=49%2C77&amp;cropresize=1&amp;client_id=cmsfront&amp;sign=c4a9e2eeef850a5101646c42acd4825441ad55185a1eec5956b724e20fb1c937\">https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/d0091a35d8ca7dcf8d2f8e9d5897b278-gilets-jaunes-quoi-faut-il-s-attendre-ce-samedi-sur-les-champs-elysees.jpg?width=1260&amp;height=712&amp;fill=0&amp;focuspoint=49%2C77&amp;cropresize=1&amp;client_id=cmsfront&amp;sign=c4a9e2eeef850a5101646c42acd4825441ad55185a1eec5956b724e20fb1c937</a></p>\n<p><a href=\"https://img.20mn.fr/VRBDWPIuQBqy_P8Ma47crQ/830x532_fresque-street-artist-pboy.jpg\">https://img.20mn.fr/VRBDWPIuQBqy_P8Ma47crQ/830x532_fresque-street-artist-pboy.jpg</a></p>\n<p><a href=\"https://soirmag.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2018/11/27/node_192424/25883626/public/2018/11/27/B9717745554Z.1_20181127162833_000+GSFCGBM6C.1-0.jpg?itok=uDPDEjS6\">https://soirmag.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2018/11/27/node_192424/25883626/public/2018/11/27/B9717745554Z.1_20181127162833_000+GSFCGBM6C.1-0.jpg?itok=uDPDEjS6</a></p>\n<p><a href=\"https://statics.lesinrocks.com/content/thumbs/uploads/2018/12/width-1125-height-612/france-politics-social-demo-3.jpg\">https://statics.lesinrocks.com/content/thumbs/uploads/2018/12/width-1125-height-612/france-politics-social-demo-3.jpg</a></p>\n<p><a href=\"http://www.alterinfo.net/photo/art/grande/29018265-28294525.jpg?v=1545090144\">http://www.alterinfo.net/photo/art/grande/29018265-28294525.jpg?v=1545090144</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/g1DFiQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9C8087",
"file": "FcQAMA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/g1DFiQ",
"height": 750,
"tags": [
"femme",
"gilet-jaune",
"image"
],
"title": "Gauloise en col\u00e8re  (JPEG Image)",
"url": "https://www.challenges.fr/assets/img/2019/03/13/cover-r4x3w1000-5c8931b5ca9a6-regain-de-soutien-pour-les-gilets-jaunes.jpg",
"width": 1000
},
"GvitAA": {
"checksum": "b8d46fd9246bac2681cc10b91a06d977",
"date": 1424089912.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'aime cette image.<br />\nUn escalator qui m\u00e8ne ... \u00e0 une salle de fitness. :)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/MkSbMg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9D9BA5",
"file": "GvitAA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/MkSbMg",
"height": 536,
"tags": [
"lol"
],
"title": "usa-only.jpg (JPEG Image, 800\u00a0\u00d7\u00a0536 pixels)",
"url": "http://www.manaszk.it.pl/zarty/usa-only.jpg",
"width": 800
},
"HjBc0g": {
"checksum": "af6955cbee62a3577a312d2f0b0b1696",
"date": 1602505610.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/ZvHR-w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "DBDAD9",
"file": "HjBc0g.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/ZvHR-w",
"height": 1200,
"tags": [
"argent-public"
],
"title": "Ruissellement d'argent public vers le CAC40 (.jpg)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EkGw5PGXsAAZi9d.jpg",
"width": 848
},
"IHdc1w": {
"checksum": "756e7f88a8cfc4388829bf6a98db8bb0",
"date": 1392140278.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Chapeau l'artiste ! Un arbre qui donne l'impression de graviter.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/HhnhUQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B9B7B6",
"file": "IHdc1w.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/HhnhUQ",
"height": 1152,
"tags": [
"image",
"streetart"
],
"title": "Street Art, illusion d'optique ! By-Daniel-Siering-and-Mario-Shu-in-Potsdam-Germany.jpg",
"url": "http://www.streetartutopia.com/wp-content/uploads/2013/12/By-Daniel-Siering-and-Mario-Shu-in-Potsdam-Germany.jpg",
"width": 960
},
"JiStcQ": {
"checksum": "dc2e93df1c2700d83476349fb051ad14",
"date": 1679437321.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une des raisons qui fait que les cyclistes ne doivent PAS rouler serr\u00e9 au bord de la route ...</p>\n<p>(ici c'est une grille de caniveau mais \u00e7a peut tout aussi bien \u00eatre des branches mortes, des d\u00e9bris provenant de voitures type morceaux de part choc, des bouteilles cass\u00e9es etc. qui s'amonc\u00e8lent sur le bas-c\u00f4t\u00e9.)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Uw3v0A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "919090",
"file": "JiStcQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Uw3v0A",
"height": 1200,
"tags": [
"securite-routiere",
"velo"
],
"title": "FrxXxRsX0BcKQ41 (JPEG Image, 1072\u00a0\u00d7\u00a01440 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/FrxXxRsX0BcKQ41.jpg",
"width": 893
},
"NIGxDw": {
"checksum": "0a8a66b0e40f6d536fb9fd0723fd7f58",
"date": 1716397733.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>L'avenir politique de la France en image.</p>\n<p>Perdant perdant. </p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/GCBpMQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D3D8DC",
"file": "NIGxDw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/GCBpMQ",
"height": 1080,
"tags": [
"avenir",
"election-2027",
"election-europeenne"
],
"title": "T'es pour qui toi ? .jpg",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/GOMe5XgXEAAAKvb.jpg",
"width": 1080
},
"NwV5Eg": {
"checksum": "9792f764a5bdf2e19f210db14bca72fd",
"date": 1699098785.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>L'\u00e9tat du d\u00e9bat sur la Palestine et Isra\u00ebl en un croquis.</p>\n<p>Cet \u00e9tat de d\u00e9bat est malheureusement devenu la norme. Ce qui veut en r\u00e9alit\u00e9 dire qu'il n'y a pas de d\u00e9bat. Ce qui est tr\u00e8s grave dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique. </p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Wz-bKg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D7D2D2",
"file": "NwV5Eg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Wz-bKg",
"height": 1072,
"tags": [
"debat",
"democratie",
"israel",
"palestine"
],
"title": "L'\u00e9tat du d\u00e9bat Israel Palestine (source Canard Enchain\u00e9)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/F-FBYmZXwAAnAyi.jpg",
"width": 1200
},
"OApZmw": {
"checksum": "14224e39518b07bf9c8fe3645980f437",
"date": 1620317368.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&quot;Pour une fois c'est une voiture qui s'est fait \u00e9craser par un chat.&quot;</p>\n<p><a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/./add-tag/CKC2021\">#CKC2021</a> :D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/kU2sXQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "75785F",
"file": "OApZmw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/kU2sXQ",
"height": 1200,
"tags": [
"chat",
"image",
"voiture"
],
"title": "Le juste retour des choses (JPEG Image, 2268\u00a0\u00d7\u00a02268 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/E0t3dGUWEAEj-wo.jpg",
"width": 1200
},
"PR6X4Q": {
"checksum": "b8dfa8c0fcc2fdf74e384c3ba9915712",
"date": 1679737480.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Meilleurs affiche de manif contre la reforme des retraites.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/I9g8Vw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "989CAD",
"file": "PR6X4Q.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/I9g8Vw",
"height": 744,
"tags": [
"manif",
"retraite"
],
"title": "FoyXCT1X0AEB-xh (JPEG Image, 1024\u00a0\u00d7\u00a0744 pixels) \u2014 Scaled (84%)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/FoyXCT1X0AEB-xh.jpg",
"width": 1024
},
"R3Ding": {
"checksum": "45dcbc5c8d57c199c042edad2cf6f782",
"date": 1533069515.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/FQ4Ytg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "534D56",
"file": "R3Ding.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/FQ4Ytg",
"height": 600,
"tags": [
"citation",
"image"
],
"title": "Si vous ne pouvez pas regarder une femme ...  (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DjXCD2EX4AAUzaR.jpg",
"width": 600
},
"Rs85tg": {
"checksum": "7eb1962dfbd71dfdc96731f373751ec3",
"date": 1722978618.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Carte des murs aux fronti\u00e8res dans le monde.<br />\nFlippant de voir les &quot;En cours/Projet&quot;.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/92dCTA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E1DDDA",
"file": "Rs85tg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/92dCTA",
"height": 1200,
"tags": [
"carte",
"geopolitique",
"monde",
"pays"
],
"title": "Carte : un monde emmur\u00e9 (JPEG)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/GUTlXuSXIAApY-D.jpg",
"width": 930
},
"T6_xJw": {
"checksum": "3dd5d4a8359a878b90ddda8fe01e9867",
"date": 1492023446.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>source <a href=\"http://blog.mondediplo.net/2017-04-12-Macron-le-spasme-du-systeme\">http://blog.mondediplo.net/2017-04-12-Macron-le-spasme-du-systeme</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Bjs-Ig\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "69656B",
"file": "T6_xJw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Bjs-Ig",
"height": 562,
"tags": [
"election-2017"
],
"title": "Pour qui le Nouvel Obs va-t-il voter ? .jpg",
"url": "http://blog.mondediplo.net/local/cache-vignettes/L650xH562/obsmacronok-811ff.jpg",
"width": 650
},
"TCLKeQ": {
"checksum": "4e93ab0c13ccfa99b7da66f0b50f6378",
"date": 1602705456.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/xpLOEw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9E9C9A",
"file": "TCLKeQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/xpLOEw",
"height": 526,
"tags": [
"confinement",
"covid-19.2"
],
"title": "Couvre-feu dans 10 minutes ! (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EkUGaxTXgAIItnG.jpg",
"width": 526
},
"W0Jv2A": {
"checksum": "a489fb75c1c6194620c2500c202d2786",
"date": 1597868178.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Bien foutu, \u00e0 m\u00e9diter (\u00e7a parle Google, et racisme qui se fait passer pour son contraire) ...</p>\n<p>(via <a href=\"https://fabienm.eu/shaarli/?fWG6Ug\">https://fabienm.eu/shaarli/?fWG6Ug</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/MtyarQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CDCFCF",
"file": "W0Jv2A.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/MtyarQ",
"height": 14318,
"tags": [
"google",
"rascisme"
],
"title": "Carte blanche pour la carte noire (JPEG Image)",
"url": "https://odieuxconnard.files.wordpress.com/2020/08/googlecartev3.jpg",
"width": 1000
},
"WLhv4g": {
"checksum": "f65f6845d2a6adf73a4e2ed10e31faee",
"date": 1609080889.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Tellement vrai. </p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/UH0RXg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CBC9B4",
"file": "WLhv4g.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/UH0RXg",
"height": 1049,
"tags": [
"image",
"travail"
],
"title": "Stop living like this (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EqP87oIVoAE7PvF.jpg",
"width": 1080
},
"WvPmBw": {
"checksum": "ae6668aeb859949b67d053b4f68be267",
"date": 1449257907.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ce matin \u00e0 nouveau une camionnette de livraison qui se gare de fa\u00e7on \u00e0 laisser la bande cyclable libre pour les v\u00e9los. \\o/<br />\nCe coup-ci j'ai pris une photo @Jeekajoo ;)<br />\n(cf. <a href=\"http://shaarli.mydjey.eu/?h0E8gQ\">http://shaarli.mydjey.eu/?h0E8gQ</a>)</p>\n<p>Les livreurs commencerait-ils \u00e0 respecter les bandes cyclables ? A Lyon on dirait !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/AVrBCw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7E7B78",
"file": "WvPmBw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/AVrBCw",
"height": 816,
"tags": [
"lyon",
"velo"
],
"title": "bande-cyclable-camion-livraison.jpg (JPEG Image)",
"url": "http://mydjey.eu/media/bande-cyclable-camion-livraison.jpg",
"width": 612
},
"XDwgsg": {
"checksum": "5e11786b0f118ee4cc6659a5a9054861",
"date": 1449313008.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Tout est dit en une phrase, rien \u00e0 ajouter.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/L6AsWg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "605E54",
"file": "XDwgsg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/L6AsWg",
"height": 640,
"tags": [
"attentat",
"urgence"
],
"title": "\"L'\u00e9tat d'urgence pour faire oublier les tas d'urgences\" Paris, quai de la R\u00e2p\u00e9e  (JPEG Image)",
"url": "http://mydjey.eu/media/etat-urgence.jpeg",
"width": 837
},
"XNQcsw": {
"checksum": "2f4c70cc45de5ba5410392fc31840aff",
"date": 1475868852.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>The [...] traffic planning guide for modern cities.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/046RQg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EAEDEE",
"file": "XNQcsw.png",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/046RQg",
"height": 1000,
"tags": [
"urbanisme",
"velo"
],
"title": "The [...] traffic planning guide for modern cities.  (PNG Image, 714\u00a0\u00d7\u00a01000 pixels)",
"url": "http://copenhagenize.eu/images/about/about_graphic.png",
"width": 714
},
"YL4kxA": {
"checksum": "8e9daef36fdac0df95fb2bfba03df2aa",
"date": 1415744549.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est exactement \u00e7a. :]</p>\n<p>(via <a href=\"https://fralef.me/links/?21c6Wg\">https://fralef.me/links/?21c6Wg</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/2YT1HA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A19998",
"file": "YL4kxA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/2YT1HA",
"height": 796,
"tags": [
"image"
],
"title": "La place laiss\u00e9e aux pi\u00e9tons dans les villes (JPEG Image)",
"url": "https://lut.im/Q3bnm7K0/SgvwZRMn",
"width": 586
},
"YcAkCA": {
"checksum": "3013b4eb7b3a32fc9c570c39ddc18e80",
"date": 1526065202.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&quot; Parfaite illustration de la capacit\u00e9 sup\u00e9rieure d'une voie cyclable : la piste cyclable vous semble vide ? Elle contient 10 v\u00e9los. La voie motoris\u00e9s semble pleine de voitures ? Elle n'en contient que 11. &quot;</p>\n<p>Photo prise \u00e0 Paris ce matin.</p>\n<p>&quot; Si on mettait chaque cycliste dans une voiture, la voie motoris\u00e9e serait satur\u00e9e avec un risque de bouchon imminent. Si on mettait chaque automobiliste sur un v\u00e9lo, on aurait toujours l\u2019impression que la piste cyclable est quasi vide... &quot;</p>\n<p>Source : <a href=\"https://twitter.com/ParisEnSelle/status/994948597337788423\">https://twitter.com/ParisEnSelle/status/994948597337788423</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/3bnqIA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7C8276",
"file": "YcAkCA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/3bnqIA",
"height": 1200,
"tags": [
"paris",
"urbanisme",
"velo",
"velo-deplacement"
],
"title": "Voie cyclable Paris (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/Dc7EYnnWsAIF6wq.jpg",
"width": 954
},
"Z-66fg": {
"checksum": "a3267d17a91bc69727ee8fda99b156d9",
"date": 1475869068.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Life without electric cars VS life with electric cars...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/2XtcDw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "413F3D",
"file": "Z-66fg.png",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/2XtcDw",
"height": 594,
"tags": [
"urbanisme",
"velo"
],
"title": "Life without electric cars VS life with electric cars...g (PNG Image, 668\u00a0\u00d7\u00a0594 pixels)",
"url": "https://1.bp.blogspot.com/-3ChChMpFVNA/V_Y84wYvtZI/AAAAAAAAK-g/kNeHhDPvbJQ1lYcMHU8veL0bJJcp_lfUACLcB/s1600/lifewithelectriccars002.png",
"width": 668
},
"Z1XF2w": {
"checksum": "27b9ca5c5ea1cc0dbe7cb058d9f6efbb",
"date": 1532197625.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00c9volution de la consommation d\u2019\u00e9nergie en France depuis 1840 VS activit\u00e9s physiques quotidiennes.  </p>\n<p>source : <a href=\"https://www.isabelleetlevelo.fr/2018/07/20/bientot-peut-etre/\">https://www.isabelleetlevelo.fr/2018/07/20/bientot-peut-etre/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/QwJy2w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CCC4C7",
"file": "Z1XF2w.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/QwJy2w",
"height": 1600,
"tags": [
"consommation",
"energie",
"image"
],
"title": "conso-d\u00e9nergie.jpg (JPEG Image)",
"url": "https://www.isabelleetlevelo.fr/wp-content/uploads/2018/07/conso-d%C3%A9nergie.jpg",
"width": 2133
},
"bO6KKw": {
"checksum": "500c02193c6c7bcf410ed0e7004be602",
"date": 1409875226.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>:-D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/76WigA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F1F0F0",
"file": "bO6KKw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/76WigA",
"height": 1135,
"tags": [
"sociologie"
],
"title": "Le vouvoiement expliqu\u00e9 aux \u00e9trangers (JPEG Image, 600\u00a0\u00d7\u00a01135 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/BwtZqnvIUAAq1ev.jpg",
"width": 600
},
"bjgsHQ": {
"checksum": "fdc0d12f3f06f4593f634ce838092679",
"date": 1575669507.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/f_-KmQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "929292",
"file": "bjgsHQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/f_-KmQ",
"height": 520,
"tags": [
"egalite",
"image",
"macronisme"
],
"title": "\u00c9galit\u00e9, \u00c9quit\u00e9, Macronie",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/ELH2pt1XkAEtgp6.jpg",
"width": 960
},
"cBClgw": {
"checksum": "12e24fce974380a4ef1be49f0b4aba06",
"date": 1398080778.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Parall\u00e8le entre le Street Art et les grottes de Lascaux, qui laisse r\u00e9fl\u00e9chir... J'adore !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/bB0etg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6A6355",
"file": "cBClgw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/bB0etg",
"height": 768,
"tags": [
"image",
"streetart"
],
"title": "Street art selection : Street art == grottes de Lascaux ?",
"url": "http://www.streetartutopia.com/wp-content/uploads/2014/04/Street-Art-Collection-Banksy-5.jpg",
"width": 1024
},
"e5BX9g": {
"checksum": "8ac69583cd84e5c3a4b4503e615129df",
"date": 1398080546.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Des cam\u00e9ras de surveillance (visuellement) d\u00e9tourn\u00e9es !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Udq-XA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "98938F",
"file": "e5BX9g.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/Udq-XA",
"height": 624,
"tags": [
"image",
"streetart"
],
"title": "Street art selection : Cam\u00e9ras de surveillance d\u00e9tourn\u00e9es",
"url": "http://www.streetartutopia.com/wp-content/uploads/2014/04/Street-Art-Collection-Banksy-16.jpg",
"width": 960
},
"fA72Ug": {
"checksum": "8b54b790c5a95f5933d0d1a455d02119",
"date": 1568999227.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>H\u00e9 h\u00e9  :D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/IrbW_w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B9C4BA",
"file": "fA72Ug.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/IrbW_w",
"height": 1200,
"tags": [
"chasse",
"gilet-jaune-",
"humour",
"image",
"police"
],
"title": "Ouverture de la chasse (JPEG)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/ED73YbZWwAAbmZ3.jpg",
"width": 1142
},
"gXFVdA": {
"checksum": "dffba0ceae956e2ebdac2fb856c9f1d7",
"date": 1676234840.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://corporate.vinci-autoroutes.com/fr/presentation/lautoroute-est-vous\">https://corporate.vinci-autoroutes.com/fr/presentation/lautoroute-est-vous</a></p>\n<p>&quot;L' autoroute est \u00e0 vous&quot;.<br />\nCynisme absolu de Vinci affich\u00e9 au bord des autoroutes !</p>\n<p>L'autoroute est \u00e0 nous ... mais c'est Vinci qu'on paie pour l'emprunter. Et visiblement \u00e7a lui r\u00e9ussit bien \u00e0 Vinci :</p>\n<p>Vinci tire la moiti\u00e9 de ses 4,3 milliards de b\u00e9n\u00e9fices de ses rentables autoroutes \u2013 Lib\u00e9ration<br />\n<a href=\"https://www.liberation.fr/economie/transports/vinci-tire-la-moitie-de-ses-43-milliards-de-benefice-de-ses-tres-rentables-autoroutes-20230209_HLOZBFQS3RE4PNJ6NHMD6TUTCI/\">https://www.liberation.fr/economie/transports/vinci-tire-la-moitie-de-ses-43-milliards-de-benefice-de-ses-tres-rentables-autoroutes-20230209_HLOZBFQS3RE4PNJ6NHMD6TUTCI/</a></p>\n<p>&quot;si elle contribue \u00e0 plus de la moiti\u00e9 des b\u00e9n\u00e9fices de sa maison-m\u00e8re, son chiffre d\u2019affaires (6 milliards) ne correspond pourtant qu\u2019\u00e0 quelque 10 % de celui du groupe.&quot;</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/A5MwBg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B4AB9A",
"file": "gXFVdA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/A5MwBg",
"height": 371,
"tags": [
"autoroute",
"vinci"
],
"title": "\"L'autoroute est \u00e0 vous\" (JPEG Image, 674\u00a0\u00d7\u00a0371 pixels)",
"url": "https://corporate.vinci-autoroutes.com/sites/default/files/2017-01/Autoroute%20AV_0.jpg",
"width": 674
},
"hK-J7w": {
"checksum": "84939802aaa72afc0b420972bb333729",
"date": 1534016647.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Si vous savez pas o\u00f9 partir en vacances cet \u00e9t\u00e9 ...</p>\n<p>Les vacances en TER coupl\u00e9 au v\u00e9lo en intermodalit\u00e9 c'est d'un incroyable confort (si si :) )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/C5OsrQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E4DFDB",
"file": "hK-J7w.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/C5OsrQ",
"height": 603,
"tags": [
"image",
"ter",
"train"
],
"title": "TER - les 25 lignes rurales mena\u00e7\u00e9es de fermeture (.JPG)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DkNg39UW0AQF9yG.jpg",
"width": 495
},
"ksFe8g": {
"checksum": "8becd9f494df1ceda18b2088b7c941eb",
"date": 1540844349.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Voir aussi : <a href=\"https://pbs.twimg.com/media/Dqw2nj4WkAABSh2.jpg:large\">https://pbs.twimg.com/media/Dqw2nj4WkAABSh2.jpg:large</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/C8q6yg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D9EFFA",
"file": "ksFe8g.png",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/C8q6yg",
"height": 6299,
"tags": [
"carte",
"europe"
],
"title": "Fichier:Map night trains in europe.png \u2014 Wikip\u00e9dia",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cb/Map_night_trains_in_europe.png",
"width": 6299
},
"ktQOVQ": {
"checksum": "075da89f05abe44c394bf2c780ed1296",
"date": 1413391891.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est vrai qu'elle est tr\u00e8s cool cette image. :)</p>\n<p>(via <a href=\"https://links.nekoblog.org/?qN2jnw\">https://links.nekoblog.org/?qN2jnw</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/VTVI4A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C5C8C6",
"file": "ktQOVQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/VTVI4A",
"height": 500,
"tags": [
"image",
"societe",
"sociologie"
],
"title": "banksy : fear --> ignorance --> hate.jpg (JPEG Image)",
"url": "http://files.nekoblog.org/uploads/imgs/banksy-fear-ignorance-hate.jpg",
"width": 599
},
"kzr2CA": {
"checksum": "17866a3ab952db0cde7944a88c8c6280",
"date": 1406153841.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Wow ! Le cadre d'un v\u00e9lo fait avec des rondins de bois et des branches. oO</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/VtLIHg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5A6773",
"file": "kzr2CA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/VtLIHg",
"height": 675,
"tags": [
"bois",
"insolite",
"velo"
],
"title": "4648141_900.jpg (JPEG Image, 900\u00a0\u00d7\u00a0675 pixels)",
"url": "http://ic.pics.livejournal.com/fastcult/50338851/4648141/4648141_900.jpg",
"width": 900
},
"loc1tA": {
"checksum": "897789aa123a628f1b037de28dfd63df",
"date": 1688761575.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Les 500 plus grandes fortunes pesaient<br />\n6% du PIB en 1996<br />\n20% du PIB en 2017<br />\n45% du PIB en 2023</p>\n<p>Chiffres \u00e0 v\u00e9rifier, mais si c'est vertigineux et explique beaucoup de choses. </p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/S0sWcA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4E4E50",
"file": "loc1tA.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/S0sWcA",
"height": 675,
"tags": [
"richesse",
"ultra-riche"
],
"title": "F0c0DkhXoAcFsvr (JPEG Image, 680\u00a0\u00d7\u00a0383 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/F0c0DkhXoAcFsvr.jpg",
"width": 1200
},
"nir4Yg": {
"checksum": "ff00282f530d6f2aed540857c63a10d6",
"date": 1404214434.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/XdIplQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "646C71",
"file": "nir4Yg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/XdIplQ",
"height": 847,
"tags": [
"streetart"
],
"title": "Graffiti-by-OD in New-Zealand Albert Einstein (JPEG Image)",
"url": "http://www.streetartutopia.com/wp-content/uploads/2014/06/Graffiti-by-OD-in-Tauranga-New-Zealand-Albert-Einstein.jpg",
"width": 1023
},
"oUduMg": {
"checksum": "e8d401895677e23a6f6e07a3ed3f442c",
"date": 1426668952.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>:D</p>\n<p>source : <a href=\"http://www.numerama.com/magazine/32502-terrorisme-la-france-exigera-dechiffrement-et-detection-automatique-de-suspects.html\">http://www.numerama.com/magazine/32502-terrorisme-la-france-exigera-dechiffrement-et-detection-automatique-de-suspects.html</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/EnMQ7A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D9BCD1",
"file": "oUduMg.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/EnMQ7A",
"height": 327,
"tags": [
"image"
],
"title": "Vous essayez d'acc\u00e9der \u00e0 un site interdit par le minist\u00e8re de la propagande (JPEG Image)",
"url": "http://www.numerama.com/forum/uploads/media/large/84066/Stop-apologie.jpg",
"width": 580
},
"p_lBzQ": {
"checksum": "45d7cad878f063597bb63248558708d0",
"date": 1478609505.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&quot;If the governement is doing nothing wrong<br />\n... then it has nothing to fear.&quot;</p>\n<p>H\u00e9 h\u00e9 excellent. :D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/GGmD0g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "87655A",
"file": "p_lBzQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/GGmD0g",
"height": 363,
"tags": [
"surveillance"
],
"title": "CwtOJdSW8AA0CRb.jpg:large (JPEG Image, 598\u00a0\u00d7\u00a0363 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/CwtOJdSW8AA0CRb.jpg",
"width": 598
},
"q_ZHyQ": {
"checksum": "eb83e22c0a525ac01d0dd4dcc8dc83d3",
"date": 1587923487.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/HdydvQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D8D7C6",
"file": "q_ZHyQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/HdydvQ",
"height": 1085,
"tags": [
"censure",
"image",
"macron",
"police"
],
"title": "Police de la pens\u00e9e ! .jpg",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EWcYDUIWsAALzLf.jpg",
"width": 1200
},
"ryLbrQ": {
"checksum": "432e6f562ae20039572bde005e0afc41",
"date": 1418926159.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une \u00e9tiquette \u00e0 coller sur les livres qui confondent fiction et r\u00e9alit\u00e9 (bibles et autres). :D</p>\n<p>J'adore la premi\u00e8re phrase :<br />\n&quot;This is a work of fiction. Do NOT take it literally.&quot;</p>\n<p>(via <a href=\"http://lehollandaisvolant.net/?id=20141217122017\">http://lehollandaisvolant.net/?id=20141217122017</a>)<br />\n(via <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?GR8qlQ\">http://sebsauvage.net/links/?GR8qlQ</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/SgELVQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E6CCCB",
"file": "ryLbrQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/SgELVQ",
"height": 685,
"tags": [],
"title": "Bible Warning (.jpg)",
"url": "http://cdn.mix4fun.com/content/2012-11-25/159b_bible_warning.jpg",
"width": 1371
},
"sykc_g": {
"checksum": "37bdd1f991dfc0f9e12a2e66e5410e31",
"date": 1714986095.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/d_AbBw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C7BEC5",
"file": "sykc_g.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/d_AbBw",
"height": 1199,
"tags": [
"clivage-droite-gauche",
"election",
"gauche"
],
"title": "Comme \u00e0 chaque election les gens de gauche ... (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/GM1xeFZWMAAyxMk.jpg",
"width": 1080
},
"uqMP9Q": {
"checksum": "d263d0e9770208d24f5002dae330ff44",
"date": 1504963577.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Amsterdam - 1970's.<br />\n&quot;Paris n'est pas Amsterdam&quot;, &quot;le v\u00e9lo est dans les g\u00e8nes des N\u00e9erlandais&quot;</p>\n<p>Vraiment ?</p>\n<p>(via <a href=\"https://twitter.com/fietsprofessor/status/906423818679451653\">https://twitter.com/fietsprofessor/status/906423818679451653</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/OMxawg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "696C79",
"file": "uqMP9Q.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/OMxawg",
"height": 960,
"tags": [
"paris",
"pays-bas",
"velo"
],
"title": "Amsterdam 1970's (JPEG Image, 720\u00a0\u00d7\u00a0960 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DJRDpgOWsAA_wFR.jpg",
"width": 720
},
"v__z-w": {
"checksum": "5340a76f7eb7dbea0a4415d9798d3033",
"date": 1506601333.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Aide \u00e0 l'achat :</p>\n<ul>\n<li>voiture \u00e9lectrique : 2016 : 6000\u20ac | 2017 : 6000\u20ac</li>\n<li>moto \u00e9lectrique : 2016 : 1000\u20ac | 2017 : 900\u20ac</li>\n<li>v\u00e9lo \u00e9lectrique : 2016 : 200\u20ac | 2017 : 0\u20ac</li>\n</ul>\n<p>Ouai arr\u00eatons de d\u00e9conner, parce que faudrait pas trop que le v\u00e9lo se d\u00e9veloppe non plus hein. </p>\n<p>(chiffres 2017 prennent effet en f\u00e9vrier 2018)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/MZAaAw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E2E2E2",
"file": "v__z-w.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/MZAaAw",
"height": 494,
"tags": [
"macronisme",
"velo"
],
"title": "DKvfsmtW0AYHf1_.jpg (JPEG Image, 643\u00a0\u00d7\u00a0494 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DKvfsmtW0AYHf1_.jpg",
"width": 643
},
"vg6-BQ": {
"checksum": "1f268af97cb931c86958574e1c44e045",
"date": 1576620810.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ouai, et encore plus celles en free floating.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/GCjcVg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9B9693",
"file": "vg6-BQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/GCjcVg",
"height": 677,
"tags": [
"image",
"trottinette"
],
"title": "Nik les trotinettes",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/ED9sZhdW4AIITut.jpg",
"width": 1200
},
"wZiq0w": {
"checksum": "b1c9e5203d29fa2bd8fea60688caae21",
"date": 1555521224.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un bouquin de philo de 342 pages r\u00e9sum\u00e9 en une image.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/AkOr8Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4B4C4A",
"file": "wZiq0w.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/AkOr8Q",
"height": 523,
"tags": [
"image",
"philo"
],
"title": "Tout est histoire de prisme (JPEG Image, 600\u00a0\u00d7\u00a0523 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/D4AM0bMUIAAZ-7j.jpg",
"width": 600
},
"xOgEwQ": {
"checksum": "3420c0aebe82c380cc17b6f817d18696",
"date": 1613415432.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>H\u00e9 h\u00e9. </p>\n<p>(glann\u00e9 sur Twitter)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/97YFhw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E0D9CB",
"file": "xOgEwQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/97YFhw",
"height": 703,
"tags": [
"meteo",
"velo"
],
"title": "Vent de face \u00e0 v\u00e9lo  (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EuSHWtjXAAEBzcx.jpg",
"width": 1200
},
"xc9u4w": {
"checksum": "e6d26518f970ff7c3172de29726491c3",
"date": 1441657200.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Les couleurs utilis\u00e9es dans les logos de Google et Microsoft sont au nombre de 4 et sont quasi identiques.<br />\nOn pourrait aussi mettre le logo d'Ebay \u00e0 c\u00f4t\u00e9 c'est idem...</p>\n<p>Ils font \u00e7a suite \u00e0 des \u00e9tudes (neuromarketing) qui ont \u00e9t\u00e9 faites sur les couleurs (genre le bleu c'est la couleur qui apaise etc.).<br />\n(Je retrouve plus l'article qui expliquait \u00e7a, mais y'a pletor d'articles qui expliquent le neuromarketing des couleurs sur le web.)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/52NRdA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E5E3D5",
"file": "xc9u4w.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/52NRdA",
"height": 244,
"tags": [
"couleur",
"neuromarketing",
"neuroscience"
],
"title": "The difference between Google & Microsoft.  (JPEG Image)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/COKLxw_WIAAulNs.jpg",
"width": 599
},
"zfdZmw": {
"checksum": "d47f9456df10cfa4447981495da2b783",
"date": 1480703892.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&quot;if this is your problem&quot; ...<br />\nUne image vaut mieux qu'un long discours ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.mydjey.eu/shaare/gDE7pg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "644C4F",
"file": "zfdZmw.jpg",
"guid": "https://shaarli.mydjey.eu/shaare/gDE7pg",
"height": 721,
"tags": [
"mobilite",
"urbanisme",
"velo",
"voiture"
],
"title": "bouchon-traffic-voiture.jpg (JPEG Image, 599\u00a0\u00d7\u00a0721 pixels)",
"url": "http://mydjey.eu/media/bouchon-traffic-voiture.jpg",
"width": 599
}
}