{
"-3lh_Q": {
"checksum": "c605a6e4db5118a7c7e4f0ede5b9dc79",
"date": 1473682634.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://chabotsi.fr/links/?FwPJ_w\">https://chabotsi.fr/links/?FwPJ_w</a><br />\nvia <a href=\"https://twitter.com/fabi1cazenave/status/775213320290828288\">https://twitter.com/fabi1cazenave/status/775213320290828288</a><br />\nvia <a href=\"https://twitter.com/Math_Delahousse/status/774909933104013312\">https://twitter.com/Math_Delahousse/status/774909933104013312</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/olXTvQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EAE2D2",
"file": "-3lh_Q.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/olXTvQ",
"height": 900,
"tags": [
"image",
"sant\u00e9",
"vie"
],
"title": "Les causes de mortalit\u00e9 en France en 2015 - (Image JPEG, 1500\u00a0\u00d7\u00a01125 pixels) - Redimensionn\u00e9e (59%)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/CsDP27HWcAAbegL.jpg",
"width": 1200
},
"0dPKEw": {
"checksum": "0ae0b06179a8cb2c28cec9da2affc590",
"date": 1363788958.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ca me fait penser \u00e0 une oeuvre impressionniste. Dans la mani\u00e8re de traiter le paysage \u00e7a pourrait par exemple ressembler \u00e0 du Jean-Fran\u00e7ois Millet : <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jean-Fran%C3%A7ois_Millet_-_Potato_Planters_-_Google_Art_Project.jpg\">https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jean-Fran%C3%A7ois_Millet_-_Potato_Planters_-_Google_Art_Project.jpg</a> (au d\u00e9but je pensais \u00e0 L'Ang\u00e9lus - <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Angelus\">https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Angelus</a> - mais finalement non...)</p>\n<p>(via <a href=\"http://www.topito.com/top-photo-manipulation-erik-johansson\">http://www.topito.com/top-photo-manipulation-erik-johansson</a>, via <a href=\"http://shaarli.m0le.net/?vnbzUg\">http://shaarli.m0le.net/?vnbzUg</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/5syIKA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7A7871",
"file": "0dPKEw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/5syIKA",
"height": 400,
"tags": [
"art",
"joli",
"photo"
],
"title": "Top 40 des magnifiques photos (\u00e0 peine) retouch\u00e9es d\u2019Erik Johansson",
"url": "http://www.topito.com/wp-content/uploads/2012/01/erik_johansson_015.jpg",
"width": 600
},
"1XRADg": {
"checksum": "eca704c0d02289f4fe38fafa4e71699e",
"date": 1406672851.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>H\u00e9 oui. Ce soir c'\u00e9tait l'\u00e9dition 201407 du \"shaarli afk (Paris)\" !!!<br />\nNous \u00e9tions 8 au rdv. C'\u00e9tait au 25e degr\u00e9s Est (que ceux qui connaissent l'origine l'indiquent). Et... c'\u00e9tait vraiment tr\u00e8s sympa !!! \u00c7a m'a beaucoup plu et j'ai h\u00e2te d'une prochaine \u00e9dition.<br />\nJe remercie donc</p>\n<ul>\n<li>jeekajoo <a href=\"https://fralef.me/links/\">https://fralef.me/links/</a>? pour l'orga ;</li>\n<li>Kevin <a href=\"http://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/\">http://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/</a>? le relou ;</li>\n<li>Tommy <a href=\"http://liens.howtommy.net/\">http://liens.howtommy.net/</a>? pour avoir tourn\u00e9 30min autour de nous. ;</li>\n<li>Colibri <a href=\"http://colibri-libre.org/liens/\">http://colibri-libre.org/liens/</a> qui n'a pas TOR ;</li>\n<li>Nabellaleen <a href=\"http://nabella.digital-engine.info/shaarli/\">http://nabella.digital-engine.info/shaarli/</a> le troll \u00e0 2 roues \u00e0 la bourre ;</li>\n<li>Nagumo <a href=\"http://www.lacaryatide.fr/liens/\">http://www.lacaryatide.fr/liens/</a>? pour les corrections d'orthographe japonaise ; </li>\n<li>Dream <a href=\"http://costumescrime.net/shaarli/\">http://costumescrime.net/shaarli/</a> le contrepoids du banc.</li>\n</ul>\n<p>Et merci de votre confidentialit\u00e9.<br />\nPS : en lien donc, mon projet de 1day1pix <a href=\"http://orangina-rouge.org/1day1pix/\">http://orangina-rouge.org/1day1pix/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/3ziAEA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "8C5D2E",
"file": "1XRADg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/3ziAEA",
"height": 2560,
"tags": [
"discussion",
"irl",
"shaarli"
],
"title": "Shaarli AFK",
"url": "http://orangina-rouge.org/1day1pix/photos/IMG_20140729_202130_1.jpg",
"width": 1440
},
"1eIE4Q": {
"checksum": "b596d9eecc12453802a4237de55479cb",
"date": 1526635262.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Excellent, ce photographe a utilis\u00e9 une vid\u00e9o time-lapse de 1 an pour en extraire des colonnes de 1 pixel sur chaque image et les concat\u00e9ner pour former une photo du lieu qui repr\u00e9sente r\u00e9ellement les 4\u00a0saisons ; simple et ing\u00e9nieux.</p>\n<p>via <a href=\"http://www.1point2vue.com/3888-photos-combinees/\">http://www.1point2vue.com/3888-photos-combinees/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/YWfe3w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6E6F57",
"file": "1eIE4Q.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/YWfe3w",
"height": 860,
"tags": [
"photo",
"traitement",
"wow"
],
"title": "One year in one image",
"url": "https://eirikso.files.wordpress.com/2011/01/allof20101.jpg",
"width": 1280
},
"2nZbxA": {
"checksum": "d9b1dc1cc97ff1206d2a08bf3ae633d1",
"date": 1367827152.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>En effet ! Bien dit !</p>\n<p>(via <a href=\"http://silverblogbd.blogspot.fr/2013/01/le-mariage-pour-tous.html?m=1\">http://silverblogbd.blogspot.fr/2013/01/le-mariage-pour-tous.html?m=1</a>)<br />\n(via ...)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/vlGkfg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A0AD9F",
"file": "2nZbxA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/vlGkfg",
"height": 639,
"tags": [
"femme",
"homme",
"libert\u00e9",
"mariage"
],
"title": "Silver: Le Mariage pour Tous",
"url": "http://1.bp.blogspot.com/-mLMCBC7c4NI/UQGHqAUcJ8I/AAAAAAAAB8k/mVxUknJ73pI/s1600/18.jpg",
"width": 630
},
"3Hw3jA": {
"checksum": "b5abd45e27de2b1c7faf86e4a689a9b3",
"date": 1342699485.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Les MUL sont parfois fadas pour gagner quelques grammes. Ce forum (<a href=\"http://www.randonner-leger.org/forum/viewtopic.php?id=14967\">http://www.randonner-leger.org/forum/viewtopic.php?id=14967</a>) est une bonne source d'inspiration mais je ne sais pas si j'arriverais un jour \u00e0 ce niveau...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/SWE_zg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9B9D9B",
"file": "3Hw3jA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/SWE_zg",
"height": 600,
"tags": [
"mat\u00e9riel",
"mul"
],
"title": "imgp1519.jpg (800\u00d7600)",
"url": "http://i62.servimg.com/u/f62/13/12/57/41/imgp1519.jpg",
"width": 800
},
"3zQJIw": {
"checksum": "3ad865feb2d63ee208272700d7b21ca4",
"date": 1498719264.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>tous les raccourcis clavier pour ce merveilleux outils d'\u00e9dition de OSM que je viens de d\u00e9couvrir.<br />\nenfin, c'est une re-d\u00e9couverte mais l\u00e0 j'ai pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 sur mes probl\u00e8mes afin de r\u00e9soudre des cas complexes d'\u00e9ditions</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/c7D4fw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B5B6B3",
"file": "3zQJIw.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/c7D4fw",
"height": 2527,
"tags": [
"carto",
"clavier",
"image",
"logiciel",
"osm"
],
"title": "JOSM_Keyboard_shortcuts_cheat_sheet.png (PNG Image, 3556\u00a0\u00d7\u00a02527 pixels) - Scaled (26%)",
"url": "https://wiki.openstreetmap.org/w/images/9/99/JOSM_Keyboard_shortcuts_cheat_sheet.png",
"width": 3556
},
"4teGcw": {
"checksum": "2e451122ef2fe0c59943a211e184c994",
"date": 1369987257.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>j'adore utiliser la table \u00e0 dessin de Fox ! </p>\n<p>j'h\u00e9site \u00e0 ajouter ce dessin \u00e0 mon projet 1day1pix ( <a href=\"http://orangina-rouge.org/blogotext/?d=2013/04/26/13/36/32-pensee-du-jour---1day1pix\">http://orangina-rouge.org/blogotext/?d=2013/04/26/13/36/32-pensee-du-jour---1day1pix</a> ) mais je me dis que \u00e7a s'\u00e9carte de mon projet initial...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/XoBoBA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EFEFF1",
"file": "4teGcw.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/XoBoBA",
"height": 483,
"tags": [
"amusant",
"dessin"
],
"title": "20130531-dessin-du-jour.png (Image PNG, 935x483 pixels)",
"url": "http://orangina-rouge.org/blogotext/img/20130531-dessin-du-jour.png",
"width": 935
},
"4v8d0w": {
"checksum": "4a2e531b5548e5a95dedeaad69724524",
"date": 1419367325.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ca y est, j'ai enfin remis au go\u00fbt du jour mon projet 1day1pix. J'en ai parl\u00e9 ici : <a href=\"http://orangina-rouge.org/blogotext/index.php?d=2013/10/24/19/41/48-retour-dexperience-sur-mon-un-jour-une-photo\">http://orangina-rouge.org/blogotext/index.php?d=2013/10/24/19/41/48-retour-dexperience-sur-mon-un-jour-une-photo</a> et je l'avais lanc\u00e9 l\u00e0 : <a href=\"http://orangina-rouge.org/blogotext/index.php?d=2013/04/26/13/36/32-pensee-du-jour---1day1pix\">http://orangina-rouge.org/blogotext/index.php?d=2013/04/26/13/36/32-pensee-du-jour---1day1pix</a></p>\n<p>Pourquoi une si longue pause, environ 4 mois ? Tout simplement parce que j'avais chang\u00e9 de t\u00e9l\u00e9phone et que j'avais mal configur\u00e9 l'application que j'utilise...</p>\n<p>Allez, c'est parti pour une petite remont\u00e9e de toutes les photos que j'avais en attente.</p>\n<p>Edit-2014123 : \u00e7a y est, toutes les photos n\u00e9cessaires ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9mont\u00e9es.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/qUR5pA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "353231",
"file": "4v8d0w.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/qUR5pA",
"height": 3840,
"tags": [
"1day1pix",
"oranginarouge",
"update"
],
"title": "Reprise de mon 1day1pix",
"url": "http://orangina-rouge.org/1day1pix/photos/IMG_20141221_202008_1.jpg",
"width": 2160
},
"4ySgCQ": {
"checksum": "e5f8d6ea9d115c186e56696002792cc6",
"date": 1426701818.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><h1>Recette</h1>\n<p>source : <a href=\"http://cuisine.journaldesfemmes.com/recette/307865-chocisson\">http://cuisine.journaldesfemmes.com/recette/307865-chocisson</a></p>\n<h2>Ingr\u00e9dients</h2>\n<ul>\n<li>4 jaunes d'\u0153ufs</li>\n<li>150 g de sucre</li>\n<li>100 g de beurre</li>\n<li>150 g de chocolat</li>\n<li>18 petits beurre</li>\n<li>sucre glace</li>\n</ul>\n<h2>Pr\u00e9paration</h2>\n<ul>\n<li>Fouetter les 4 jaunes d'\u0153ufs avec les 150 g de sucre. R\u00e9server.</li>\n<li>Faire fondre les 150 g de chocolat avec les 100 g de beurre. Lisser, laisser ti\u00e9dir et verser sur le m\u00e9lange jaunes-sucre en remuant bien.</li>\n<li>Ajouter les 18 petits beurres hach\u00e9s grossi\u00e8rement.</li>\n<li>\u00c9taler la pr\u00e9paration au centre d'un film \u00e9tirable. Rouler et laisser raffermir deux heures au r\u00e9frig\u00e9rateur.</li>\n<li>Pour finir : D\u00e9baller et saupoudrer de sucre glace.</li>\n</ul></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/V_KHog\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "927863",
"file": "4ySgCQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/V_KHog",
"height": 564,
"tags": [
"chocolat",
"cuisine",
"recette"
],
"title": "Chocisson : la recette facile",
"url": "http://icu.linter.fr/750/307591/1243643447/chocisson.jpg",
"width": 750
},
"5YPJYw": {
"checksum": "4969960ca27704d2c6bcc3658503bf78",
"date": 1351506334.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Juste marrant, le \u00ab Meurtre ensanglant\u00e9 chez les BN mal\u00e9fiques. \u00bb.</p>\n<p>Un petit coup de pouce pour ce site juste extra.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/y0HWTA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A28B83",
"file": "5YPJYw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/y0HWTA",
"height": 400,
"tags": [
"cuisine",
"hacking"
],
"title": "On a visit\u00e9 l\u2019usine BN !",
"url": "http://www.lasupersuperette.com/wp-content/uploads/2012/09/IMG_6421.jpg",
"width": 400
},
"5myaTg": {
"checksum": "2ce6b9e8e7bc10b65c8954ea17f89b75",
"date": 1340317179.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Aaaah, dommage, je vais pas pouvoir faire mes achats cette nuit...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/ohEMiQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "96B2BC",
"file": "5myaTg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/ohEMiQ",
"height": 830,
"tags": [
"d4",
"down",
"fail",
"rando"
],
"title": "Decathlon, notre site est momentanement indisponible.",
"url": "http://i.imgur.com/YfNxt.jpg",
"width": 1000
},
"6j64sA": {
"checksum": "e7f090e8b330a061ed176b4a097afc90",
"date": 1367847569.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab Quand j'\u00e9tais petite, je croyais que le petit lapin du m\u00e9tro nettoyait les portes avec son chiffon, du coup je pensais que si l'on mettait ses doigts sur la porte et qu'on la salissait, il viendrait pour nous pincer tr\u00e8s fort ! \u00bb<br />\n(via <a href=\"http://quandjetaispetit.tumblr.com/post/3743768766/lapin-rose\">http://quandjetaispetit.tumblr.com/post/3743768766/lapin-rose</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/LSjenQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B5C6CF",
"file": "6j64sA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/LSjenQ",
"height": 650,
"tags": [
"affiche",
"lol",
"m\u00e9tro",
"transcription",
"transport"
],
"title": "Quand j'\u00e9tais petit, je croyais...",
"url": "http://farm6.static.flickr.com/5174/5512476636_2f86948dc4_b.jpg",
"width": 630
},
"79bgCQ": {
"checksum": "01c1993a72edbeb60130c6c27b6c3846",
"date": 1355306768.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>(via <a href=\"http://geektionnerd.net/seche-linge/\">http://geektionnerd.net/seche-linge/</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/KF4Mmg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "ACB7CE",
"file": "79bgCQ.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/KF4Mmg",
"height": 375,
"tags": [
"amusant",
"bd",
"musique"
],
"title": "S\u00e8che-linge ou l'origine du dubstep",
"url": "http://geektionnerd.net/wp-content/uploads/2012/12/12-12-07-S%C3%A8che-linge-2.png",
"width": 500
},
"7qUKQg": {
"checksum": "c222174f0a9a6cebf7b401024b739aa6",
"date": 1383468329.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\"As-tu envoy\u00e9 les menaces de mort aux humains...\"</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/1gZFMQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "BCBDB9",
"file": "7qUKQg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/1gZFMQ",
"height": 667,
"tags": [
"dubstep",
"lol",
"musique"
],
"title": "Invasion FAIL",
"url": "http://failblog.fr/politique/fail-545534-10151800458005391-746332773-n.jpg",
"width": 500
},
"8C4fzg": {
"checksum": "d238fcbdef404724709b63bee9d5f061",
"date": 1387284774.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Lol :<br />\n\"When I see lovers' names carved into a tree I don't think it's cute, I just think it's strange how many people take knives on a date.\"<br />\nTraduction :<br />\n\u00ab Quand je vois les noms d'amoureux grav\u00e9 dans un arbre, je ne trouve pas \u00e7a mignon, je trouve \u00e7a juste bizarre combien de gens emportent un couteau lors d'un rendez-vous amoureux. \u00bb</p>\n<p>via <a href=\"http://shaarli.fr\">http://shaarli.fr</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/3t_MOw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "57534C",
"file": "8C4fzg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/3t_MOw",
"height": 671,
"tags": [
"lol",
"nature",
"traduction",
"transcription"
],
"title": "funny-quotes-dating.jpg (Image JPEG, 620x671 pixels)",
"url": "http://www.dumpaday.com/wp-content/uploads/2013/06/funny-quotes-dating.jpg",
"width": 620
},
"8i-tJw": {
"checksum": "7b69934a8878406de6affe76009fd1e0",
"date": 1385858801.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ahah, trop fort ! </p>\n<p>via <a href=\"http://www.topito.com/top-des-pires-tatouages\">http://www.topito.com/top-des-pires-tatouages</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zeIogw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "877167",
"file": "8i-tJw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zeIogw",
"height": 700,
"tags": [
"lol",
"tatouage"
],
"title": "Louis Vuitton Foreve",
"url": "http://www.topito.com/wp-content/uploads/2013/05/tatouage_001.jpg",
"width": 525
},
"8m4Q_Q": {
"checksum": "62c8f3d32a98643b1abe360a6237e2ff",
"date": 1365231215.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><dl>\n<dt>Chez Metro, ils connaissent en autre type de course en dehors de la F1 : \"la course de <em>monospace</em>\"\u2026 Je pensais que c'\u00e9tait \"la course de <em>monoplace</em>\" </dt>\n<dd>-D</dd>\n</dl></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/aGX4BA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "777073",
"file": "8m4Q_Q.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/aGX4BA",
"height": 2560,
"tags": [
"actu",
"fail"
],
"title": "Article de Metro",
"url": "http://imgur.com/0pZBefF.jpg",
"width": 1920
},
"9XcrlQ": {
"checksum": "34d8beeb280f6bb30c390ad5aa055d81",
"date": 1414153165.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Aaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaah, \u00e7a y est, je comprends pourquoi ma batterie se vide \u00e0 une vitesse incroyable ! </p>\n<p>Depuis la mise \u00e0 jour du client de OwnCloud ( <a href=\"https://f-droid.org/repository/browse/?fdfilter=owncloud&amp;fdid=com.owncloud.android\">https://f-droid.org/repository/browse/?fdfilter=owncloud&amp;fdid=com.owncloud.android</a> ) du 20 octobre 2014, je ne sais pas trop pourquoi mais l'application synchronise en permanence. J'ai bien 2-3 fichiers qui sont en synchronisation \u00e0 double sens mais de l\u00e0 \u00e0 ce que \u00e7a me bouffe 1Go, j'hallucine.</p>\n<p>Je n'ai pas encore de solution pour le moment, je ne sais pas si le probl\u00e8me est connu et si il ne concerne que ma config ou pas...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/mzh6bw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "10171A",
"file": "9XcrlQ.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/mzh6bw",
"height": 1280,
"tags": [
"android",
"anomalie",
"application",
"fail",
"grrrr",
"libre",
"smartphone"
],
"title": "Image - ScreenShot Android, consommation des donn\u00e9es de OwnCloud",
"url": "http://orangina-rouge.org/vrac/photos/android/Screenshot_2014-10-24-14-15-01.png",
"width": 720
},
"9bTtJA": {
"checksum": "e025956312f84663be5110850a371e03",
"date": 1343049163.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pas mal cette petite lanterne faite \u00e0 partir d'une canette et d'un fond de bouteille en plastique. A tester d'urgence \u00e0 la prochaine sortie !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/ZL0FNA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "8A6262",
"file": "9bTtJA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/ZL0FNA",
"height": 516,
"tags": [
"astuce",
"mat\u00e9riel",
"rando"
],
"title": "Lantern.jpg (286\u00d7516)",
"url": "http://zenstoves.net/Wax/Lantern.jpg",
"width": 286
},
"A1RLVA": {
"checksum": "4e238f6ca66083b9f4c05e13880365b0",
"date": 1456670364.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Yeah, le forgeron ! Je trouve cette photo tr\u00e8s esth\u00e9tique</p>\n<p>via <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Tim_Hancock_Forging_a_Damascus_Blade.jpg\">https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Tim_Hancock_Forging_a_Damascus_Blade.jpg</a><br />\nvia <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acier_de_Damas\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Acier_de_Damas</a><br />\nvia <a href=\"http://www.coutebox.com/couteau-opinel-n-8-damas-serie-limite-2013-ebene-c2x12367784\">http://www.coutebox.com/couteau-opinel-n-8-damas-serie-limite-2013-ebene-c2x12367784</a><br />\nvia <a href=\"https://dooby.fr/links/?gnZ0bg\">https://dooby.fr/links/?gnZ0bg</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/QsXH0w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "474137",
"file": "A1RLVA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/QsXH0w",
"height": 866,
"tags": [
"image",
"joli",
"wow"
],
"title": "File:Tim Hancock Forging a Damascus Blade.jpg",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/37/Tim_Hancock_Forging_a_Damascus_Blade.jpg",
"width": 672
},
"AC63cw": {
"checksum": "daa4dcdc496df646ba142d126ef3a876",
"date": 1391618791.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://www.lexpress.fr/actualite/politique/infographie-impots-qui-paye-et-pour-faire-quoi_1320595.html\">http://www.lexpress.fr/actualite/politique/infographie-impots-qui-paye-et-pour-faire-quoi_1320595.html</a><br />\nvia <a href=\"http://links.yome.ch/?8W7_1A\">http://links.yome.ch/?8W7_1A</a><br />\nvia <a href=\"http://shaarli.fr/\">http://shaarli.fr/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/NZ0LmQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E4DFDD",
"file": "AC63cw.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/NZ0LmQ",
"height": 2398,
"tags": [
"a-lire",
"impots",
"infographie"
],
"title": "INFOGRAPHIE. Imp\u00f4ts: qui paie... et pour faire quoi? - L'Express",
"url": "http://imageshack.com/a/img38/2704/sa05.png",
"width": 970
},
"AI6j6g": {
"checksum": "26572922c8041e277cc7da8707a6c577",
"date": 1375262873.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ca c'est vraiment cool.</p>\n<p>Un type publie une technique pour conna\u00eetre la quantit\u00e9 de combustible restante dans une cartouche de gaz en l'immergeant dans l'eau : <a href=\"http://seattlebackpackersmagazine.com/how-much-gas-do-i-have-left/\">http://seattlebackpackersmagazine.com/how-much-gas-do-i-have-left/</a></p>\n<p>Et un grand fabricant de m\u00eame cartouche ayant lu son blog adopte la m\u00eame technique sur ses cartouches : <a href=\"http://adventuresinstoving.blogspot.fr/2013/03/the-new-msr-gas-canister.html\">http://adventuresinstoving.blogspot.fr/2013/03/the-new-msr-gas-canister.html</a></p>\n<p>Ca c'est cool quand une grande entreprise sait \u00ab \u00e9couter \u00bb ses clients. </p>\n<p>via <a href=\"http://www.randonner-leger.org/forum/viewtopic.php?id=628&amp;p=2\">http://www.randonner-leger.org/forum/viewtopic.php?id=628&amp;p=2</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/OqOQ4g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "785E61",
"file": "AI6j6g.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/OqOQ4g",
"height": 480,
"tags": [
"gaz",
"hacking",
"l\u00e9ger",
"mastodonte",
"mat\u00e9riel",
"rando"
],
"title": "Adventures In Stoving: The New MSR Gas Canister",
"url": "https://lh3.ggpht.com/-dSV_Bvq8n_w/UU5lhSjbVDI/AAAAAAAAeE0/rlOrUbV_4w8/s640/DSC00407.JPG",
"width": 640
},
"B0_uhQ": {
"checksum": "e9e5bc095184a174c3f48e391b62217e",
"date": 1456570386.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Bien trouv\u00e9</p>\n<p>via <a href=\"http://etoilenoire.hautetfort.com/apps/m/archive/2015/12/09/je-suis-abstentionniste-et-tu-viens-m-insulter-5728502.html\">http://etoilenoire.hautetfort.com/apps/m/archive/2015/12/09/je-suis-abstentionniste-et-tu-viens-m-insulter-5728502.html</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/tWzwxQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "778081",
"file": "B0_uhQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/tWzwxQ",
"height": 180,
"tags": [
"image",
"libertaire",
"lol",
"politique"
],
"title": "\"Ni droite, ni gauche, nitroglyc\u00e9rine.\"",
"url": "http://etoilenoire.hautetfort.com/media/02/02/881600848.jpg",
"width": 240
},
"BAWv8Q": {
"checksum": "721313fb15cf5715f8b91c215388327c",
"date": 1352467617.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Trop dr\u00f4le, la lune et la terre qui discute... :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/LyCDrw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "182245",
"file": "BAWv8Q.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/LyCDrw",
"height": 4226,
"tags": [
"amusant",
"bd",
"image"
],
"title": "vhC7v.jpg (Image JPEG, 500x4226 pixels)",
"url": "http://i.imgur.com/vhC7v.jpg",
"width": 500
},
"BglRIA": {
"checksum": "85b0ed7ac6ccad9f30a77f7daac849f1",
"date": 1469187711.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'adore cette carte qui est sacr\u00e9ment parlantes !<br />\nMieux que le d\u00e9coupage en d\u00e9partement, en PNR ou autre.<br />\nAllez, ce que je connais un peu : </p>\n<ul>\n<li>Tr\u00e9gor</li>\n<li>Cotentin</li>\n<li>Avranchain</li>\n<li>Suisse Normande</li>\n<li>Pays d'Auge</li>\n<li>Campagne du Neubourg</li>\n<li>Pays de Caux</li>\n<li>Pays de Bray</li>\n<li>Vexin</li>\n<li>Hurepoix</li>\n<li>G\u00e2tinais</li>\n<li>Vosges Centrales</li>\n<li>\u2026</li>\n</ul></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/pnj7uw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D6DCC9",
"file": "BglRIA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/pnj7uw",
"height": 2460,
"tags": [
"carte",
"geo"
],
"title": "File:Carte des regions naturelles de France.JPG",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ec/Carte_region_naturelle.jpg",
"width": 2673
},
"Bnj8zw": {
"checksum": "e8d2509bdc8f7b80f0db302224389d0a",
"date": 1369211838.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Dans l'esprit c'est \u00e7a ! </p>\n<p>via <a href=\"http://www.nojhan.net/geekscottes/index.php?id=157\">http://www.nojhan.net/geekscottes/index.php?id=157</a></p>\n<p>Edit 2015-04-23 : Parce que j'adore ce diagramme et que je ne veux pas en voir partir l'id\u00e9e d'Internet, je pose ici son contenu : </p>\n<ul>\n<li>Niveau N : Cr\u00e9er de la valeur</li>\n<li>Niveau N+1 : Valoriser la cr\u00e9ation de valeur</li>\n<li>Niveau N+2 : Challenger la valorisation de la cr\u00e9ation de valeur</li>\n<li>Niveau N+3 : D\u00e9multiplier le challenging de la valorisation de valeur</li>\n<li>Niveau N+4 : Mettre en avance de phase la d\u00e9multiplication du challenging de la valorisation de cr\u00e9ation de valeur</li>\n<li>Niveau N+5 : LOL</li>\n</ul></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/iSadAg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CECECE",
"file": "Bnj8zw.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/iSadAg",
"height": 1200,
"tags": [
"fail",
"lol",
"transcription",
"travail"
],
"title": "Adresser les process",
"url": "http://www.nojhan.net/geekscottes/strips/geekscottes_156.png",
"width": 600
},
"BvW9rA": {
"checksum": "67cf358e9c580586d80f13eb417cf9b7",
"date": 1342094837.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Superbe photo (en HDR) fourni dans le cadre du concours photo de rando-l\u00e9ger : <a href=\"http://www.randonner-leger.org/forum/viewtopic.php?pid=256874#p256874\">http://www.randonner-leger.org/forum/viewtopic.php?pid=256874#p256874</a> .</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/u_eHag\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7E8D68",
"file": "BvW9rA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/u_eHag",
"height": 600,
"tags": [
"concours",
"joli",
"photo"
],
"title": "6184_rl_bivouac.jpg (800\u00d7600)",
"url": "http://www.randonner-leger.org/forum/uploads/6184_rl_bivouac.jpg",
"width": 800
},
"CsmQvw": {
"checksum": "718a33c8a1f2a7486d865b8289fd9a73",
"date": 1345829158.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Tellement vrai !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/bv-j1g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C2C2B9",
"file": "CsmQvw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/bv-j1g",
"height": 1102,
"tags": [
"lol",
"musique"
],
"title": "Freddy Mercury vs Justin Bieber",
"url": "http://chzmemebase.files.wordpress.com/2012/02/internet-memes-where-did-it-all-go-so-wrong.jpg",
"width": 488
},
"Edm17Q": {
"checksum": "b5e891984d2351ca5fca745d5286f1e1",
"date": 1358932226.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Allez, j'ai d\u00fb mettre peut-\u00eatre 20 secondes \u00e0 trouver. C'est tr\u00e8s simple ! </p>\n<p>Combien vous faites, vous ? </p>\n<p>(via <a href=\"http://tontof.net/?1358529348\">http://tontof.net/?1358529348</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/JNCIpQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "DCDAD6",
"file": "Edm17Q.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/JNCIpQ",
"height": 331,
"tags": [
"discussion",
"enigme"
],
"title": "This problem can be solved by pre-school children ...",
"url": "https://i.chzbgr.com/maxW500/6963756032/hB34A1132/",
"width": 500
},
"EnUlxg": {
"checksum": "9ad1cf3ece2fe4c0a8e5f4d4c48a80ea",
"date": 1366874895.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>celui la, je la trouve juste amusant !</p>\n<p>via <a href=\"http://www.topito.com/top-face-swaps-politiques\">http://www.topito.com/top-face-swaps-politiques</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Fd8L8Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5D5353",
"file": "EnUlxg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Fd8L8Q",
"height": 449,
"tags": [
"amusant",
"hacking",
"montage",
"photo"
],
"title": "Top 19 des \u00ab\u00a0face swaps\u00a0\u00bb politiques, quand l\u2019expression \u00ab\u00a0bonnet blanc, blanc bonnet\u00a0\u00bb prend tout son sens | Topito",
"url": "http://www.topito.com/wp-content/uploads/2013/04/sarkozy-hollande.jpg",
"width": 600
},
"Ey_6TQ": {
"checksum": "f3126767d5e9e2e3a40a43a63f0fbfad",
"date": 1366754013.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/lWb3Yw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "373943",
"file": "Ey_6TQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/lWb3Yw",
"height": 2560,
"tags": [
"1day1pix",
"micro",
"photo"
],
"title": "20130423",
"url": "http://imgur.com/c65IuRG.jpg",
"width": 1920
},
"F7Cgew": {
"checksum": "64db82ec58f8ea66e579f46fe766f23e",
"date": 1406499350.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est amusant \u00e7a : une pub pour un bloqueur de pub.<br />\n/me comprend pas</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/9gbdtA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E6E30B",
"file": "F7Cgew.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/9gbdtA",
"height": 228,
"tags": [
"fail",
"publicit\u00e9"
],
"title": "\"Attention, vous n'utilisez pas AdBlock !\"",
"url": "http://i.imgur.com/4eyycZu.png",
"width": 940
},
"FNAokw": {
"checksum": "a170fdacf221a986049deab687b1f3cc",
"date": 1390496903.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'adore ! </p>\n<p>via le tr\u00e8s bon <a href=\"http://sametmax.com/beaucoup-de-femmes-sont-de-mauvais-coups/\">http://sametmax.com/beaucoup-de-femmes-sont-de-mauvais-coups/</a><br />\nqui propose toujours des articles d\u00e9cal\u00e9s mais pas d\u00e9plac\u00e9s ;<br />\nsur un sujet amusant mais toujours avec s\u00e9rieux ;<br />\npr\u00e9sent\u00e9 de fa\u00e7on l\u00e9g\u00e8re mais jamais sans argument.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/1OvMNg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A9907B",
"file": "FNAokw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/1OvMNg",
"height": 572,
"tags": [
"image",
"lol",
"sexe"
],
"title": "Beaucoup de femmes sont de mauvais coups | Sam&Max: Python, Django, Git et du cul",
"url": "http://sametmax.com/wp-content/uploads/2014/01/Kdwt0fv.jpg",
"width": 440
},
"FriUEQ": {
"checksum": "0eaaa3436e5bca7fd0b935cbae3cec08",
"date": 1483798650.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://www.novo-monde.com/article-bilan-tour-du-monde-asie.php\">http://www.novo-monde.com/article-bilan-tour-du-monde-asie.php</a> </p>\n<blockquote>\n<ol start=\"10\">\n<li>La position du squat \u00e0 l'asiatique est devenue d'une logique implacabe: attendre le bus, compter ses sous, manger un morceau? Rien de tel que le squat! Et mine de rien, ceux qui s'y sont fait gal\u00e8rent moins pour le point 3, just sayin'</li>\n<li>Les toilettes turques</li>\n</ol>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/LVS4lA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "959482",
"file": "FriUEQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/LVS4lA",
"height": 1200,
"tags": [
"corps",
"position",
"voyage"
],
"title": "Le Squat pour les nuls...",
"url": "http://www.novo-monde.com/Images/articles/bilan-7-mois/squat.jpg",
"width": 650
},
"GbQYhg": {
"checksum": "f429e252a419fce0243e3829a5eec3cd",
"date": 1413200083.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'aime bien cette image : elle r\u00e9sume tout simplement la diff\u00e9rence entre le savoir et l'information --&gt; le premier n'est qu'un agencement intelligent du second. </p>\n<p>Cette id\u00e9e est issue d'une r\u00e9flexion sur le fait de se passer de la lecture/\u00e9coute/visionnage des actualit\u00e9s.<br />\nvia <a href=\"https://medium.com/@thehandsomepig/why-i-stopped-reading-hearing-watching-the-news-2e1b62d75c7d\">https://medium.com/@thehandsomepig/why-i-stopped-reading-hearing-watching-the-news-2e1b62d75c7d</a><br />\nvia <a href=\"http://pixelcafe.fr/links/?PwPJVA\">http://pixelcafe.fr/links/?PwPJVA</a><br />\nvia <a href=\"https://shaarli.fr\">https://shaarli.fr</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/PVvISw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F2F1F2",
"file": "GbQYhg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/PVvISw",
"height": 500,
"tags": [
"actu",
"fail",
"image"
],
"title": "Information vs Savoir",
"url": "https://d262ilb51hltx0.cloudfront.net/max/800/1*j3zkCkchWFQckdJ8Mjewww.jpeg",
"width": 800
},
"Hu7cGw": {
"checksum": "bd51179cab456220cd49d10660885717",
"date": 1422525151.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ahah.<br />\nSi cynique mais si dr\u00f4le !</p>\n<p>via <a href=\"http://gloryowlcomix.blogspot.fr/2014/02/120.html?m=1\">http://gloryowlcomix.blogspot.fr/2014/02/120.html?m=1</a><br />\nvia <a href=\"http://foualier.gregory-thibault.com/?BiQM8Q\">http://foualier.gregory-thibault.com/?BiQM8Q</a><br />\nvia <a href=\"http://shaarli.fr\">http://shaarli.fr</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/SHprZQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C9B1AD",
"file": "Hu7cGw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/SHprZQ",
"height": 317,
"tags": [
"bd",
"lol"
],
"title": "\"t'es dans une bd,\" ... - GloryOwl",
"url": "http://karh.free.fr/GloryOwl/MB%232.jpg",
"width": 950
},
"J-2dtw": {
"checksum": "b1610112d953dfa705dd286b160c086b",
"date": 1366987822.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>En fait, on sait que Rihanna a copi\u00e9 Skrillex</p>\n<p>( <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Skrillex\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Skrillex</a> )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/pA4gwg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "858698",
"file": "J-2dtw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/pA4gwg",
"height": 297,
"tags": [
"artiste",
"lol",
"musique"
],
"title": "Skrillex vs Rihanna : combat de coq !",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Skrillex.jpg/220px-Skrillex.jpg",
"width": 220
},
"JHLvsQ": {
"checksum": "1e6a0c2e385ad79285a0028e53de21ba",
"date": 1510576136.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>All of these terms relate to testing, but at different stages in a chip design and manufacturing flow:<br />\n<strong>Verification</strong> is a process in which a design is tested (or verified) against a given specification before manufacturing. This can be done using several methods like software simulations, static formal analysis and FPGA/hardware emulation.<br />\n<strong>Validation</strong> is a process in which the manufactured design is tested for all functional and electrical correctness in a lab set up. This includes having the real chip assembled on a test board or a reference board, running real software/applications and making sure that all features work well.<br />\n<strong>Testing</strong> (or Manufacture testing) mostly involves running certain reliable test patterns on each chip before volume shipment. Once a product is validated and is ready for shipment in large volumes, test patterns are run to identify any defective products during fabrication as well as for \u201cbinning\u201d parts for different skews.</p>\n</blockquote>\n<hr />\n<blockquote>\n<p>Tous ces termes sont li\u00e9s au test, mais \u00e0 diff\u00e9rents niveaux dans le flot de fabrication :<br />\n<strong>V\u00e9rification</strong> : processus par lequel un composant est test\u00e9 (ou v\u00e9rifi\u00e9) par rapport \u00e0 une sp\u00e9cification donn\u00e9e avant une mise en production. Cela peut \u00eatre effectu\u00e9 en utilisant diff\u00e9rentes m\u00e9thodes tels que la simulation logiciel, l'analyse formelle statique ou l'\u00e9mulation.<br />\n<strong>Validation</strong> : processus par lequel un composant produit est test\u00e9 pour la justesse \u00e9lectrique et fonctionnel dans une environnement d\u00e9di\u00e9. Cela inclue avoir un composant assembl\u00e9 sur un banc de test ou un banc de r\u00e9f\u00e9rence, lancer des logiciels/applications et s'assurer que toutes les fonctionnalit\u00e9s fonctionnent correctement.<br />\n<strong>Test</strong> concerne principalement le lancement de certains sc\u00e9narios de test sur chaque composant avant de lancer un certain volume de production. Une fois qu'un produit est valid\u00e9 et pr\u00eat pour la lancement en large volumes, des sc\u00e9narios de tests sont lanc\u00e9s pour identifier tout produit d\u00e9fectueux durant la fabrication ou aussi bien \u00e9carter tout \u00e9l\u00e9ment non-conforme. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/dDhV0w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6C7C86",
"file": "JHLvsQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/dDhV0w",
"height": 315,
"tags": [
"logiciel",
"test",
"traduction",
"\u00e9lectronique"
],
"title": "What is the difference between testing, validation and ASIC verification? - Quora",
"url": "https://qph.cf2.quoracdn.net/main-custom-t-6850-600x315-wnkfbbzgyzqgzkvoaojfoxrfucqmfapn.jpeg",
"width": 600
},
"L1MlPA": {
"checksum": "2f9cfb2c15ab00c7afc8e09eb339842e",
"date": 1567522783.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Cette image est tout bonnement hallucinnante : on voit une grimpeuse de vitesse (la fran\u00e7aise Anouck Joubert) entre deux prises d'escalade ; elle a son pied gauche qui touche le mur, le pied droit est d\u00e9col\u00e9 de la prise pr\u00e9c\u00e9dente et ses deux mains n'ont pas encore touch\u00e9 la prise suivante. Elle est en l\u00e9vitation. D'une part la photo est extra car elle a \u00e9t\u00e9 prise au bon moment ; et d'autre part c'est hallucinant d'imaginer ces moments de \u00ab flottement \u00bb durant l'ascension (aussi court soit-il)</p>\n<p>via <a href=\"http://grandevoix.fr/une-journee-avec-anouck-jaubert\">http://grandevoix.fr/une-journee-avec-anouck-jaubert</a><br />\nvia <a href=\"https://www.ffme.fr/escalade/article/mickael-mawem-est-le-premier-francais-qualifie-aux-jeux-olympiques-2020.html\">https://www.ffme.fr/escalade/article/mickael-mawem-est-le-premier-francais-qualifie-aux-jeux-olympiques-2020.html</a><br />\net surtout via <a href=\"http://links.bill2-software.com/shaarli/?FySPKg\">http://links.bill2-software.com/shaarli/?FySPKg</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zYHOmA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "959998",
"file": "L1MlPA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zYHOmA",
"height": 1281,
"tags": [
"escalade",
"photo",
"sport",
"wow"
],
"title": "Grande voix - FFME - Une journ\u00e9e avec Anouck Jaubert",
"url": "http://grandevoix.fr/images/stories/escalade/UneJourneeAvecAnouckJaubert/29885847088_26afdbf87e_k.jpg",
"width": 1920
},
"M2mswg": {
"checksum": "5df05702c59c21c8a4b535d4503ac610",
"date": 1389788781.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Int\u00e9ressant, comparaison de taille entre le Canon 100D (le r\u00eave !) et l'habituel 650D. (\u00c9videmment, il n'y a pas la comparaison de prix mais c'est inversement proportionnel)...</p>\n<p>via <a href=\"http://www.lense.fr/2013/03/21/canon-eos-100d-le-plus-petit-reflex-du-monde/\">http://www.lense.fr/2013/03/21/canon-eos-100d-le-plus-petit-reflex-du-monde/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zux53A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "BACCD3",
"file": "M2mswg.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zux53A",
"height": 268,
"tags": [
"comparatif",
"photo",
"reflex"
],
"title": "Canon EOS 100D : super petit, assez costaud ? \u2013 Lense.fr",
"url": "http://www.lense.fr/wp-content/uploads/2013/03/comparaison-canon-eos-M-eos-100D-650D-2.png",
"width": 403
},
"MhaZxA": {
"checksum": "ae23678521b319022e24f16fdf49dff6",
"date": 1368545000.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Infographie sur l'expulsion et la r\u00e9insertion.<br />\n2/2</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/S6NXuQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EEECED",
"file": "MhaZxA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/S6NXuQ",
"height": 1600,
"tags": [
"infographie",
"rom"
],
"title": "Journal de l'Ambassade du PEROU \u00e0 Ris-Orangis",
"url": "http://2.bp.blogspot.com/-QbGxiivOqnY/UYytySXP26I/AAAAAAAAB-g/ReMqaTnobX0/s1600/contra+info+graph+expulsion+perou+vertica1_v2.jpg",
"width": 249
},
"OhtPWQ": {
"checksum": "4dcdb6f639b6e57d7378c88bcba79429",
"date": 1369921734.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>yeah, on peut en faire des trucs excellents avec <a href=\"http://fox-photography.net63.net/galerie/dessin/#sketchy\">http://fox-photography.net63.net/galerie/dessin/#sketchy</a> !!!</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/frZDSQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F3F3F3",
"file": "OhtPWQ.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/frZDSQ",
"height": 691,
"tags": [
"dessin",
"joli",
"lol"
],
"title": "OranginaRouge.png (Image PNG, 1366x691 pixels) - Redimensionn\u00e9e (85%)",
"url": "http://orangina-rouge.org/blogotext/img/OranginaRouge.png",
"width": 1366
},
"OyNzwA": {
"checksum": "050946e839037286c72ce1388b912d21",
"date": 1368544949.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Infographie sur l'expulsion et la r\u00e9insertion.<br />\n1/2</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/w_9Gmg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F5F3F4",
"file": "OyNzwA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/w_9Gmg",
"height": 1600,
"tags": [
"infographie",
"rom"
],
"title": "Journal de l'Ambassade du PEROU \u00e0 Ris-Orangis",
"url": "http://1.bp.blogspot.com/-KB_GAl5lhkg/UYy3u0EcevI/AAAAAAAAB-w/FBG8vmJFAvg/s1600/graph+expulsion+verticalx2.jpg",
"width": 251
},
"PUoDsQ": {
"checksum": "8e5ccd88dd61c2205e5746347711b772",
"date": 1366298500.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Aaaah, merci Seb ! j'ai encore le droit \u00e0 ton petit \u00ab effet \u00bb aujourd'hui. </p>\n<p>C'est bizarre, chaque pic du graphique correspond \u00e0 un lien que tu as partag\u00e9 pointant sur mon site : <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?searchterm=orangina\">http://sebsauvage.net/links/?searchterm=orangina</a> ...<br />\nCe que j'appr\u00e9cie c'est qu'il y a beaucoup de monde aujourd'hui qui consulte mon site, j'esp\u00e8re que cela leur est b\u00e9n\u00e9fique. </p>\n<p>Ps : cette image est tir\u00e9 de mon Piwik est un d\u00e9but d'ouverture de donn\u00e9es de consultation de mon site.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/JVZqYQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "AFB0B2",
"file": "PUoDsQ.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/JVZqYQ",
"height": 170,
"tags": [
"discussion",
"mastodonte",
"oranginarouge",
"partage",
"shaarli",
"site"
],
"title": "Graphique-de-frequentation-de-mon-site-entre-octobre-2012-et-mi-avril-2013.png (Image PNG, 596x170 pixels)",
"url": "http://orangina-rouge.org/blogotext/img/Graphique-de-frequentation-de-mon-site-entre-octobre-2012-et-mi-avril-2013.png",
"width": 596
},
"QOTcAQ": {
"checksum": "424f5c17711647a32a37f992b46044b2",
"date": 1482007768.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Tr\u00e8s probablement derni\u00e8re \"grosse\" balade pour moi avant longtemps (je raccroche les gants 1 an pour raison personnelle (mais non m\u00e9dicale)).<br />\nC'\u00e9tait sacr\u00e9ment brumeux mais vraiment bien cool. <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/./add-tag/RocheGuyonPower\">#RocheGuyonPower</a><br />\nEn 2016 je voulais d\u00e9couvrir le Gros Cube et je me suis plant\u00e9 : \u00e0 la place j'ai d\u00e9couvert une magnifique famille et un \u00e9tat d'esprit touchant. Pour s\u00fbr je ne ressors pas indemne et je sais que la moto va continuer \u00e0 me porter, m\u00eame loin du guidon.<br />\nMerci \u00e0 vous et surtout prenez soin de vous !</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/SoaBTg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "838788",
"file": "QOTcAQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/SoaBTg",
"height": 1536,
"tags": [
"moto"
],
"title": "20161217_164114.jpg (JPEG Image, 2560\u00a0\u00d7\u00a01536 pixels) - Scaled (12%)",
"url": "http://orangina-rouge.org/1day1pix/photos/20161217_164114.jpg",
"width": 2560
},
"QlPZwg": {
"checksum": "b583e8593b0943fcfcf4c15c562fae94",
"date": 1365771971.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>H\u00e9h\u00e9, aujourd'hui j'ai sorti mon premier 7a \u00e0 vue.<br />\nA block'out j'ai fait 2 blocs blancs aujourd'hui et c'est le 3e de la semaine ! Diff\u00e9rence majeure : sortie \u00e0 vue !</p>\n<p>J'avais d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 une 7a mais en voie il y a... plusieurs ann\u00e9es Grom, si tu me lis ;-) ! Et l\u00e0 alors que ma pratique s'est orient\u00e9 vers le bloc je commence \u00e0 bien perfer.<br />\nBon mes doigts s'en souvienne :-(</p>\n<p>(via le fabricateur d'illustration : <a href=\"http://framalab.org/gknd-creator/\">http://framalab.org/gknd-creator/</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/G29Sug\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "DDEED4",
"file": "QlPZwg.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/G29Sug",
"height": 600,
"tags": [
"bloc",
"discussion",
"escalade",
"gknd",
"micro"
],
"title": "Premier 7a",
"url": "http://orangina-rouge.org/blogotext/img/gege-premier-7a.png",
"width": 800
},
"RCuhzA": {
"checksum": "7703987ca5ab2d6374041ec67fa0b219",
"date": 1382631801.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ahah, pour illustrer l'affichage de limite de vitesse, OsmAnd publie des impression d'\u00e9cran avec une vitesse de 203kph... Pas mal ! ! !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/iOygZw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "37433D",
"file": "RCuhzA.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/iOygZw",
"height": 1920,
"tags": [
"android",
"application",
"carto",
"lol",
"osm"
],
"title": "Android OsmAnd routing / speed limits",
"url": "http://download.osmand.net/resource/android-osmand-routing_limits.png",
"width": 1080
},
"UpOUbQ": {
"checksum": "fa453de89003d6494f417af758230a70",
"date": 1433460176.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Int\u00e9ressant \u00e7a !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Q7znAA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "676767",
"file": "UpOUbQ.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Q7znAA",
"height": 500,
"tags": [
"libertaire",
"politique"
],
"title": "Polical Quad",
"url": "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Politicalquad_en.svg/500px-Politicalquad_en.svg.png",
"width": 500
},
"V7w_eA": {
"checksum": "a5d09bb0d206ed99fbbb808f5b9bf325",
"date": 1367588212.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pas mal !</p>\n<p>via <a href=\"http://ohax.fr/le-flattr-la-brute-et-adblock-valoriser-remunerer-contenu\">http://ohax.fr/le-flattr-la-brute-et-adblock-valoriser-remunerer-contenu</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zgxzuw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EDBBD5",
"file": "V7w_eA.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zgxzuw",
"height": 1382,
"tags": [
"fake",
"lol",
"mastodonte",
"publicit\u00e9"
],
"title": "Tous les jours je lave mon (...]",
"url": "http://ohax.fr/wp-content/uploads/2013/04/Pub-je-lave-mon-cerveau.png",
"width": 1493
},
"VvWewA": {
"checksum": "057bd5b439d700a1d63c4e9ce0d06d1d",
"date": 1452207257.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Aaaah ! un bon arbre g\u00e9n\u00e9alogique de Star Wars.<br />\nPratique pour s'y retrouver quand le premier \u00e9pisode que l'on regarde est le VII...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/vJvxzA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "98998F",
"file": "VvWewA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/vJvxzA",
"height": 1220,
"tags": [
"cin\u00e9ma",
"famille",
"film"
],
"title": "star-wars-family-tree-updated.jpg (Image JPEG, 1080\u00a0\u00d7\u00a01220 pixels) - Redimensionn\u00e9e (88%)",
"url": "http://www.chartgeek.com/wp-content/uploads/2013/02/star-wars-family-tree-updated.jpg",
"width": 1080
},
"X0o-ng": {
"checksum": "359df7fe6d00a44dbb3a3bd753a494c0",
"date": 1354483173.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Impressionnant !!!</p>\n<p>via <a href=\"http://imgur.com/a/q1WIO\">http://imgur.com/a/q1WIO</a><br />\nvia <a href=\"http://sebsauvage\">http://sebsauvage</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/-WZgEA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6B6054",
"file": "X0o-ng.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/-WZgEA",
"height": 519,
"tags": [
"logistique",
"mastodonte",
"wow"
],
"title": "un entrep\u00f4t chez Amazon",
"url": "http://i.imgur.com/r4dL5.jpg",
"width": 768
},
"XNl2ow": {
"checksum": "1fe7225c0356dbd3f8a54ded9474b7ee",
"date": 1390415214.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Int\u00e9ressant, j'aurais pas cru qu'une grenade \u00e9tait compl\u00e8tement vide.<br />\nOn voit bien shrapnel \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie. </p>\n<p>via <a href=\"http://www.gamaniak.com/image-9807-objets-coupes-en-2.html\">http://www.gamaniak.com/image-9807-objets-coupes-en-2.html</a><br />\nvia <a href=\"http://www.petitetremalfaisant.eu/shaarli/?m3l4iA\">http://www.petitetremalfaisant.eu/shaarli/?m3l4iA</a><br />\nvia <a href=\"http://shaarli.fr\">http://shaarli.fr</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/H9nkuw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A99A65",
"file": "XNl2ow.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/H9nkuw",
"height": 803,
"tags": [
"arme",
"wtf"
],
"title": "grenade-coupee-2.jpg (Image JPEG, 600\u00a0\u00d7\u00a0803 pixels)",
"url": "http://media.gamaniak.com/gal/objets-coupes-en-2/grenade-coupee-2.jpg",
"width": 600
},
"X_Ig_A": {
"checksum": "8231636298bdcca00a5f8b35b5c788b8",
"date": 1347027915.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Le logo NASCAR, que de bons souvenirs de jeu sur PC.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/RPjylA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C9B6BB",
"file": "X_Ig_A.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/RPjylA",
"height": 100,
"tags": [
"jeu-video",
"logo",
"voiture"
],
"title": "500px-NASCAR.svg.png (Image PNG, 500x90 pixels)",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/NASCAR.svg/500px-NASCAR.svg.png",
"width": 500
},
"Y3a3_g": {
"checksum": "ee25a2a61d756213ec6fce27afbc3cdb",
"date": 1364998223.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>H\u00e9 Framablog, c'est quoi cette police illisible ?<br />\nJ'adore vos articles, mais l\u00e0 (dommage je ne lisais pas avec mon agr\u00e9gateur de flux rss habituel) : je benne ! </p>\n<p>(cf <a href=\"http://orangina-rouge.org/shaarli/?D1DLPw\">http://orangina-rouge.org/shaarli/?D1DLPw</a>)<br />\nEDIT: configuration : XP-firefox19-1280x1024...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/OKQzaw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EFEFEE",
"file": "Y3a3_g.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/OKQzaw",
"height": 826,
"tags": [
"fail",
"font"
],
"title": "ke29PcC.png (Image PNG, 759x826 pixels)",
"url": "http://i.imgur.com/ke29PcC.png",
"width": 759
},
"YMfdhQ": {
"checksum": "26fe48658a5afe38946a11fde9afdb35",
"date": 1426857260.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'adore cette image ! </p>\n<p>via <a href=\"http://links.neros.fr/?hLTMtw\">http://links.neros.fr/?hLTMtw</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Ot6sYQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D3D2D4",
"file": "YMfdhQ.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Ot6sYQ",
"height": 1080,
"tags": [
"fail",
"image",
"libert\u00e9",
"s\u00e9curit\u00e9"
],
"title": "Marianne en robe de Libert\u00e9 et son dinosaure \"S\u00e9curit\u00e9\"",
"url": "https://i.imgur.com/33gxrfR.png",
"width": 685
},
"Z4sIrQ": {
"checksum": "4c709841fe0f35679650e0ae80b95e19",
"date": 1388335126.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'adore cette image : Paris tel qu'un new-yorkais devrait la voir.<br />\nEt il y a New York tel qu'un parisien devrait la voir : <a href=\"http://dailygeekshow.com/wp-content/uploads/2013/12/paris-vs-new-york-laffrontement-entre-les-deux-villes-vu-par-un-artiste51-1.jpg\">http://dailygeekshow.com/wp-content/uploads/2013/12/paris-vs-new-york-laffrontement-entre-les-deux-villes-vu-par-un-artiste51-1.jpg</a></p>\n<p>via <a href=\"http://dailygeekshow.com/2013/12/28/paris-vs-new-york-un-artiste-compare-les-deux-plus-belles-villes-du-monde/\">http://dailygeekshow.com/2013/12/28/paris-vs-new-york-un-artiste-compare-les-deux-plus-belles-villes-du-monde/</a><br />\nvia <a href=\"http://shaarli.fr\">http://shaarli.fr</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/LRZxFg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C1B58B",
"file": "Z4sIrQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/LRZxFg",
"height": 556,
"tags": [
"infographie",
"lol",
"ville"
],
"title": "Paris vs New York - L'Affrontement entre les deux villes - vu par un artiste",
"url": "http://dailygeekshow.com/wp-content/uploads/2013/12/paris-vs-new-york-laffrontement-entre-les-deux-villes-vu-par-un-artiste51.jpg",
"width": 720
},
"_aI8dQ": {
"checksum": "bff72786c5e8e9015b07f2f78fe2c241",
"date": 1368538079.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'avoue, \u00e7a se lit plut\u00f4t bien !<br />\n\u00ab C3 ME55493 357 B13N D1FF1CIL3 A L1R3, ... \u00bb</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/OFApOQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "272521",
"file": "_aI8dQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/OFApOQ",
"height": 403,
"tags": [
"leet",
"traduction",
"transcription"
],
"title": "Un peu de gymnastique pour le cerveau",
"url": "https://lh5.googleusercontent.com/-TXBseE_T0Mc/UY_LrwqNyiI/AAAAAAAAOIU/jYojwd84ncM/w415-h403-no/photo.jpg",
"width": 415
},
"_bsoxA": {
"checksum": "a01401cad0c4b13c925eb5a14a7181f4",
"date": 1522762556.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u00ab Distance entre la Terre et la Lune - Tailles et distance \u00e0 l'\u00e9chelle. \u00bb</p>\n</blockquote>\n<p>G\u00e9nial !!!</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/2zRUqg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "020202",
"file": "_bsoxA.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/2zRUqg",
"height": 480,
"tags": [
"astronomie",
"image",
"wow"
],
"title": "Earth-Moon.png (Image PNG, 14476\u00a0\u00d7\u00a0480 pixels) - Redimensionn\u00e9e (5%)",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ef/Earth-Moon.png?uselang=fr",
"width": 14476
},
"aISfCw": {
"checksum": "e00a0bd6277778be74b81fe297ea6869",
"date": 1610551157.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><h1>Une vraie amiti\u00e9, \u00e7a ressemble \u00e0 quoi?</h1>\n<h2>Dans une vraie amiti\u00e9, on se sent : </h2>\n<ul>\n<li><strong>En s\u00e9curit\u00e9</strong> : \u00ab Je suis l\u00e0 pour toi. \u00bb</li>\n<li><strong>Libre d'\u00eatre soi-m\u00eame</strong> : \u00ab J'aime ton chapeau. \u00bb</li>\n<li><strong>Soutenu\u22c5e</strong> : \u00ab Qu'est-ce qui ne va pas ? \u00bb</li>\n</ul>\n<h2>Dans une vraie amiti\u00e9, on ne se sent <strong>pas</strong> : </h2>\n<ul>\n<li><strong>En danger</strong> : \u00ab Comment t'as pu manquer ce but ? \u00bb</li>\n<li><strong>Rejet\u00e9\u22c5e</strong> : \u00ab On ne joue pas avec toi aujourd'hui. \u00bb</li>\n<li><strong>Ridiculis\u00e9\u22c5e</strong> : \u00ab Ton chapeau est moche. \u00bb</li>\n</ul>\n<p>via <a href=\"https://elisegravel.com/blog/une-vraie-amitie-ca-ressemble-a-quoi/\">https://elisegravel.com/blog/une-vraie-amitie-ca-ressemble-a-quoi/</a><br />\nvia <a href=\"https://sebsauvage.net/links/?J7Vhjg\">https://sebsauvage.net/links/?J7Vhjg</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/g8VipA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E7DDCF",
"file": "aISfCw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/g8VipA",
"height": 3300,
"tags": [
"bd",
"sentiment",
"transcription"
],
"title": "Une vraie amiti\u00e9, \u00e7a ressemble \u00e0 quoi?",
"url": "http://elisegravel.com/wp-content/uploads/2021/01/Untitled_Artwork.jpg",
"width": 2550
},
"adePbw": {
"checksum": "4d895980e8a5aca70952e3b430e3bd65",
"date": 1374669655.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Aaaah, les erreurs de traductions.<br />\nUne perle : \u00ab Low fat \u00bb traduit par \u00ab Faible en Gros \u00bb ! </p>\n<p>via <a href=\"http://dailygeekshow.com/2013/07/18/16-produits-victimes-dune-traduction-francaise-totalement-hilarante/\">http://dailygeekshow.com/2013/07/18/16-produits-victimes-dune-traduction-francaise-totalement-hilarante/</a><br />\nvia <a href=\"http://links.kevinvuilleumier.net/?HYba6w\">http://links.kevinvuilleumier.net/?HYba6w</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/_DHslw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A09092",
"file": "adePbw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/_DHslw",
"height": 600,
"tags": [
"fail",
"lol",
"traduction"
],
"title": "16-produits-victime-dune-traduction-francaise-totalement-hilarante7.jpg (Image JPEG, 583x600 pixels)",
"url": "http://dailygeekshow.com/wp-content/uploads/2013/07/16-produits-victime-dune-traduction-francaise-totalement-hilarante7.jpg",
"width": 583
},
"awahUA": {
"checksum": "e0c0f33b12c16475bfa6cb95bcfc8ac7",
"date": 1343471166.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>:-/</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/oGR8wg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B7A496",
"file": "awahUA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/oGR8wg",
"height": 848,
"tags": [
"libert\u00e9",
"mastodonte"
],
"title": "Facebook",
"url": "http://www.vivelapub.fr/wp-content/uploads/2011/11/facebook09.jpg",
"width": 600
},
"b4vA6g": {
"checksum": "9d765661bd20ad2fe1c8a4c9c8830787",
"date": 1696257298.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://grisebouille.net/franceconnect-ou-gafamconnect/\">https://grisebouille.net/franceconnect-ou-gafamconnect/</a><br />\nvia <a href=\"https://ecirtam.net/links/?Y6T75g\">https://ecirtam.net/links/?Y6T75g</a></p>\n<p>Je transcrit cette extrait de la planche compl\u00e8te pour un argument int\u00e9ressant :<br />\n\u00ab Enfin tout le monde a d\u00e9j\u00e0 un compte Google, c'est quand m\u00eame pas notre faute ! [d'exiger l'installation d'une appli uniquement via le Play Store d'Android]<br />\n\u2014 Alors d\u00e9j\u00e0, NON, pas tout le monde. <strong>Et quand on voit un probl\u00e8me, en g\u00e9n\u00e9ral on essaie de la r\u00e9soudre, pas de l'accentuer.</strong> \u00bb</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/edDcKQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E5E5E5",
"file": "b4vA6g.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/edDcKQ",
"height": 438,
"tags": [
"bd",
"fail",
"libre",
"mastodonte",
"menottes",
"transcription"
],
"title": "FranceConnect+ ou GafamConnect+ ? \u2014 Grise Bouille (La fourche)",
"url": "https://grisebouille.net/franceconnect-ou-gafamconnect/lf_058_14.png",
"width": 800
},
"bIOC0w": {
"checksum": "9e848837fbf695af668e7a04bd704f71",
"date": 1540301506.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Je vois pas mal d'actu passer ces derniers temps \u00e0 propos de la chasse. Et ce n'est que le d\u00e9but de la saison. M\u00eame si je ne suis pas contre la libert\u00e9 d'exercer ce loisir, je dois dire que ma pratique de plusieurs activit\u00e9s de plein air me fait toujours poser des questions quand la saison ouvre.</p>\n<p>Alors je transcris cette image :</p>\n<blockquote>\n<p>Le terrorisme en France depuis 2000 :<br />\n1075 bless\u00e9s<br />\n280 morts<br />\nLa chasse en France depuis 2000 :<br />\n3050 bless\u00e9s<br />\n403 morts<br />\n(Sources : oncfs.gouv / lemonde - illustrations : Bauer / Charb)</p>\n</blockquote>\n<p>Bon, 403 morts \u00e7a me semble beaucoup ; donc on va v\u00e9rifier cette information \u00e0 la source. Alors go sur <a href=\"http://www.oncfs.gouv.fr/\">Office National de la Chasse et de la Faune Sauvage</a> ; je fouilles un peu et je tombe sur cette image : <a href=\"http://www.oncfs.gouv.fr/IMG/image/images/evolution_accidents_chasse_mortels.jpg\">\u00c9volution des accidents de chasse mortels</a>. Comme on ne sait pas ce que peuvent devenir les liens et documents sur internet dans le temps, je vais retranscrire l'information ici-m\u00eame :\u00a0</p>\n<blockquote>\n<p>1999/2000 : 39<br />\n2000/2001 : 23<br />\n2001/2002 : 31<br />\n2002/2003 : 27<br />\n2003/2004 : 29<br />\n2004/2005 : 26<br />\n2005/2006 : 24<br />\n2006/2007 : 22<br />\n2007/2008 : 15<br />\n2008/2009 : 22<br />\n2009/2010 : 19<br />\n2010/2011 : 18<br />\n2011/2012 : 16<br />\n2012/2013 : 21<br />\n2013/2014 : 16<br />\n2014/2015 : 14<br />\n2015/2016 : 10  </p>\n</blockquote>\n<p>Soit un total de 372 morts sur 17 ans, soit une moyenne de 20 morts par saison ;\u00a0une saison c'est environ 5\u00a0mois, \u00e7a fait donc \u00e0 la louche 1\u00a0mort par semaine\u2026</p>\n<p>Je r\u00e9p\u00e8te :\u00a0L'ACTIVIT\u00c9 DES CHASSEURS PROVOQUE 1 MORT PAR SEMAINE !</p>\n<p>Bon, et bien je vais continuer \u00e0 pratiquer mes sports \u00ab\u00a0dangereux\u00a0\u00bb que sont la moto, l'escalade et la plong\u00e9e en apn\u00e9e !</p>\n<hr />\n<p>(Et pour commenter l'autre chiffre sur le terrorisme\u2026 et bien il faudrait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9finir ce que c'est ; car la \u00ab\u00a0terreur\u00a0\u00bb, on sait tous qu'elle n'est que l\u00e0 o\u00f9 l'on veut bien la voir !)</p>\n<hr />\n<p>Edition-2021-12-11 : avec <a href=\"https://ofb.gouv.fr/sites/default/files/Images/Sch%C3%A9mas%20-%20Dessins%20-%20Tableaux/accident-mortel-chasse-evolution.jpg\">cette image</a> issue de <a href=\"https://ofb.gouv.fr/actualites/bilan-des-accidents-de-chasse-2019-2020\">cet article</a>, on peut compl\u00e9ter les chiffres pour les saisons suivantes (ceux pour les pr\u00e9c\u00e9dentes sont identiques) : </p>\n<blockquote>\n<p>2016/2017 : 18<br />\n2017/2018 : 13<br />\n2018/2019 : 7<br />\n2019/2020 : 11</p>\n</blockquote>\n<p>Si on prend les 10 derni\u00e8res saisons, il y a 14,4 morts ; soit 1 mort tous les 10 jours. \u00c7a s'am\u00e9liore ! </p>\n<p>En tout cas, j'attends toujours d'avoir un site avec des informations claires sur les zones et p\u00e9riodes de chasse. Histoire de pouvoir planifier mes randos \u00e0 pied ou balades en v\u00e9lo qui traversent parfois 10 ou 15 communes diff\u00e9rentes\u2026 :-(</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/1Mc1cg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CDB3B9",
"file": "bIOC0w.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/1Mc1cg",
"height": 634,
"tags": [
"accident",
"analyse",
"chasse",
"grrrr",
"mort",
"transcription"
],
"title": "Le terrorisme / la chasse en France depuis 2000",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/002/171/417/original/74c36eb7c24ed7c9.jpg",
"width": 635
},
"dDKikw": {
"checksum": "e2226a27053c0f1f0713a57271407a44",
"date": 1385484978.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Zoli photo !<br />\nvia <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_Perc%C3%A9e\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_Perc%C3%A9e</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/RZZjoA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7C7968",
"file": "dDKikw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/RZZjoA",
"height": 799,
"tags": [
"geo",
"image",
"joli",
"nature"
],
"title": "Double-arch.jpg (Image JPEG, 600x799 pixels) - Redimensionn\u00e9e (64%)",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/05/Double-arch.jpg",
"width": 600
},
"drfzGg": {
"checksum": "4828ef4043170e0938de37b6af90f1bb",
"date": 1341564659.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pas mal cette carte avec toutes les c\u00f4tes de France. Comme me disait la personne qui me la transmise : c'est la \u00ab c\u00f4te de ports \u00bb. De la c\u00f4te des dunes de Flandres \u00e0 la c\u00f4te de la riviera en passant par la c\u00f4te d'argent et c\u00f4te des l\u00e9gendes, on les trouve toutes.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/RaAMDg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E2DBF1",
"file": "drfzGg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/RaAMDg",
"height": 1903,
"tags": [
"carte",
"c\u00f4te",
"image"
],
"title": "C\u00f4tes_de_France.jpg (2005\u00d71903)",
"url": "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ca/C%C3%B4tes_de_France.jpg",
"width": 2005
},
"eRAlzw": {
"checksum": "0c0ce43007073f842373f5c3892ae979",
"date": 1652448549.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La fameuse cible (que je cherchais depuis hier\u2026) ! On y retrouve : </p>\n<ol>\n<li>Agresser physiquement = <code>-4</code></li>\n<li>Insulter ou menacer = <code>-3</code></li>\n<li>Attaquer la personne sur ce qu'elle est = <code>-2</code></li>\n<li>Attaquer la forme du propos = <code>-1</code></li>\n<li>Contredire sans argument = <code>Taper ici = faire du surplace</code></li>\n<li>Contredire en argumentant = <code>+1</code></li>\n<li>R\u00e9futer une parole = <code>+2</code></li>\n<li>Identifier et r\u00e9futer la th\u00e8se centrale = <code>+3</code></li>\n</ol>\n<p>C'est directement inspir\u00e9 de la <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Graham\">\"pyramide\" de l'auteur</a>.</p>\n<p>Voir aussi une <a href=\"https://linuxfr.org/news/comment-refuter\">nouvelle sur LinuxFr.org</a> qui parle de \"comment r\u00e9futer.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Az8_pQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B5AAAD",
"file": "eRAlzw.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Az8_pQ",
"height": 1080,
"tags": [
"gestion-projet",
"liste"
],
"title": "Cible de Graham",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b4/Cible_de_Graham.png",
"width": 1920
},
"f7kgpw": {
"checksum": "93e48b13bfa92d0e044d3c594818db3c",
"date": 1598956166.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Elle est tellement parlante cette image.</p>\n<ul>\n<li>Le titre est \"Burnout\".</li>\n<li>Dans la premi\u00e8re case, on voit un gars devant un ravin dans lequel il y a une \"soupe\" d'anomalies (repr\u00e9sent\u00e9es par des insectes/bugs) et des spaghetti. Une pancarte \"Monday\" le pousse \u00e0 avancer vers cela. Son visage n'est pas du tout enjou\u00e9.</li>\n<li>Dans la seconde case, on voit \u00e0 nouveau le gars se sortir p\u00e9niblement du ravin, il a un pied/tentacule qui le retient \u00e0 son pied. Un panneau sur la berge indique \"Friday\". Il a le visage amoch\u00e9.</li>\n<li>Dans la troisi\u00e8me case, on le voit dans son lit, des gens sont autour et il dit \"I can't do this anymore\".</li>\n<li>Dans la quatri\u00e8me et ultime case, on le voit \u00e0 nouveau devant la pancarte \"Monday\". L\u00e0 deux \"anges\" prennent place : le premier \"Shame\" lui intime s\u00e9v\u00e8rement du doigt de se plonger \u00e0 nouveau dans le ravin/soupe de bugs ; le second \"Fear\" le retient pour ne pas qu'il franchisse le pas.</li>\n</ul>\n<p>Traduction : </p>\n<ul>\n<li>Monday = lundi</li>\n<li>Friday = vendredi</li>\n<li>I can't do this anymore = je ne peux plus faire \u00e7a</li>\n<li>Shame = honte</li>\n<li>Fear = peur</li>\n</ul></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/-QUOTw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CACACA",
"file": "f7kgpw.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/-QUOTw",
"height": 1600,
"tags": [
"bd",
"burnout",
"sant\u00e9",
"traduction",
"transcription",
"travail"
],
"title": "156-burnout.png (Image PNG, 1600\u00a0\u00d7\u00a01600 pixels) - Redimensionn\u00e9e (59%)",
"url": "https://www.monkeyuser.com/assets/images/2019/156-burnout.png",
"width": 1600
},
"fw-9KQ": {
"checksum": "e576237236f5e256170e5fe04fd2ad17",
"date": 1513884209.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><ul>\n<li><code>aG HBs</code> <strong>positif</strong> (et <code>aC anti-HBc</code> <strong>positif</strong>) = H\u00e9patite chronique B</li>\n<li><code>aG HBs</code> n\u00e9gatif,\n<ul>\n<li>et <code>aC anti-HBc</code> <strong>positif</strong>, \n<ul>\n<li>et <code>aC anti-HBs</code> <strong>positif</strong> = H\u00e9patite B gu\u00e9rie</li>\n</ul></li>\n<li>et <code>aC anti-HBc</code> n\u00e9gatif\n<ul>\n<li>et <code>aC anti-HBs</code> <strong>positif</strong> = anticorps dus au vaCcin</li>\n<li>et <code>aC anti-HBs</code> n\u00e9gatif = pas eu d'h\u00e9patite, pas eu de vaCcin</li>\n</ul></li>\n</ul></li>\n</ul>\n<p>aG = Antig\u00e8ne<br />\naC = Anticorps (parfois not\u00e9s Ig car provenant de \u00ab immunoglobuline \u00bb)</p>\n<hr />\n<p>\u00c9dition 2020-09-02 : Rappel via <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Antig%C3%A8ne\">Wikipedia</a> :<br />\n\u00ab Est antig\u00e8ne toute substance que le syst\u00e8me immunologique d\u2019un individu reconna\u00eet comme \u00e9trang\u00e8re, et qui provoque une r\u00e9ponse par la production d\u2019anticorps.<br />\nEst anticorps une prot\u00e9ine (globuline) produite par le syst\u00e8me immunologique de l\u2019organisme capable de r\u00e9agir en pr\u00e9sence d\u2019un antig\u00e8ne. \u00bb</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/inLlBg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F6F5F5",
"file": "fw-9KQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/inLlBg",
"height": 543,
"tags": [
"sant\u00e9",
"transcription"
],
"title": "Tableau r\u00e9capitulatif - Marqueurs VHB / Virus H\u00e9patite B",
"url": "http://www.soshepatites.org/plateforme/wp-content/uploads/2016/09/marqueurs-VHBjpeg-768x543.jpg",
"width": 768
},
"gCbGbw": {
"checksum": "c9228f65799b75681a58926622cfb8c7",
"date": 1426878115.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>S\u00e9rieux !<br />\nJ'ai pris le premi\u00e8re ville qui me tombait sous la main ici : <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Portail:Communes_de_France\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Portail:Communes_de_France</a> (hasard complet).</p>\n<p>J'ai \u00e0 ma gauche OSM (avec un beauuuuuuuuuu rendu 'Surfer') et \u00e0 ma droite G**gle.<br />\nS\u00e9rieux, maintenant vous avez toujours envie d'utiliser cette merde propri\u00e9taire ? !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/DNv9lg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "DAE1C7",
"file": "gCbGbw.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/DNv9lg",
"height": 997,
"tags": [
"carto",
"comparatif",
"fail",
"mastodonte",
"osm"
],
"title": "Comparaison de Carte OpenMapSurfer vs G**gle Maps",
"url": "http://orangina-rouge.org/vrac/photos/ImprEcran/Comparaison-carte_OpenMapSurfer-vs-GoogleMaps.png",
"width": 1905
},
"hBWxVQ": {
"checksum": "a9074e19c4f1f527c1eaeb17754a7269",
"date": 1420721842.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ouais : un petit lolcat ! </p>\n<p>Parce que la vie ne doit pas se concentrer exclusivement sur un seul probl\u00e8me.<br />\nEt aussi parce que, y'a besoin de sourire un peu aujourd'hui !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/8L793A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "726D66",
"file": "hBWxVQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/8L793A",
"height": 768,
"tags": [
"actu",
"chat",
"image",
"lol"
],
"title": "\u00ab Pendant ce temps, \u00e0 Vera Cruz... \u00bb",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/22/Lolwut_cat.jpg",
"width": 1024
},
"hmCBwg": {
"checksum": "7677f7e784d967071b036d78f8d42933",
"date": 1385039648.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'aime bien cette id\u00e9e : dissimuler avec un scotch les boutons inutiles d'une t\u00e9l\u00e9commande.<br />\nA la limite on peut aussi passer un coup de marqueur noir sur les m\u00eames touches, encore plus rapide et durable et facilite la lecture visuelle (et aussi laisse accessible les touches peut utilis\u00e9es). Tiens, voire faire 3 niveaux : </p>\n<ul>\n<li>aucune retouche les touches utilis\u00e9es fr\u00e9quemment : power, volume, cha\u00eenes, ...</li>\n<li>dissimulation discr\u00e8te ou d'une certaine couleur (rouge), les touches utilis\u00e9es rarement : langues, sous-titre, r\u00e9glages visuels</li>\n<li>dissimulation compl\u00e8te au marqueur noir : \"magn\u00e9toscope\", r\u00e9glages avanc\u00e9s, cha\u00eene rappel\u00e9e, ...</li>\n</ul>\n<p>via <a href=\"http://shaarli.m0le.net/?DEkS5g\">http://shaarli.m0le.net/?DEkS5g</a><br />\nvia <a href=\"http://lehollandaisvolant.net/index.php?mode=links&amp;id=20131120232150\">http://lehollandaisvolant.net/index.php?mode=links&amp;id=20131120232150</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/xOGNUA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9E7E6D",
"file": "hmCBwg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/xOGNUA",
"height": 667,
"tags": [
"astuce",
"hacking",
"tv"
],
"title": "Your Parents Have Problems Fiddling With the Remotes? Here's How to Make Them Easier to Use - image - 500x667px",
"url": "https://i.chzbgr.com/maxW500/7908426240/h9FEFB6C0/",
"width": 500
},
"i_bo_A": {
"checksum": "9719817afbfe88e1169bf05edfaa232b",
"date": 1354088138.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique, le fameux trombone de macgyver \"vendu\" comme gadget dans son emballage.<br />\nPeut-\u00eatre qu'il y a aussi des instructions pour savoir comment l'utiliser comme dans les objets Bear Grylls...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/RlFKbQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "81615B",
"file": "i_bo_A.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/RlFKbQ",
"height": 475,
"tags": [
"lol",
"mat\u00e9riel",
"survival"
],
"title": "MacGyver : the only tool you will never need.",
"url": "http://www.nioutaik.fr/images/infinibullshit/infini6.jpg",
"width": 400
},
"jJJ8wg": {
"checksum": "e01c9408c4818757314081284fa0261a",
"date": 1450019351.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00c7a fait du bien de se rafra\u00eechir la m\u00e9moire sur comment on fonctionne en France ! </p>\n<p>Tout \u00e7a apr\u00e8s avoir (re)visionn\u00e9 le documentaire \u00ab\u00a0J'ai pas vot\u00e9\u00a0\u00bb : <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=uzcN-0Bq1cw\">https://www.youtube.com/watch?v=uzcN-0Bq1cw</a></p>\n<hr />\n<p>L\u00e9gende : \u00ab\u00a0Sch\u00e9ma simplifi\u00e9 de l'organisation et de l'\u00e9quilibre des pouvoirs sous la Ve R\u00e9publique (France)\u00a0\u00bb</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/mhKQ1g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E7DDE2",
"file": "jJJ8wg.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/mhKQ1g",
"height": 778,
"tags": [
"image",
"loi",
"lutte",
"politique",
"sch\u00e9ma",
"vid\u00e9o",
"vote"
],
"title": "File:Schema pouvoirs Ve republique France.png - Wikimedia Commons",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/73/Schema_pouvoirs_Ve_republique_France.png",
"width": 1034
},
"jd3JGw": {
"checksum": "c0968810ae27a64859963b5f75aa0f02",
"date": 1345801572.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Impressionnant !<br />\nDes types ont sculpt\u00e9 des trucs improbables dans des crayons \u00e0 papier, dingue ! </p>\n<p>(via <a href=\"http://sebsauvage.net/links/\">http://sebsauvage.net/links/</a>?)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Qp5iPw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B4A399",
"file": "jd3JGw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Qp5iPw",
"height": 504,
"tags": [
"art",
"wow"
],
"title": "De la sculpture d'art dans des crayons \u00e0 papier",
"url": "http://img38.imageshack.us/img38/1042/40666827721844233384917.jpg",
"width": 864
},
"jvro9g": {
"checksum": "0c91eea685e7bb5687bbf1c6a4c42d57",
"date": 1364218944.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Hallucinant : on ne se sert pas de son enfant en poussette comme bouclier face \u00e0 des CRS ! ! !<br />\n(via <a href=\"http://tempsreel.nouvelobs.com/galeries-photos/societe/20130325.OBS2913/en-images-la-manif-pour-tous-degenere.html\">http://tempsreel.nouvelobs.com/galeries-photos/societe/20130325.OBS2913/en-images-la-manif-pour-tous-degenere.html</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/B20y9w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "535457",
"file": "jvro9g.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/B20y9w",
"height": 576,
"tags": [
"manifestation",
"police",
"wow"
],
"title": "EN IMAGES. La \"Manif pour tous\" d\u00e9g\u00e9n\u00e8re",
"url": "http://referentiel.nouvelobs.com/file/5518652.jpg",
"width": 770
},
"kDOYbg": {
"checksum": "fce54a0fc653fcb253164add13f993e4",
"date": 1342199775.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ahah ! :-D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/J8UBzQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C0C0C0",
"file": "kDOYbg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/J8UBzQ",
"height": 600,
"tags": [
"aubade",
"image",
"le\u00e7on"
],
"title": "aubade_lecon_125.jpg (424\u00d7600)",
"url": "http://www.lebloglingerie.com/wp-content/uploads/2012/07/aubade_lecon_125.jpg",
"width": 424
},
"kWgkvQ": {
"checksum": "da0a4375349d3099fba291b2c4088c3a",
"date": 1430920759.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00e0 l'instar de <a href=\"http://orangina-rouge.org/shaarli/?DNv9lg\">http://orangina-rouge.org/shaarli/?DNv9lg</a>, je compare ici le fond de carte de OSM de base avec le rendu de OpenMapSurfer. Je pr\u00e9f\u00e8re largement le second au moins pour un avantage : \u00e0 ce niveau de zoom, le nombre de villes indiqu\u00e9es est plus important sans toutefois \u00eatre trop \"\u00e9crasant\".<br />\nIl y aussi le cot\u00e9 appr\u00e9ciable des fronti\u00e8res mieux visibles et un l\u00e9ger ombrage du relief !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/NlnsPw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D1D4C8",
"file": "kWgkvQ.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/NlnsPw",
"height": 674,
"tags": [
"carto",
"comparatif",
"osm"
],
"title": "Comparaison de Carte OpenMapSurfer vs OpenStreetMap",
"url": "http://orangina-rouge.org/vrac/photos/ImprEcran/Comparaison-carte_OpenMapSurfer-vs-OpenStreetMap.png",
"width": 1351
},
"kZslqg": {
"checksum": "6218f7e1a3e57c25a4c72bd60550d2c9",
"date": 1357314288.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ahah trop fort le jeu de mot !<br />\n(j'ai eu du mal \u00e0 comprendre mais c'est vraiment marrant).</p>\n<p>(via <a href=\"http://geektionnerd.net/carpaccio/\">http://geektionnerd.net/carpaccio/</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/BaWgDw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D4BB8E",
"file": "kZslqg.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/BaWgDw",
"height": 375,
"tags": [
"image",
"libre",
"lol"
],
"title": "Carpaccio | Le Geektionnerd",
"url": "http://geektionnerd.net/wp-content/uploads/2013/01/13-01-03-Carpaccio.png",
"width": 500
},
"koUrcQ": {
"checksum": "7beb955f0549b623ec1d5afc58cded43",
"date": 1375877954.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Yes, comme apprendre \u00e0 lire le cor\u00e9en en 15 minutes ! </p>\n<p>J'ai facilement appris l'alphabet cyrillique ce qui m'a beaucoup aid\u00e9 en Russie (ou pour comprendre sucintement des articles d'escalade \u00e9crit en russe).<br />\nJ'avais d\u00e9marr\u00e9 l'apprentissage de l'esperanto.<br />\nEt savoir lire (pas comprendre bien \u00e9videmment ! ) le cor\u00e9en me pla\u00eet comme id\u00e9e.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/wg2f7A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A2A19E",
"file": "koUrcQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/wg2f7A",
"height": 2831,
"tags": [
"alphabet",
"langue",
"traduction"
],
"title": "Lear to read korean in 15 minutes",
"url": "http://i.imgur.com/fUByT4l.jpg",
"width": 460
},
"kvc0IA": {
"checksum": "2dbf8a1372a121d5d3a8c4ba1fc8cb1a",
"date": 1477785251.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'adore l'id\u00e9e v\u00e9hicul\u00e9e par l'image. </p>\n<p>via <a href=\"http://www.indigne-du-canape.com/la-contre-democratie-ces-luttes-pour-corriger-le-manque-de-democratie/\">http://www.indigne-du-canape.com/la-contre-democratie-ces-luttes-pour-corriger-le-manque-de-democratie/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/scxlnw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4B4B4B",
"file": "kvc0IA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/scxlnw",
"height": 410,
"tags": [
"democratie",
"droit",
"image",
"soci\u00e9t\u00e9"
],
"title": "peuple-pouvoir.jpg (JPEG Image, 640\u00a0\u00d7\u00a0410 pixels) - Scaled (50%)",
"url": "http://www.indigne-du-canape.com/wp-content/uploads/2016/10/peuple-pouvoir.jpg",
"width": 640
},
"l38hWA": {
"checksum": "3e68b477a902d3a99ecf4e73901b8ce4",
"date": 1369917729.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Trop mignon le petit marcassin</p>\n<p>via <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Sus_scrofa_piglet.jpg\">https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Sus_scrofa_piglet.jpg</a><br />\nvia <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sanglier\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Sanglier</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Y4rKqw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "8C623D",
"file": "l38hWA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Y4rKqw",
"height": 2360,
"tags": [
"animaux",
"image",
"joli"
],
"title": "Marcassin (Sus scrofa) dans une r\u00e9serve faunique au Pays-Bas",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/36/Sus_scrofa_piglet.jpg",
"width": 3539
},
"l9bUYg": {
"checksum": "2b66905e451cf7cc270fc8e7b200bbfc",
"date": 1601324497.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab Ce que nous craignons le plus de faire est g\u00e9n\u00e9ralement ce nous avons le plus besoin de faire. \u00bb<br />\n\u2014 Tim Ferriss</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/yAl2ww\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "0B0C0D",
"file": "l9bUYg.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/yAl2ww",
"height": 500,
"tags": [
"apn\u00e9e",
"citation",
"d\u00e9fi",
"sport",
"vie"
],
"title": "apnee-progresser-en-apnee-zone-de-confort.png (Image PNG, 1000\u00a0\u00d7\u00a0500 pixels)",
"url": "https://www.apdi-villefranche.com/wp-content/uploads/apnee-progresser-en-apnee-zone-de-confort.png",
"width": 1000
},
"m6Hrww": {
"checksum": "0f39196c83b304296606be58f01f62d0",
"date": 1391644866.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ah sympa, encore un historique de Lara.</p>\n<p>cf <a href=\"http://orangina-rouge.org/shaarli/?SGAj2g\">http://orangina-rouge.org/shaarli/?SGAj2g</a><br />\nvia ???</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zL19yQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D423B",
"file": "m6Hrww.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/zL19yQ",
"height": 6217,
"tags": [
"infographie",
"jeu-video",
"personnage"
],
"title": "Tomb-Raider-Infographic.jpg (Image JPEG, 1000\u00a0\u00d7\u00a06217 pixels)",
"url": "http://images.halloweencostumes.com/infographics/Tomb-Raider-Infographic.jpg",
"width": 1000
},
"mrNAcQ": {
"checksum": "ba040eddbba5872e7c966daec8994a1b",
"date": 1357656690.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pourquoi n'y ai-je pas pens\u00e9 avant : utiliser un ressort de pince \u00e0 linge pour des baguettes chinoises. Je pense que cela va encore int\u00e9ress\u00e9 ma moiti\u00e9 ! </p>\n<p>(via <a href=\"http://lehollandaisvolant.net/index.php?mode=links&amp;id=20130108134027\">http://lehollandaisvolant.net/index.php?mode=links&amp;id=20130108134027</a>)<br />\n(et pour r\u00e9pondre \u00e0 Timo \u00ab pourquoi les trucs les plus b\u00eates sont si pratiques \u00bb : du fait de leur simplicit\u00e9, l'efficacit\u00e9 de cette astuce est tr\u00e8s grande (je me fais comprendre ?) )</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/3altoQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A1A19E",
"file": "mrNAcQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/3altoQ",
"height": 700,
"tags": [
"astuce",
"cuisine",
"discussion"
],
"title": "Easy_Chopstick.jpg (Image JPEG, 400x700 pixels) - Redimensionn\u00e9e (68%)",
"url": "https://lh5.googleusercontent.com/-y8ljhBWsJ9k/UOwPPgJ5L_I/AAAAAAAAIzQ/XFZl7fqXnJc/s700/Easy_Chopstick.jpg",
"width": 400
},
"my1hOQ": {
"checksum": "fbcafbc66358f999496f778ae91b0b35",
"date": 1511189845.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pas mal ce diagramme qui concerne la m\u00e9thode d'analyse SWOT : Strengths, Weaknesses, Opportunities, Threats.<br />\nLes 2 premi\u00e8res ayant une origine interne (organisationnelle), tandis que les deux seconds sont d'origines externe (environnementale). Puis le premi\u00e8re et le troisi\u00e8me sont positifs tandis que le second et le dernier sont n\u00e9gatifs.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/y3dZsg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D7C5B0",
"file": "my1hOQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/y3dZsg",
"height": 866,
"tags": [
"gestion-projet",
"image",
"libre",
"transcription"
],
"title": "SWOT_grapheFL.jpg (Image JPEG, 874\u00a0\u00d7\u00a0866 pixels) - Redimensionn\u00e9e (72%)",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8a/SWOT_grapheFL.jpg?uselang=fr",
"width": 874
},
"nKaznQ": {
"checksum": "5493fed096d13a5d58b1e037e8824e32",
"date": 1352725957.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>trop fort ! </p>\n<p>(via <a href=\"http://www.bonjourlesgeeks.com/post/35559463672/noel-version-portal-xd\">http://www.bonjourlesgeeks.com/post/35559463672/noel-version-portal-xd</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/_Y0u5w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "8A7155",
"file": "nKaznQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/_Y0u5w",
"height": 686,
"tags": [
"amusant",
"jeu-video",
"parodie",
"portal"
],
"title": "No\u00ebl version Portal",
"url": "http://25.media.tumblr.com/tumblr_mddkgtvmQg1qb752so1_500.jpg",
"width": 460
},
"oJ0lVA": {
"checksum": "6c86adf811f43c2094ddd3e457d81e38",
"date": 1341855670.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un graphique critiquable dans le fond en fonction des projets mais qui dans la forme donne un image plut\u00f4t pertinente des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la r\u00e9alisation d'un site (pour moi \u00ab production \u00bb a une consonance trop industrielle).</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/p_GY7g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E9EAE5",
"file": "oJ0lVA.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/p_GY7g",
"height": 636,
"tags": [
"design",
"infographie",
"site"
],
"title": "La Cha\u00eene de production d'un Site internet (Jalons, implications, importance et d\u00e9lai)",
"url": "http://www.webdesign2803.fr/wp-content/uploads/2012/07/a-website-designed1.png",
"width": 1000
},
"oQp7Fw": {
"checksum": "d1a760b33a4732c39c4f919ad4a4996a",
"date": 1340354906.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Coca-Cola, Kraft, Nestl\u00e9, P&amp;G, Johnson-Johnson, Unilever, Mars, Kellogg's, ??, qui n'a pas mang\u00e9/utilis\u00e9/achet\u00e9 de l'un de ces produits ? ! Impossible de les \u00e9viter.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/jhoy2Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E6E2E1",
"file": "oQp7Fw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/jhoy2Q",
"height": 1507,
"tags": [
"marque",
"mastodonte"
],
"title": "Les mastodontes des grandes marques qui poss\u00e8dent des grandes marques",
"url": "http://i.imgur.com/k0pv0.jpg",
"width": 2400
},
"opF2rQ": {
"checksum": "96d2dd1fd548efc9c65b5722bc629116",
"date": 1389609132.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ouep... On le sait tous.<br />\nJuste pour dire que l'info tournait d\u00e9j\u00e0 il y a 14 mois : <a href=\"http://orangina-rouge.org/shaarli/?9S2lnw\">http://orangina-rouge.org/shaarli/?9S2lnw</a></p>\n<p>(Et puis l'illustration est p\u00e9rim\u00e9e, elle date de 2013...)</p>\n<p>(Et enfin ce petit grrrr est une fa\u00e7on de montrer que lorsque l'on classe bien son shaarli, y retrouver une info prends max 15 secondes...)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/fqXBNw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "97978B",
"file": "opF2rQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/fqXBNw",
"height": 720,
"tags": [
"90s",
"fail",
"grrrr",
"merci"
],
"title": "\u00e9volution-baladeurs-walkman-appareil-num\u00e9rique-casque-audio-mode.jpg (Image JPEG, 936\u00a0\u00d7\u00a0720 pixels) - Redimensionn\u00e9e (61%)",
"url": "http://www.wikilinks.fr/wp-content/uploads/2013/03/%C3%A9volution-baladeurs-walkman-appareil-num%C3%A9rique-casque-audio-mode.jpg",
"width": 936
},
"pwH_vg": {
"checksum": "bebbb6a106252899cc175a63d4057a78",
"date": 1438201208.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Si ce n'\u00e9tait pas si triste, \u00e7a en serait encore plus beau ! </p>\n<p>via <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Anopheles_stephensi.jpeg\">https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Anopheles_stephensi.jpeg</a><br />\nvia <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Anoph%C3%A8le\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Anoph%C3%A8le</a><br />\n<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paludisme\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Paludisme</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/6E04mw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9B714D",
"file": "pwH_vg.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/6E04mw",
"height": 678,
"tags": [
"joli",
"photo",
"sant\u00e9"
],
"title": "Anopheles stephensi",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Anopheles_stephensi.jpeg/1024px-Anopheles_stephensi.jpeg",
"width": 1024
},
"qgzSaA": {
"checksum": "16ca5efad003fd238f28e20804a952ed",
"date": 1394628198.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Sooo cute : un sandwich en forme de Wall-E</p>\n<p>via <a href=\"http://www.topito.com/top-des-sandwichs-insolites\">http://www.topito.com/top-des-sandwichs-insolites</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/7W9KyQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6A6663",
"file": "qgzSaA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/7W9KyQ",
"height": 263,
"tags": [
"dessin-anime",
"image",
"lol",
"robotique"
],
"title": "sandwich_insolite_049.jpg (Image JPEG, 400\u00a0\u00d7\u00a0263 pixels)",
"url": "http://media.topito.com/wp-content/uploads/2010/10/sandwich_insolite_049.jpg",
"width": 400
},
"qtZW2A": {
"checksum": "b8a759da202e9aebbedcf9349b50c9d8",
"date": 1366901515.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Hop, je prends ! </p>\n<p>(via <a href=\"http://blog.idleman.fr/?p=2437\">http://blog.idleman.fr/?p=2437</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/AumSBg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D0D6DB",
"file": "qtZW2A.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/AumSBg",
"height": 1035,
"tags": [
"linux",
"liste",
"utile"
],
"title": "Unix-Linux-Command-Reference.png (Image PNG, 800x1035 pixels) - Redimensionn\u00e9e (66%)",
"url": "http://orangina-rouge.org/blogotext/img/Unix-Linux-Command-Reference.png",
"width": 800
},
"s0kGfA": {
"checksum": "0f8b39a2fe017aad47fa94de6941f0d5",
"date": 1421006304.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'adore, c'est la photo en coupe d'un b\u00eate robinet.</p>\n<p>Je n'avais jamais imagin\u00e9 le m\u00e9canisme ainsi.</p>\n<p>via <a href=\"http://www.laboiteverte.fr/62-objets-coupes-en-deux/\">http://www.laboiteverte.fr/62-objets-coupes-en-deux/</a><br />\nvia <a href=\"http://shaarli.fr/my/TD/?dhdQ1w\">http://shaarli.fr/my/TD/?dhdQ1w</a><br />\nvia <a href=\"https://www.shaarli.fr/\">https://www.shaarli.fr/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/YsT3Rg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "25221F",
"file": "s0kGfA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/YsT3Rg",
"height": 600,
"tags": [
"image",
"technique",
"technologie"
],
"title": "62 objets coup\u00e9s en deux - Un robinet - La boite verte",
"url": "http://www.laboiteverte.fr/wp-content/uploads/2015/01/62-coupe-deux-objet-25.jpg",
"width": 600
},
"s1weNQ": {
"checksum": "d4e5cf2c47527e30e2efe177eb9ffe8a",
"date": 1500470922.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u00ab Haha ! J'ai vol\u00e9 ton clito !\u00a0\u00bb</p>\n</blockquote>\n<p>\u00e0 la place de </p>\n<blockquote>\n<p>\u00ab Haha ! J'ai vol\u00e9 ton nez ! \u00bb</p>\n</blockquote>\n<p>est ridiculement risible !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/IsflNA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A88D81",
"file": "s1weNQ.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/IsflNA",
"height": 596,
"tags": [
"bd",
"lol",
"transcription"
],
"title": "oglaf-298-returnofmistertique.jpg (JPEG Image, 760\u00a0\u00d7\u00a0596 pixels)",
"url": "https://oglaf.lapin.org/strips/oglaf-298-returnofmistertique.jpg",
"width": 760
},
"sxehPA": {
"checksum": "280731c16133c8b80aeb9bff862f6f16",
"date": 1385160133.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Cette image est juste magnifique. Elle est tir\u00e9e (par mes soins) du tr\u00e8s bon (court) film sur le Petzl Roc Trip 2012 en Argentine : <a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=QllWNEGBKic\">http://www.youtube.com/watch?v=QllWNEGBKic</a> .</p>\n<p>On y voit l'ascension d'un grimpeur. D'ailleurs \u00eates-vous capable de le voir ? Et il y a un message subliminal (waon) \u00e0 d\u00e9couvrir.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/G4_tNw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "483C37",
"file": "sxehPA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/G4_tNw",
"height": 800,
"tags": [
"escalade",
"image",
"joli",
"vid\u00e9o"
],
"title": "Petzl-Roc-Trip-2012-Argentina-opt-prog.jpeg (Image JPEG, 1280x800 pixels) - Redimensionn\u00e9e (81%)",
"url": "http://orangina-rouge.org/blogotext/img/Petzl-Roc-Trip-2012-Argentina-opt-prog.jpeg",
"width": 1280
},
"uYivdw": {
"checksum": "858f4454a786ae61da65abe277fffe04",
"date": 1393703417.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est trop moi \u00e7a. En plus j'ai mon \"cercle magique\"<br />\nshaarli.fr &lt;--&gt; Wikipedia &lt;--&gt; Topito .</p>\n<p>En g\u00e9n\u00e9ral je finis \u00e0 corriger des articles sur les lapins de Gascogne mais le lendemain j'adore voir ou je me suis \u00e9vad\u00e9 :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Sc2Mxw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C6C6C6",
"file": "uYivdw.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/Sc2Mxw",
"height": 373,
"tags": [
"image",
"lol",
"wilfing"
],
"title": "I'll go to bed soon... (Image)",
"url": "http://i.imgur.com/br4NyFF.jpg",
"width": 257
},
"uwsQ3g": {
"checksum": "c0838ab037a5de9031ed133494f765ce",
"date": 1370863864.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'adore celui l\u00e0, j'ai gal\u00e9r\u00e9 mais apr\u00e8s c'est \u00e9vident. Et puis c'est joli.</p>\n<p>Pour la suite du \u00ab O\u00f9 est Charlie ? \u00bb : <a href=\"http://www.topito.com/top-animaux-camouflage\">http://www.topito.com/top-animaux-camouflage</a> .</p>\n<p>Pour ma part, je n'ai pas trouv\u00e9 dans cette image : <a href=\"http://www.topito.com/wp-content/uploads/2013/05/animal_camouflage_012.jpg\">http://www.topito.com/wp-content/uploads/2013/05/animal_camouflage_012.jpg</a> . Et vous ?</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/I5i_Gg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "73583E",
"file": "uwsQ3g.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/I5i_Gg",
"height": 404,
"tags": [
"animaux",
"joli",
"lol"
],
"title": "Top 36 des animaux (vachement bien) camoufl\u00e9s, sauras-tu tous les trouver ?",
"url": "http://www.topito.com/wp-content/uploads/2013/05/animal_camouflage_019.jpg",
"width": 600
},
"vldMLA": {
"checksum": "71b594d86eab985f28d65c9a94a2d2a2",
"date": 1343061134.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Petite BD \u00e0 propos de la boussole ! </p>\n<p>Ahah, trop dr\u00f4le !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/xcZ1KQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7D806F",
"file": "vldMLA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/xcZ1KQ",
"height": 240,
"tags": [
"bd",
"humour"
],
"title": "RA07a00c.JPG (762\u00d7240)",
"url": "http://adrasec90.free.fr/RA07/RA07a/RA07a00c.JPG",
"width": 762
},
"w-8rrQ": {
"checksum": "46c823e1b18b2704f98d57e97fb30d4e",
"date": 1419860786.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Lol ! ! </p>\n<p>via <a href=\"http://www.blog-libre.org/\">http://www.blog-libre.org/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/T9nkKQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "DCDAD2",
"file": "w-8rrQ.png",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/T9nkKQ",
"height": 2709,
"tags": [
"image",
"libre",
"lol"
],
"title": "framatisons.png (Image PNG, 1015\u00a0\u00d7\u00a02709 pixels)",
"url": "http://odysseuslibre.be/wp/wp-content/uploads/2014/11/framatisons.png",
"width": 1015
},
"wwWUsA": {
"checksum": "96936e33d19a43379eb71b81f844fbc9",
"date": 1502878625.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Comme, je lis un peu de trucs \u00e0 propos de <a href=\"http://todotxt.com\">todo.txt</a>, je retombe sur ces histoires d'organisations des t\u00e2ches.<br />\nEt je me suis rappel\u00e9 d'un super tag chez mon ami : <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?searchtags=lifehacking\">lifehacking</a>. Je me mets \u00e0 fouiller et je tombe sur cette image (en anglais) sur \u201c<em>50 Productivity Tips to Boost Your Brainpower</em>\u201d (quel titre putacliquesque !).<br />\nY'a du  bon et du moins bon ; y'a des trucs que je fais et d'autres que je n'ai pas l'intention de mettre en place. Mais dans les trucs qui me pla\u00eet il y a le conseil <strong>37.</strong> : \u00ab\u00a0\"Est-ce que cela me rapproche d'un objectif ? Est-ce important pour mon chef ? Est-ce que cela permet de gagner de l'argent ? Est-ce que cela doit \u00eatre effectu\u00e9 aujourd'hui ?\" Priorisez vos t\u00e2ches avec le nombre de \"Oui\".\u00a0\u00bb<br />\n\u00c9videmment, c'est \u00e0 adapter mais j'aime bien cette id\u00e9e de se fixer des crit\u00e8res simples avec 4 questions pour d\u00e9terminer la priorit\u00e9 d'une t\u00e2che.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/rujFNA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C8CBCD",
"file": "wwWUsA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/rujFNA",
"height": 4157,
"tags": [
"life-hacking",
"traduction",
"transcription"
],
"title": "2015-07-16-productivity-hacks.jpg (JPEG Image, 750\u00a0\u00d7\u00a04157 pixels)",
"url": "http://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/2015-07-16-productivity-hacks.jpg",
"width": 750
},
"xnWK2w": {
"checksum": "002c2b6590b61c0d87296bbfc20fcf9b",
"date": 1365599604.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Cette image fait r\u00eaver !<br />\nVous \u00eates tranquillement chez vous (aux \u00eeles Caiman ?) et vous appelez avec votre t\u00e9l\u00e9phone portable comme si vous \u00e9tiez dans un autre pays (la Suisse ?) - en toute transparence. Je sens que y'a des op\u00e9rateurs qui ne vont pas \u00eatre content ! </p>\n<p>(via <a href=\"http://www.raspberrypi.org/archives/3679\">http://www.raspberrypi.org/archives/3679</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/G2bosg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EAE7E6",
"file": "xnWK2w.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/G2bosg",
"height": 520,
"tags": [
"actu",
"hacking",
"innovation",
"technologie",
"telecom"
],
"title": "Raspberry Pi GSM gateway",
"url": "http://www.raspberrypi.org/wp-content/uploads/2013/04/gatewayarchitecture1.jpg",
"width": 978
},
"xrSpuA": {
"checksum": "b314c2a217fdfbe278a2aa0c9daafad4",
"date": 1390478759.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00c7a ressemble \u00e0 \u00e7a Central Park ?<br />\nBeurk ! </p>\n<p>via <a href=\"http://dailygeekshow.com/2014/01/23/30-photographies-pour-survoler-le-monde-comme-si-vous-etiez-un-oiseau/\">http://dailygeekshow.com/2014/01/23/30-photographies-pour-survoler-le-monde-comme-si-vous-etiez-un-oiseau/</a><br />\nvia <a href=\"http://www.cochisette.com/links//?YHmIGw\">http://www.cochisette.com/links//?YHmIGw</a><br />\nvia <a href=\"http://shaarli.fr/\">http://shaarli.fr/</a></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/SpYIvA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4E4D4F",
"file": "xrSpuA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/SpYIvA",
"height": 1525,
"tags": [
"nature",
"ville",
"wtf"
],
"title": "decouvrez-le-monde-a-travers-les-yeux3.jpg (Image JPEG, 720\u00a0\u00d7\u00a01525 pixels) - Redimensionn\u00e9e (38%)",
"url": "http://dailygeekshow.com/wp-content/uploads/2014/01/decouvrez-le-monde-a-travers-les-yeux3.jpg",
"width": 720
},
"yH52LA": {
"checksum": "ba561a37cb6cae7e796a8c7caff76f58",
"date": 1340720964.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>joli...<br />\n(via Timo)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/vcsvyQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "705636",
"file": "yH52LA.jpg",
"guid": "https://orangina-rouge.org/shaarli/shaare/vcsvyQ",
"height": 1065,
"tags": [
"commons",
"image",
"joli"
],
"title": "File:Stonehenge (sun).jpg - Wikimedia Commons",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a0/Stonehenge_%28sun%29.jpg",
"width": 1600
}
}