{
"0dnmGQ": {
"checksum": "db1770c1984dd22cc3494600aebecc7b",
"date": 1692986024.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2026 because I actually work with thse computer parts. [ gateway, load balancer, web, database, cache, etc. ]</p>\n</blockquote>\n<p>Mouais\u2026 La r\u00e9ponse sera \u00ab qui peut le plus peut le moins \u00bb. C'est au titre de notre pr\u00e9tendue logique sup\u00e9rieure qu'on est ensuite \"invit\u00e9\" \u00e0 r\u00e9parer tout ce qui comporte un bout d'\u00e9lectronique (chauffage, montre, t\u00e9l\u00e9phone, etc.), pas du fait de nos comp\u00e9tences (la personne lambda conceptualise bien qu'un chauffage n'est pas un ordi). Le mieux est d'expliquer en quoi l'administration syst\u00e8me et r\u00e9seaux ne mobilise pas les m\u00eames comp\u00e9tences qu'un debug d'imprimante et que, comme le reste du monde, on n'a pas envie d'acqu\u00e9rir ces comp\u00e9tences. \u00c7a ne fonctionne pas mieux, mais c'est plus compr\u00e9hensible.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?22idSA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "ECECEC",
"file": "0dnmGQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?22idSA",
"height": 484,
"tags": [],
"title": "These are your computer and your printer. I don't know how to fix them\u2026",
"url": "https://nitter.fdn.fr/pic/orig/media%2FFHe5dXiWQAUW0Z6.jpg",
"width": 750
},
"12AlTg": {
"checksum": "fef830741c9132c667636b0a6ee418e9",
"date": 1664627813.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Bien, c'est officiel : l'humanit\u00e9 est capable de sauver la plan\u00e8te !</p>\n</blockquote>\n<p>Ouf ! Mais, en a-t-elle la volont\u00e9 ? :))))</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/70075/super-flock-au-rapport\">https://www.nextinpact.com/article/70075/super-flock-au-rapport</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?pVbbCQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9F9582",
"file": "12AlTg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?pVbbCQ",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab La mission DART atteint sa cible \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/171808.png",
"width": 800
},
"1Be5aw": {
"checksum": "7170ff587dffde92936153a64e946e13",
"date": 1665231360.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>(P\u00e8re mourant \u00e0 son fils) \u2012 Il faudra sans doute aussi la vie de ton propre enfant en plus de la tienne pour venir \u00e0 bout de ce que j'ai consomm\u00e9.</p>\n</blockquote>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/70120/flock-regarde-dans-miroir-aux-alouettes\">https://www.nextinpact.com/article/70120/flock-regarde-dans-miroir-aux-alouettes</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?JLmSoA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "AA9479",
"file": "1Be5aw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?JLmSoA",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab Technologie et \u00e9cologie : o\u00f9 en sommes-nous du recyclage et de la seconde vie ? \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/171831.png",
"width": 800
},
"3SDBiQ": {
"checksum": "fa1d9afc4f36040f29b90512c21b766f",
"date": 1644701074.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>+1 et je dirais m\u00eame plus : chaque citoyen est infantilis\u00e9 (sur la mani\u00e8re d'\u00e9duquer un lardon). Mais c'est pour la protection des mineurs, donc tout va bien, non ?<br />\nCe genre d'initiative mesure la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence de notre soci\u00e9t\u00e9, de nos cerveaux\u2026 Il faut que l'\u00c9tat \u00e9duque ton gamin, lui dise \u00e0 quel contenu acc\u00e9der ou non\u2026 Je trouve \u00e7a flippant.</p>\n<p>Le <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/49777/controle-parental-senat-exempte-pc-professionnels-sans-systeme-dexploitation\">dossier de Next Inpact</a> qui r\u00e9sume le texte est gla\u00e7ant :</p>\n<ul>\n<li>L'\u00c9tat cherche \u00e0 \u00ab restreindre l\u2019acc\u00e8s aux \u00ab services et contenus susceptibles de nuire \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement physique, mental ou moral des mineurs \u00bb. De fait, un champ particuli\u00e8rement vaste. \u00bb<br />\n<br /></li>\n<li>Quid des ordinateurs sans syst\u00e8me ? \u00ab \u00ab Il faut \u00e9viter tout malentendu s'agissant des terminaux dits nus destin\u00e9s \u00e0 des professionnels aguerris. Ceux-ci doivent \u00eatre exclus du texte \u00bb a insist\u00e9 la rapporteure. [\u2026] Ou bien cette pr\u00e9cision est inutile puisque, de l\u2019avis de C\u00e9dric O, ordinateurs et autres terminaux nus sont hors champ, et a fortiori quand bien m\u00eame sont-ils \u00ab \u00e0 usage professionnel \u00bb. Ou bien, cette pr\u00e9cision remet a contrario dans le champ de la future loi les terminaux les PC et \u00e9quipements nus achet\u00e9s par des particuliers outre ceux \u00e9quip\u00e9s d\u2019OS achet\u00e9s par des pros. \u00bb<br />\n<br /></li>\n<li>D\u00e9sinstallation ? \u00ab Elle a donc confondu d\u00e9sactivation et d\u00e9sinstallation, et refuse que la d\u00e9sinstallation soit l\u00e9galement propos\u00e9e dans la fen\u00eatre principale par exemple \u00e0 un c\u00e9libataire sans enfant, ou \u00e0 un professionnel. [\u2026] l'usage de l'expression \u00ab le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00bb indique que cette d\u00e9sinstallation reste une simple option. C'est uniquement la cons\u00e9cration de \u00ab la possibilit\u00e9 de d\u00e9sinstaller le dispositif de contr\u00f4le parental lorsque cela est possible \u00bb, comme le r\u00e9sume difficilement le S\u00e9nat. \u00bb.</li>\n</ul>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/49806/flock-verrouille-cible-et-tire-dans-mille\">https://www.nextinpact.com/article/49806/flock-verrouille-cible-et-tire-dans-mille</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?ATSuUA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C8AF8E",
"file": "3SDBiQ.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?ATSuUA",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Contr\u00f4le parental : l'\u00e9tat s'occupe de vous comme de son propre enfant",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/170359.png",
"width": 800
},
"3lddrA": {
"checksum": "064331009d2d5a48f3659da28e2fd94e",
"date": 1644694189.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Mais comme pour les Ou\u00efghours, nous sommes vraiment, mais alors vraiment de tout c\u0153ur avec lui</p>\n</blockquote>\n<p>+1 sur le cynisme et l'inaction enjoliv\u00e9e de propos creux.</p>\n<p>Le parall\u00e8le avec les Ou\u00efghours  vient de la <a href=\"https://www.assemblee-nationale.fr/dyn/15/textes/l15t0758_texte-adopte-seance\">r\u00e9solution de l'AN qui reconna\u00eet un crime contre l'humanit\u00e9 / g\u00e9nocide</a> alors que la France fera rien \u00e0 part jacter.</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/49806/flock-verrouille-cible-et-tire-dans-mille\">https://www.nextinpact.com/article/49806/flock-verrouille-cible-et-tire-dans-mille</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?EXnJzA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B27466",
"file": "3lddrA.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?EXnJzA",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "L'assembl\u00e9e nationale et le gouvernement refusent l'asile politique pour Julian Assange",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/170360.png",
"width": 800
},
"3zhjxw": {
"checksum": "69b17f5b21c3f04d8f637eca007aa7c7",
"date": 1556906205.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Extraits d'un entretien entre Fran\u00e7ois Ruffin et <strong>Pablo Servigne, docteur en biologie et auteur</strong> d'un bouquin sur la collapsologie (<a href=\"/?vMvSog\">mon avis sur ce concept</a> qu'il n'a pas invent\u00e9) et d'un nouveau sur l'entraide, <strong>livre qui se veut plus id\u00e9ologique que scientifique, c'est assum\u00e9, l'auteur veut proposer une autre mythologie moins agressive</strong>.</p>\n<blockquote>\n<p>Pablo Servigne : [\u2026] <strong>Pierre Kropotkine, g\u00e9ographe, anthropologue, zoologue, et anarchiste</strong>. C\u2019est un prince russe, lui, n\u00e9 \u00e0 Moscou en 1842, d\u2019une grande famille aristocratique, mais avec une nourrice fran\u00e7aise, et elle lui donne le go\u00fbt des Lumi\u00e8res. A dix-neuf ans, il renonce au confort de la cour imp\u00e9riale, il pr\u00e9f\u00e8re les sciences. Le livre-cl\u00e9 de Darwin, De l'origine des esp\u00e8ces au moyen de la s\u00e9lection naturelle, vient de para\u00eetre, et Kropotkine l\u2019a ador\u00e9. <strong>Il part alors en Sib\u00e9rie pour ses recherches, mais qu\u2019est-ce qu\u2019il observe ? Presque l\u2019inverse de Darwin. Qui survit ? Non pas les plantes ou les animaux les plus forts, mais ceux qui coop\u00e8rent le plus</strong>. En fait, <strong>Darwin avait fait ses observations dans les milieux tropicaux, o\u00f9 il y a l\u2019abondance, l\u2019abondance de chaleur, de lumi\u00e8re. L\u00e0 ou le vivant peut perdre son \u00e9nergie en guerre, en comp\u00e9tition. En milieu hostile, dans le froid de la Sib\u00e9rie, il n\u2019y a pas d'\u00e9nergie \u00e0 perdre, il faut s\u2019entraider pour survivre</strong>.</p>\n<p>Fran\u00e7ois Ruffin : Mais tu rel\u00e8ves que <strong>Darwin lui-m\u00eame avait eu cette intuition, de la s\u00e9lection naturelle par l\u2019entraide</strong>\u2026</p>\n<p>Pablo Servigne : Oui, il faut relire Darwin, c\u2019est magnifique, vraiment d\u00e9licieux. <strong>Il voyait, par exemple, le sacrifice de l\u2019abeille ouvri\u00e8re, elle d\u00e9fend son nid, elle vous pique, elle laisse son dard et elle meurt. L\u2019individu se tue pour d\u00e9fendre le groupe</strong>. L\u00e0, Darwin se gratte la t\u00eate, il se dit : \u00ab C'est pas possible, \u00e7a ? Comment l'altruisme a pu \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 ? Alors qu'il sacrifie sa descendance ? Et \u00e7a dure pourtant depuis des millions d'ann\u00e9es ? \u00c7a ne colle pas avec ma th\u00e9orie. \u00bb En 1871, il propose donc une id\u00e9e : <strong>\u00ab Il ne fait aucun doute que les tribus qui poss\u00e8dent de nombreux membres qui sont toujours pr\u00eats a aider les autres et a se sacrifier pour le bien commun sortiraient victorieuses des autres tribus</strong>. Et cela serait de la s\u00e9lection naturelle. \u00bb Donc, c\u2019est <strong>la s\u00e9lection naturelle au niveau du groupe (et pas de l\u2019individu), c\u2019est la coh\u00e9sion du groupe, la coop\u00e9ration qui permettent de survivre mieux que les autres</strong>.</p>\n</blockquote>\n<p><br /></p>\n<blockquote>\n<p>[\u2026]</p>\n<p>Pablo Servigne : C\u2019\u00e9tait chez lui [ NDLR : Darwin ] une intuition. Une intuition formidable, de ce qu\u2019on appelle aujourd\u2019hui \u00ab la s\u00e9lection de groupe \u00bb. Mais <strong>lui n\u2019avait pas les mat\u00e9riaux pour une d\u00e9monstration</strong>. Nous les avons, d\u00e9sormais. <strong>Depuis quelques ann\u00e9es, en sociobiologie, il y a tellement de d\u00e9couvertes formidables, sur l\u2019entraide, ses multiples formes, chez les \u00eatres vivants, humains compris</strong>\u2026 Et aussi, <strong>on a d\u00e9form\u00e9 Darwin</strong>. Dans l\u2019Angleterre victorienne, avec l\u2019essor du capitalisme, <strong>les philosophes, les dirigeants avaient besoin d\u2019une justification biologique</strong> : hop ! Darwin !<br />\n[\u2026] c\u2019est la th\u00e8se de Jean-Claude Mich\u00e9a, que je trouve assez pertinente : les philosophes comme Hobbes, comme Smith, comme Hume, <strong>tous les fondateurs du lib\u00e9ralisme, ils \u00e9taient traumatis\u00e9s par les guerres de religion au Moyen Age. Ils se sont dit : \u00ab Quel syst\u00e8me politique on peut mettre en place, le plus neutre possible ? Sans \u00e9thique, sans religion, surtout pas ! Vraiment le minimum syndical. C'est quoi ? C'est l'\u00e9conomie</strong>, c'est le march\u00e9. On est tous \u00e9goistes. \u00bb <strong>Ils \u00e9taient d\u00e9\u00e7us de la nature humaine</strong>. Cent-vingt ans de carnages, c\u2019est horrible, et les guerres civiles sont les plus atroces des guerres. <strong>Donc tu sors de l\u00e0, tu as perdu toute confiance dans ton prochain. Apr\u00e8s \u00e7a, ils en tirent des le\u00e7ons : la nature humaine est mauvaise, et la nature tout court est une ar\u00e8ne impitoyable</strong>, o\u00f9 on se massacre tous. Donc: 1) <strong>il faut un march\u00e9, pour qu\u2019on s\u2019entende entre \u00e9go\u00efstes. 2) il faut un \u00c9tat fort pour contr\u00f4ler le march\u00e9</strong>. Voil\u00e0 notre inconscient collectif, notre mythologie. <strong>Charles Darwin est relu \u00e0 cette lumi\u00e8re</strong>, lui-m\u00eame s\u00e9lectionn\u00e9, d\u00e9tourn\u00e9. <strong>Il offre un socle scientifique, biologique, \u00e0 cette mythologie</strong> : la s\u00e9lection par la comp\u00e9tition, par la pr\u00e9dation. </p>\n</blockquote>\n<p>Hum, donc, d'une part, on ne savait pas tout d'o\u00f9 des th\u00e9ories incompl\u00e8tes et, d'autre part, on a trouv\u00e9 ce qu'on a bien voulu chercher.</p>\n<p><br /></p>\n<blockquote>\n<p>[\u2026]</p>\n<p>Fran\u00e7osi Ruffin : Alors, allons-y : <strong>qu\u2019est-ce qui, dans la nature, rel\u00e8ve de l\u2019entraide ?</strong></p>\n<p>Pablo Servigne : Tout. Presque tout. On pourrait prendre mille exemples, chez <strong>les abeilles bien s\u00fbr, les \u00e9tourneaux, mais aussi le mutualisme entre les an\u00e9mones de mer et des escargots, entre des r\u00e9cifs coralliens et les poissons-clowns</strong>, etc. [\u2026] La respiration, elle est issue d\u2019une fusion bact\u00e9rienne ancestrale, c\u2019est une association. Et que font nos cellules ? Elles collaborent pour former un organisme, avec une division du travail. Notre corps ne peut pas vivre sans microbiote. [\u2026] Les arbres, en r\u00e9alit\u00e9, sont connect\u00e9s par des champignons, les mycorhizes. Donc, d\u00e9j\u00e0, il y a <strong>une entraide entre arbres et champignons : les champignons apportent \u00e0 l\u2019arbre de l\u2019eau, des nutriments, et lui fournit des sucres aux champignons, de l\u2019\u00e9nergie</strong>. [\u2026] Dans un bois, tu as de vieux arbres, immenses, qui ont leur vie derri\u00e8re eux, qui ont acc\u00e8s au soleil, et tu as les jeunes pousses qui gal\u00e8rent. Eh bien, <strong>les grands arbres transmettent des sucres aux jeunes arbres. Ce sont les allocations familiales ! Ils se transf\u00e8rent des sucres, des min\u00e9raux, entre esp\u00e8ces, un sapin transf\u00e8re des sucres \u00e0 un bouleau malade, qui gal\u00e8re \u00e0 l\u2019ombre. C\u2019est la S\u00e9curit\u00e9 sociale</strong>, des millions d\u2019ann\u00e9es avant nous ! L\u2019entraide est un facteur d\u2019innovation dans le vivant, dans son \u00e9volution, depuis 3,8 milliards d\u2019ann\u00e9es : les plus coop\u00e9ratifs survivent. \u00c7a n\u2019est pas un petit fait divers, c\u2019est le ph\u00e9nom\u00e8ne massif. <strong>L\u2019autre loi de la jungle, la comp\u00e9tition, elle existe bien s\u00fbr, mais plut\u00f4t ponctuellement. Pourquoi ? Parce qu\u2019elle est source de stress, elle est \u00e9puisante, dangereuse, elle co\u00fbte aux esp\u00e8ces\u2026</strong></p>\n</blockquote>\n<p><br /></p>\n<blockquote>\n<p>[\u2026]</p>\n<p>Fran\u00e7ois Ruffin : Mais est-ce que, pour r\u00e9tablir la balance, Kropotkine et toi, vous ne faites pas tout basculer du c\u00f4t\u00e9 de la coop\u00e9ration ? Contre la comp\u00e9tition ?</p>\n<p>Pablo Servigne : Tu n\u2019as pas tort. <strong>La s\u00e9lection naturelle est un \u00e9quilibre, ou plut\u00f4t une conjugaison, entre ces deux forces: la comp\u00e9tition, l\u2019association</strong>. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un groupe, la premi\u00e8re prime souvent : la s\u00e9lection favorise les individus les plus aptes, souvent les plus \u00e9go\u00efstes, les plus agressifs. Mais cette force provoque des conflits, en biologie on la qualifie de \u00ab perturbatrice \u00bb. La deuxi\u00e8me force, l\u2019association, agit de l\u2019ext\u00e9rieur des groupes, elle favorise les groupes constitu\u00e9s d\u2019individus plus coop\u00e9ratifs, voire altruistes, qui rendent le collectif globalement plus efficace. Voil\u00e0 l\u2019essence de la nouvelle sociobiologie. C\u2019est r\u00e9sum\u00e9 en une formule lapidaire par David et Edward Wilson : <strong>\u00ab Au sein d\u2019un groupe, l\u2019\u00e9go\u00efsme supplante l'altruisme. Les groupes altruistes supplantent les groupes \u00e9go\u00efstes. Tout le reste n\u2018est que commentaire. \u00bb</strong></p>\n</blockquote>\n<p><br /></p>\n<blockquote>\n<p>[\u2026]</p>\n<p>Pablo Servigne : Encore une fois, <strong>il y a la couche culturelle. Depuis 70 000 ans, on se raconte des histoires, et on y croit \u00e0 mort. Depuis quatre si\u00e8cles, notre r\u00e9cit, c\u2019est \u00ab L'homme est rationnel et \u00e9go\u00efste \u00bb, m\u00eame s\u2019il n\u2019est ni rationnel ni \u00e9go\u00efste. En tout cas il n\u2019est pas que \u00e7a</strong>. Ensuite, on vit en milieu d\u2019abondance. Ici, <strong>dans les pays industrialis\u00e9s, on est globalement tr\u00e8s riches. On peut se permettre d\u2019\u00eatre individualistes, \u00e9go\u00efstes</strong>. Pourquoi ? Gr\u00e2ce au p\u00e9trole. On en consomme tous \u00e9norm\u00e9ment, pour nous nourrir, nous d\u00e9placer, nous instruire, nous chauffer, etc. Nous, les Europ\u00e9ens moyens, c\u2019est comme si on disposait de cinq cents esclaves \u00e9nerg\u00e9tiques. On est tous des pharaons : toi, cinq cents esclaves ! Moi, cinq cents esclaves ! Elle, cinq cents esclaves ! On est tr\u00e8s nombreux dans cette salle, en fait ! <strong>On est hyper riches, et on peut se permettre de dire \u00e0 notre voisin : \u00ab Je n\u2019ai pas besoin de toi. J\u2019ai des esclaves \u00e9nerg\u00e9tiques, je m\u2019en fous, je peux manger sans toi. \u00bb</strong> C\u2019est comme pour les tropiques de Darwin : en milieu d\u2019abondance, une culture de l\u2019\u00e9goisme peut \u00e9merger. Depuis des d\u00e9cennies, on a pouss\u00e9 dans cette direction \u00e0 fond. Mais en milieu de p\u00e9nurie, comme dans la Sib\u00e9rie de Kropotkine, les solidarit\u00e9s se renforcent.</p>\n</blockquote>\n<p><br /><br />\nServigne explique \u00e9galement que <strong>l'entraide, ce n'est pas bon ou mauvais (on peut s'entraider pour massacrer quelqu'un, par exemple), que \u00e7a se travaille, et qu'il y a des r\u00e8gles</strong> : </p>\n<ul>\n<li><strong>Il faut pr\u00e9voir des sanctions pour les \u00e9goistes et/ou des r\u00e9compenses pour les altruistes ainsi qu'une faible tol\u00e9rance aux abus</strong>, sinon le pot commun s'\u00e9puise ;<br />\n<br /></li>\n<li><strong>Il faut \u00eatre spontan\u00e9 dans les \u00e9changes</strong>. R\u00e9fl\u00e9chir r\u00e9duit l'entraide ;<br />\n<br /></li>\n<li>Il faut <strong>utiliser le puissant levier de la r\u00e9putation afin d'influer sur les comportements</strong> et favoriser ainsi l'entraide ;<br />\n<br /></li>\n<li><strong>L'entraide diminue quand la taille d'un groupe augmente</strong> (d\u00e9signer un \u00e9nnemi commun permet de souder les gens\u2026 pour le meilleur ou le pire). Pour pallier \u00e0 cela, <strong>le groupe doit avoir des r\u00e8gles pr\u00e9cises</strong> (qui servent, entre autres, \u00e0 dire qui est membre du groupe et qui ne l'est pas), <strong>un gardien des r\u00e8gles et une compr\u00e9hension des arriv\u00e9es et des d\u00e9parts dans le groupe</strong>.</li>\n</ul>\n<p>Tout cela me rappelle les <a href=\"https://peertube.datagueule.tv/videos/watch/7a961120-32e5-4b48-b71f-24d8f512cfc9?start=2m\">travaux d'Elinor Ostrom autour des communs</a> et l'<a href=\"h/?SRFuIQ\">\u00e9volution de la confiance dans une soci\u00e9t\u00e9 humaine</a>.</p>\n<p><br /></p>\n<blockquote>\n<p>[\u2026]</p>\n<p>Pablo Servigne : <strong>C\u2019est le grand d\u00e9bat de l\u2019inn\u00e9 et de l\u2019acquis. Dans nos comportements, qu\u2019est-ce qui rel\u00e8ve de la nature ? Qu\u2019est-ce qui rel\u00e8ve de la culture ? Par exemple, si vous \u00eates plus radin que votre coll\u00e8gue, c\u2019est d\u00fb \u00e0 quoi ? A votre patrimoine g\u00e9n\u00e9tique, ou \u00e0 votre environnement ?</strong> Ces questions sont aujourd\u2019hui d\u00e9pass\u00e9es : le d\u00e9terminisme g\u00e9n\u00e9tique a v\u00e9cu, on sait d\u00e9sormais qu\u2019il y a une interaction, constante, de tous les instants, entre les g\u00e8nes et l\u2019environnement. L\u2019\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique, c\u2019est la science de ces relations, de comment un g\u00e8ne se modifie, s\u2019adapte. En fait, <strong>les g\u00e8nes sont la comme un r\u00e9pertoire, comme un catalogue de possibles, et ils vont s\u2019activer en fonction des activit\u00e9s, des connexions nerveuses avec le cerveau, des interactions avec nos neurones</strong>. Eh bien, l\u2019entraide, c\u2019est pareil\u2026</p>\n</blockquote>\n<p>Je ne crois pas une seconde \u00e0 l'\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique. Il y a des interactions entre l'environnement et les g\u00e8nes, c'est s\u00fbr, mais cela se fait sur le long terme. Je ne crois pas \u00e0 l'activation / d\u00e9sactivation de g\u00e8nes quasiment \u00e0 la demande.</p>\n<p><br /></p>\n<blockquote>\n<p>Fran\u00e7ois Ruffin : C\u2019est-\u00e0-dire ?</p>\n<p>Pablo Servigne : C\u2019est un possible qui existe en nous, en chacun de nous, dans notre patrimoine g\u00e9n\u00e9tique, dans la soci\u00e9t\u00e9, et qui peut ou non s\u2019activer. <strong>Nous pourrions dessiner, concevoir des institutions, des normes sociales, qui favorisent l\u2019\u00e9mergence de comportements altruistes, pro-sociaux. C\u2019est \u00e7a, surle papier, l\u2019art de la politique, permettre \u00e7a, plut\u00f4t que pr\u00f4ner une comp\u00e9tition d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente partout</strong>. Quand j\u2019entends les gens dire : <strong>\u00ab Avec l\u2019effondrement, on va tous s\u2019entretuer, c'est la nature humaine \u00bb, je r\u00e9ponds \u00ab non ! \u00bb. La nature humaine n\u2019est ni bonne ni mauvaise, ni altruiste ni \u00e9go\u00efste</strong>. Nous avons les deux, les deux sont en magasin. C\u2019est la culture n\u00e9olib\u00e9rale, moderne, qui va faire qu\u2019on peut s\u2019entretuer. Mais on peut sortir de \u00e7a, et on a de gros leviers en nous, et \u00e7a peut aller tr\u00e8s vite, potentiellement. C\u2019est pas gagn\u00e9, mais on vient ouvrir une br\u00e8che dans l\u2019imaginaire.</p>\n</blockquote>\n<p>Dans le num\u00e9ro de novembre 2018 - janvier 2019 de Fakir.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?cqOF5g\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BCB3A8",
"file": "3zhjxw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?cqOF5g",
"height": 1455,
"tags": [],
"title": "L'entraide : l'autre loi de la jungle, la vraie loi de la soci\u00e9t\u00e9",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2019/05/dessin-fakir_novembre_2018_janvier_2019-besoin_de_personne.jpg",
"width": 1278
},
"41gsBA": {
"checksum": "7ddd6be7e3f3a3e3c3d6f64cfea5c6e0",
"date": 1363778518.0,
"description": ":D Via SebSauvage\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?gOd-tA\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "C8C4BB",
"file": "41gsBA.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?gOd-tA",
"height": 226,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "ajgeal0.png (Image PNG, 632x226 pixels)",
"url": "http://i.imgur.com/ajgeal0.png",
"width": 632
},
"49G2pw": {
"checksum": "3311f5bd116a34794e1e1aa9474d1d6c",
"date": 1553806357.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>(oiseau qui piale) chirp chirp<br />\n\u2012 Quel joli chant, je me demande ce qu'il est en train de chanter.<br />\n(oiseau qui piale) chirp chirp<br />\n\u2012 Peu importe, je suis s\u00fbre que c'est quelque chose de magnifique<br />\n(oiseau qui piale) chirp chirp Quelqu'un ici veut baiser ?!</p>\n</blockquote>\n<p>:DDDD<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?ZFK1ZQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C9C9BF",
"file": "49G2pw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?ZFK1ZQ",
"height": 973,
"tags": [],
"title": "Signification du chant d'un oiseau",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/D2Wl8fFXgAEKzv-.jpg",
"width": 960
},
"4sdyJw": {
"checksum": "be87821894355f2613f066507a691aee",
"date": 1691142860.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Voir aussi \u00ab <a href=\"https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-09/dp_094_col_roule.png\">Bruno Le Maire est tr\u00e8s fier de son col roul\u00e9 qui lui permet d'inviter les pauvres \u00e0 baisser le chauffage</a> \u00bb.</p>\n<p>Tout \u00e7a pour une p\u00e9nurie d'\u00e9nergie \u00e0 l'hiver 2022 qui n'a pas eu lieu parce que les travailleurs ont r\u00e9solu le probl\u00e8me, comme d'hab' (c'\u00e9tait pr\u00e9visible : \u00e9videmment qu'on allait acc\u00e9l\u00e9rer le car\u00e9nage des centrales nucl\u00e9aires quitte \u00e0 laisser des d\u00e9fauts sans risque).</p>\n<p>Mais qu'est-ce que \u00e7a avait bien bourr\u00e9 le mou de partout sur la th\u00e9matique \"olalala coupures de courant \u00e0 pr\u00e9voir cet hiver ayez peur\", m\u00eame les journaux les moins d\u00e9biles\u2026 Les soci\u00e9t\u00e9s commerciales et les administrations ont pondu des plans de continuation de l'activit\u00e9\u2026 <strong>\u00c9DIT DU 04/08/2023 \u00c0 20 H 18</strong> : je me souviens \u00e9galement du barom\u00e8tre \u00c9coWatt diffus\u00e9 sur les cha\u00eenes de TV et via une application mobile con\u00e7ue alors. <strong>FIN DE L'\u00c9DIT</strong>. Tout ce temps, cette \u00e9nergie, et ce pognon gaspill\u00e9s\u2026</p>\n<p>On a remis le couvert y'a quelques mois avec une pr\u00e9tendue p\u00e9nurie g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e d'eau cet \u00e9t\u00e9\u2026 Ceci est l'humain au summum de son intelligence.</p>\n<p>Source : <a href=\"https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-07-08/\">https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-07-08/</a> / <a href=\"https://editions.ptilouk.net/presse2022/\">https://editions.ptilouk.net/presse2022/</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?g3TMQQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E3E3E3",
"file": "4sdyJw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?g3TMQQ",
"height": 670,
"tags": [],
"title": "Le gouvernement demande un effort aux Fran\u00e7ais pour \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie",
"url": "https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-07-08/dp_083_economies_energie.png",
"width": 1200
},
"56IPLQ": {
"checksum": "ccd2a159b66b534dd3f7ce2facafd034",
"date": 1412717004.0,
"description": "\u00ab We're looking for someone with the wisdom of a 50-year-old, the experience of a 40-year-old, the drive of a 30-year-old and the pay scale of a 20-year-old. \u00bb<br />\n<br />\nC'pas un scoop mais c'est toujours aussi vrai.<br />\n<br />\nVia <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?a04rcA\">http://sebsauvage.net/links/?a04rcA</a>\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?zboB3A\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "AFBDC4",
"file": "56IPLQ.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?zboB3A",
"height": 358,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "Le march\u00e9 de l'emploi en une phrase",
"url": "https://i.imgur.com/tc5h8Tu.png",
"width": 399
},
"62HvVg": {
"checksum": "8127610c19361599fb8797a3ecae568a",
"date": 1556893736.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Quand elle \u00e9tait jeune, ma m\u00e8re portait souvent des talons aiguilles. Je devais avoir sept-huit ans quand lui ai pos\u00e9 un jour cette question et sa r\u00e9ponse m'avait un peu laiss\u00e9 sur le cul.<br />\n\u2012 \u00c7a ne te fait pas mal de marcher sur la pointe des pieds ?<br />\n\u2012 <strong>Il faut souffrir pour \u00eatre belle</strong>.</p>\n<p><strong>Ma m\u00e8re souffait donc tous les jours</strong>, et moi j'ai tout de suite ha\u00ef les talons aiguilles. Je me demandais comment elle faisait pour marcher un peu soulev\u00e9e par l'arri\u00e8re du pied sans tomber en avant. Chaque fois qu'elle en portait, je ne pouvais pas m'emp\u00eacher d'avoir les yeux riv\u00e9s dessus et de les associer imm\u00e9diatement \u00e0 la douleur.</p>\n<p>Plus tard, les premi\u00e8res questions sont arriv\u00e9es. <strong>Pourquoi les femmes s'imposent-elles cette souffrance quotidienne ? Comment ont fait les hommes pour convaincre les femmes qu'elles \u00e9taient plus belles dans la douleur ?</strong> D'o\u00f9 a surgi cette id\u00e9e stupide de leur foutre deux petites \u00e9chasses sous les talons, ces proth\u00e8ses ridicules pour leur faire gagner quelques centim\u00e8tres juste pour para\u00eetre d'une taille qu'elles n'ont pas ? <strong>Est-ce un handicap d'\u00eatre en moyenne moins grandes que les hommes ? Est-ce pour pallier \u00e0 juste titre un sentiment de domination des grands cons que nous sommes ?</strong> Marcher sur la pointe des pieds, cette position antinaturelle, ne provoquerait-il pas des d\u00e9g\u00e2ts sur la colonne vert\u00e9brale et ailleurs ? <strong>Depuis, j'ai toujours trouv\u00e9 les femmes \u00e0 talons plats incomparativement plus naturelles et s\u00e9duisantes</strong>.</p>\n<p>Quand, plus tard, j'ai pris conscience du pouvoir qu'avaient les hommes sur les femmes et dont ils abusaient copieusement, j'ai ha\u00ef les talons aiguilles encore plus. Comment se fait-il que cette manipulation d'un sexe sur l'autre a longtemps \u00e9t\u00e9 \u00e0 sens unique ? Pourquoi les femmes n'ont-elles jamais eu l'id\u00e9e d'imposer aux hommes des contraintes \u00e0 la con pour les rendre plus s\u00e9duisants ? Une pince \u00e0 longe sur le nez ? Une demi-barbe pour avoir le choix des calins avec ou sans poils ? S'\u00e9piler les aisselles ? Des proth\u00e8ses sous les talons valent bien une aiguille \u00e0 tricoter plant\u00e9e et qui traverse les joues ou la peau du cou. Mon beau-p\u00e8re le faisait bien, lui, sur sc\u00e8ne du temps de ses spectacles de mahie pour plaire \u00e0 son public. \u00c7a aurait pu faire partie des canons de beaut\u00e9 masculine s'il y avait eu plus de justice. les hommes de certaines peuplades africaines se foutent bien des os dans le nez et des plateaux sous la l\u00e8vres, pourquoi pas nous ?</p>\n<p>Il existe fort heureusement aujourd'hui des modes encore plus nases que les talons aiguilles et qui ridiculisent les mecs autant que les femmes, comme celle du <strong>pantalon baiss\u00e9 sur le bas des hanches qui laisse appara\u00eetre la raie des fesses et qui tra\u00eene par terre avec tous ses plis sur les chaussures</strong>. Cette mode stupide est en train de passer, peut-\u00eatre depuis qu'on a appris qu'<strong>elle provenait des taulards qui descendaient leur froc pendant les promenade pour signifier leur disponibilit\u00e9 sexuelle et affective</strong>. En prison, \u00e7a se comprend, mais ailleurs, \u00e7a n'a aucun sens. Pire encore, les v\u00eatements volontairement d\u00e9chir\u00e9s pour imiter les habits de la mis\u00e8re. Insupportable. Mais comment en est-on arriv\u00e9s l\u00e0 ? On d\u00e9cade \u00e0 mort et tout le monde s'en fout.</p>\n<p><strong>C'est tout de m\u00eame curieux que parmi les femmes qui se sont impos\u00e9 les talons aiguilles et autres op\u00e9rations de chirurgie esth\u00e9tique pour avoir de plus gros seins et des peaux de visage trafiqu\u00e9es soient parfois les m\u00eames que celles qui gueulent contre le port du voile</strong>. Mais lorsqu'un barr\u00e9 entoure un pont d'un tissu qui le rend moche \u00e0 pleurer, tout le monde applaudit. \u00c7a sent la fin d'un cycle.</p>\n</blockquote>\n<p>Je partage l'essentiel de cette B.D. : <strong>oui, les femmes \u00e0 talons plats et aux petits seins naturels sont incomparablement plus attirantes et s\u00e9duisantes</strong>. La comparaison talons / voile est bien sentie. Pour le pantalon qui tra\u00eene par terre avec des plis sur les chaussures, je pratique. Motif : la flemme de faire des ourlets et la standardisation en \u0153uvre dans les commerces de fringues qui fait que les pantalons sont rarement taill\u00e9s pour mes pattes\u2026</p>\n<p>Dans le num\u00e9ro de mars 2019 de Sin\u00e9 mensuel.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?JBlBlQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D4CCCD",
"file": "62HvVg.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?JBlBlQ",
"height": 3857,
"tags": [],
"title": "Les talons aiguilles par Carali",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2019/05/dessin-sine_mars_2019-talons_aiguilles.jpg",
"width": 2809
},
"6EmeIQ": {
"checksum": "f2e6b1632874c1693d55e34e3da5a00c",
"date": 1520164681.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Est-ce que, si on lui retire le statut de cheminot, les trains arriveront \u00e0 l'heure ?<br />\n\u2012 Il faut tenter le coup\u2026</p>\n</blockquote>\n<p>Je trouve que ce dessin, publi\u00e9 dans le Canard encha\u00een\u00e9 du 21 f\u00e9vrier 2018 r\u00e9sume bien les choses : <strong>expliquer que le salut \u00e9conomique de la SNCF viendra de la suppression du statut des cheminots, c'est d\u00e9signer un bouc \u00e9missaire</strong> du genre \"moi pas content que mon train n'arrive pas \u00e0 l'heure donc je vais me soulager en grognant, en rabaissant, en ayant de mauvaises intentions envers une personne ou un corps de m\u00e9tier\". </p>\n<p><strong>Soit on vise plus d'\u00e9galit\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 et alors on supprime <em>tous</em> les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux</strong> et tous les privil\u00e8ges, notamment ceux des \u00e9lu\u22c5e\u22c5s, <strong>soit on vise une remise \u00e0 flot de la SNCF donc on s'attaque aux vraies causes du d\u00e9ficit structurel</strong> de ce service public (gaspillages, d\u00e9sengagement de l'\u00e9tat, obligation d'ouverture \u00e0 la concurrence, etc.) <strong>plut\u00f4t que de jeter des boucs \u00e9missaires en p\u00e2ture dans les m\u00e9dias dans le but assum\u00e9 de faire monter la tension entre les citoyen\u22c5ne\u22c5s</strong>\u2026<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?8Ns_rw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E9E9E9",
"file": "6EmeIQ.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?8Ns_rw",
"height": 922,
"tags": [],
"title": "Am\u00e9liorer le service",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2018/02/dessin-canard_21-ameliorer_le_service.png",
"width": 1082
},
"71Irhg": {
"checksum": "c2b7def20cffac42b19bf6a51fa7361d",
"date": 1645274582.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>H\u00e9h\u00e9, bien vu. :)</p>\n<p>Pour capter la r\u00e9f\u00e9rence : <a href=\"https://www.letelegramme.fr/monde/rencontre-macron-poutine-on-sait-pourquoi-la-table-etait-si-grande-11-02-2022-12920944.php\">https://www.letelegramme.fr/monde/rencontre-macron-poutine-on-sait-pourquoi-la-table-etait-si-grande-11-02-2022-12920944.php</a> .</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/49888/flock-et-reve-americain\">https://www.nextinpact.com/article/49888/flock-et-reve-americain</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?TM08oQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BCAE9F",
"file": "71Irhg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?TM08oQ",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "\u00ab Sans ma\u00eetrise de l'espace, pas de souverainet\u00e9 \u00bb pour la France et l'Europe",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/170396.png",
"width": 800
},
"7MYmWQ": {
"checksum": "74733538228b596825b487d16b2b98ab",
"date": 1648902682.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Sachant que vous avez 67 milliards de b\u00e9n\u00e9fices annuels, il nous aura fallu tout de m\u00eame 4 ans de proc\u00e9dure pour vous arracher 15 minutes de votre temps \u2026 \u2026 \u2026 Ah zut, ils sont d\u00e9j\u00e0 partis.</p>\n</blockquote>\n<p>Tellement \u00e7a. :D Asym\u00e9trie entre attaque et d\u00e9fense li\u00e9e \u00e0 l'accumulation du capital. (Oui, y'a les temps d'attente de la proc\u00e9dure, mais bon.)<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?vypQIQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BA8570",
"file": "7MYmWQ.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?vypQIQ",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Google condamn\u00e9e \u00e0 2 millions d'euros par le tribunal de commerce de Paris",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/170680.png",
"width": 800
},
"9576UA": {
"checksum": "779e2fd23c5c361c11c1052f87d7367c",
"date": 1476360850.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 MARTY ! Je crois que je viens de cr\u00e9er une machine \u00e0 voyager dans le temps ! Monte ! Je branche l'auto-radoi, \u00e9coute-moi \u00e7a !\u2026</p>\n<p>\u2012 le d\u00e9bat sur l'avortement fait rage\u2026 mont\u00e9e des nationalismes\u2026 tensions entre les USA et la Russie\u2026 augmentation du temps de travail\u2026</p>\n<p>\u2012 C'est g\u00e9nial, Doc' ! Qu'avez-vous fait \u00e0 cette voiture ?!</p>\n<p>\u2012 RIEN ! Absolument RIEN ! N'est-ce pas prodigieux ?!</p>\n</blockquote>\n<p>Gros + 1 :'( La r\u00e9gression, c'est l'avenir.</p>\n<p>Via <a href=\"https://twitter.com/Unpied/status/783203652257341440\">https://twitter.com/Unpied/status/783203652257341440</a> via <a href=\"https://twitter.com/ledeuns\">https://twitter.com/ledeuns</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?UFiimQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C1C7D5",
"file": "9576UA.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?UFiimQ",
"height": 716,
"tags": [],
"title": "Machine \u00e0 voyager dans le temps",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/Ct5-mj2WgAACGEz.jpg",
"width": 500
},
"ABPU-A": {
"checksum": "986816080cd6941e456e6de8ee6a116f",
"date": 1364051804.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?Hq4B-g\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "BEBEBE",
"file": "ABPU-A.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?Hq4B-g",
"height": 1451,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "http://www.whale.to/a/Internet%20Wrapped.jpg",
"url": "http://www.whale.to/a/Internet%20Wrapped.jpg",
"width": 1600
},
"AUvQDA": {
"checksum": "cf191bf1df8af7ccae219208d180ae53",
"date": 1691143564.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>L\u00e0 encore, un grand moment de 2022. Entretiens exp\u00e9ditifs, absence de qualification, etc. En m\u00eame temps, y'a pas besoin de grand-chose quand l'ambition nationale c'est \u00e9cole priv\u00e9e pour ceux qui ont les moyens financiers (<a href=\"/?rNKylg\">+60 % en dix ans</a> dans le sup\u00e9rieur) et garderie / contr\u00f4le social pour les autres. (Je parle de la privatisation rampante comme si c'\u00e9tait une alternative, mais c'est la m\u00eame merde que le public : garderie, contr\u00f4le social, constitution d'un r\u00e9seau social rentable, etc.)</p>\n<p>Source : <a href=\"https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-07-08/\">https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-07-08/</a> / <a href=\"https://editions.ptilouk.net/presse2022/\">https://editions.ptilouk.net/presse2022/</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?e7sEig\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DFDFDF",
"file": "AUvQDA.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?e7sEig",
"height": 670,
"tags": [],
"title": "P\u00e9nurie de profs : les conditions de recrutement de contractuels s'assouplissent",
"url": "https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-07-08/dp_086_penurie_profs.png",
"width": 1200
},
"AzQS0w": {
"checksum": "172bb05fc0896c3714ad72b4cac7d664",
"date": 1663432298.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 \u2026 au sein de notre \u00e9quipe des irresponsible intergalactic metavers gold diggers !</p>\n</blockquote>\n<p>Yeeaah !</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/69980/flock-aspire-tout-ce-qui-bouge-et-samuse-dun-rien\">https://www.nextinpact.com/article/69980/flock-aspire-tout-ce-qui-bouge-et-samuse-dun-rien</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?cs7o4g\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "949BA2",
"file": "AzQS0w.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?cs7o4g",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab Facebook met fin \u00e0 son \u00e9quipe \u00ab Responsible innovation \u00bb, mais promet que l'\u00e9thique perdurera \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/171671.png",
"width": 800
},
"BiZZcg": {
"checksum": "bdcf1cad5b3d5abd7334e3f35c0d0c2f",
"date": 1539438060.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Je suis pour des r\u00e9formes radicales\u2026 sauf dans le secteur sensible<br />\n\u2012 Et c'est lequel ?<br />\n\u2012 Le mien</p>\n</blockquote>\n<p>Tout est dit.</p>\n<p>Dessin de Ren\u00e9 P\u00e9tillon republi\u00e9 dans le Canard encha\u00een\u00e9 du 3 octobre 2018 \u00e0 l'occasion du d\u00e9c\u00e8s du dessinateur.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?DGQViw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DDDDDD",
"file": "BiZZcg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?DGQViw",
"height": 1050,
"tags": [],
"title": "Les fran\u00e7ais et les r\u00e9formes",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2018/10/dessin-canard_3-francais-et-reformes.png",
"width": 655
},
"CjLAGw": {
"checksum": "68b331d659471458c225421d232a600d",
"date": 1708546240.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Sur la panth\u00e9onisation des Manouchian.</p>\n<p>\u00c9norme +1.</p>\n<p>Dans le <em>Canard encha\u00een\u00e9</em> du 21 f\u00e9vrier 2024.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?FVhzJg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E1E1E1",
"file": "CjLAGw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?FVhzJg",
"height": 902,
"tags": [],
"title": "Dessin : Voil\u00e0 ! \u2026 Encore des immigr\u00e9s venus faire un boulot dont les Fran\u00e7ais ne voulaient pas\u2026",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2024/02/dessin_Canard-au_panth%C3%A9on_un_hommage_bien_m%C3%A9rit%C3%A9.png",
"width": 1113
},
"D4z3aA": {
"checksum": "bee20f6d9e0c48622837d0bd127f016d",
"date": 1669134608.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>(Serpent Google) \u2012 C'est juste un coud de confiaaance</p>\n</blockquote>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/70415/flock-prend-hauteur-et-nous-dessine-triste-monde-tragique\">https://www.nextinpact.com/article/70415/flock-prend-hauteur-et-nous-dessine-triste-monde-tragique</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?drLb5g\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "98AEA7",
"file": "D4z3aA.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?drLb5g",
"height": 1067,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab Le fonctionnement de S3NS expliqu\u00e9 \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/172143.png",
"width": 800
},
"E4wujg": {
"checksum": "22c08b9280e2fe4e9bb67c1b4b2bd342",
"date": 1552835314.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Gros +1.</p>\n<p>Dessin publi\u00e9 dans le num\u00e9ro f\u00e9vrier 2019 de Sin\u00e9 mensuel.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?R5ZpUw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BBAFAF",
"file": "E4wujg.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?R5ZpUw",
"height": 3713,
"tags": [],
"title": "Vivement la loi anticasseurs",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2019/03/dessin-sine_fevrier_2019-vivement_loi_anticasseurs.jpg",
"width": 2723
},
"FPxYXg": {
"checksum": "574b2be641c969dbd5eb9e186427119d",
"date": 1399663570.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?DdU7Ug\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "E9E8EB",
"file": "FPxYXg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?DdU7Ug",
"height": 1900,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "Sch\u00e9ma r\u00e9capitulatif MPLS",
"url": "http://blog.bashy.eu/wp-content/uploads/2012/01/MPLS1.png",
"width": 3698
},
"GZ1Nhg": {
"checksum": "edd5d488704c8ac9b7a3d9481d96375b",
"date": 1660670057.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Bien s\u00fbr que je pourrais vous augmenter. Mais je pr\u00e9f\u00e8re que vous soyez anim\u00e9e par la passion plut\u00f4t que par l'app\u00e2t du gain !</p>\n</blockquote>\n<p><br /><br />\nDans le num\u00e9ro 97 (f\u00e9vrier - avril 2021) de <em>Fakir</em>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?osDJUg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CFC0BF",
"file": "GZ1Nhg.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?osDJUg",
"height": 1190,
"tags": [],
"title": "Image : je pourrais vous augmenter, mais je pr\u00e9f\u00e8re que vous soyez anim\u00e9e par la passion plut\u00f4t que par l'app\u00e2t du gain",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2022/08/Fakir_augmentation_passion_gain.jpg",
"width": 1053
},
"GfaWHA": {
"checksum": "073dc5a6c277a6513487a5c2cffc8b59",
"date": 1691144467.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>(Parle \u00e0 un lion) \u2012 J'vous fais confiance, hein ! On arr\u00eate de bouffer des gazelles !</p>\n</blockquote>\n<p>Voir aussi le <a href=\"https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-10/dp_098_borne_jets.png\">premier dessin</a>.</p>\n<p>Source : <a href=\"https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-10/\">https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-10/</a> / <a href=\"https://editions.ptilouk.net/presse2022/\">https://editions.ptilouk.net/presse2022/</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?7vJWPg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E3E3E3",
"file": "GfaWHA.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?7vJWPg",
"height": 670,
"tags": [],
"title": "\u00c9lisabeth Borne attend de l'exemplarit\u00e9 de la part des propri\u00e9taires de jet priv\u00e9 (bis)",
"url": "https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-10/dp_098_borne_jets_v2.png",
"width": 1200
},
"GfsIQQ": {
"checksum": "ca5c75eedb00e9d51c9d1a5c56e6e83e",
"date": 1663432200.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le bon vieux temps.</p>\n</blockquote>\n<p>+1.</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/69980/flock-aspire-tout-ce-qui-bouge-et-samuse-dun-rien\">https://www.nextinpact.com/article/69980/flock-aspire-tout-ce-qui-bouge-et-samuse-dun-rien</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?ntDTtw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "998D79",
"file": "GfsIQQ.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?ntDTtw",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab Au CNRS, \u00ab la machine \u00e0 simuler l'atmosph\u00e8re \u00bb \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/171673.png",
"width": 800
},
"Hqv9Cw": {
"checksum": "90b4ad24d43f3e08e9284234fa19562c",
"date": 1424012644.0,
"description": "Alors, kikalaplusgrosse ? :D\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?a5KaPw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "0C150C",
"file": "Hqv9Cw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?a5KaPw",
"height": 883,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "Pendant ce temps, dans un labo de recherche fran\u00e7ais...",
"url": "http://www.guiguishow.info/wp-content/uploads/2015/02/kikalaplusgrosse.png",
"width": 1803
},
"IU0aJg": {
"checksum": "cd3ab60e780844102c55f4330fb7bcb1",
"date": 1548541095.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Quand je pense que Macron trouve qu'on a perdu le sens de l'effort !<br />\n\u2012 Il parlait en g\u00e9n\u00e9ral\u2026</p>\n</blockquote>\n<p>Totalement d'accord avec ce dessin.</p>\n<p>Dessin publi\u00e9 dans le Canard encha\u00een\u00e9 du 16 janvier 2019.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?YB43Iw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DFDFDF",
"file": "IU0aJg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?YB43Iw",
"height": 949,
"tags": [],
"title": "Le sens de l'effort",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2019/01/dessin-canard_16-sens_de_leffort.png",
"width": 1071
},
"IX6N3g": {
"checksum": "818824cfd759e5bf85f5508d75debdba",
"date": 1632571835.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Tu n'oublieras pas tes 3 heures de Fortnite quotidiennes en rentrant de l'\u00e9cole. <strong>Si tu veux optimiser tes chances dans la vie, depuis Parcoursup jusqu'\u00e0 devenir boss, autant t'entra\u00eener d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge \u00e0 sniper tes camarades</strong>.</p>\n</blockquote>\n<p>Tellement vrai.</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/48211/flock-tient-a-sa-reputation\">https://www.nextinpact.com/article/48211/flock-tient-a-sa-reputation</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?-Tdiog\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9EA5AC",
"file": "IX6N3g.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?-Tdiog",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Pour un e-sport vertueux et responsable int\u00e9gr\u00e9 dans la scolarit\u00e9",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/169738.png",
"width": 800
},
"Jp2ijQ": {
"checksum": "eb8f63bbf42fde858aafb702003b7fc3",
"date": 1683387101.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Days before OpenAI<br />\nDeveloper coding 2 hours<br />\nDeveloper debugging 6 hours</p>\n<p>Days after OpenAI<br />\nChatGPT generates Codes 5 min<br />\nDeveloper debugging 24 hours</p>\n</blockquote>\n<p>Source : <a href=\"https://twitter.com/PR0GRAMMERHUM0R/status/1654833419552010240\">https://twitter.com/PR0GRAMMERHUM0R/status/1654833419552010240</a> via <a href=\"https://twitter.com/bortzmeyer\">https://twitter.com/bortzmeyer</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?qTby_w\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D4D4D4",
"file": "Jp2ijQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?qTby_w",
"height": 339,
"tags": [],
"title": "AI generated code quality",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/FvcmOf3WIAMKToK.jpg",
"width": 540
},
"KJDNgw": {
"checksum": "872f88294305add1c9aedfe1d3b6a599",
"date": 1612712937.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Vitrine d'un caf\u00e9 fin 2020.</p>\n<p>Des ours en peluche remplacent les humains par temps de covid.</p>\n<ul>\n<li>Original, mais gla\u00e7ant ;<br />\n<br /></li>\n<li>Un aper\u00e7u du monde des bisounours ?</li>\n</ul>\n<p>Bien sentie, cette photo. :)<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?tLYDtw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "8E887F",
"file": "KJDNgw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?tLYDtw",
"height": 2143,
"tags": [],
"title": "Le monde des bisounours ?",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2021/02/bisounours.jpg",
"width": 3968
},
"KltIfw": {
"checksum": "8cee2d58b992ff973d3dcd8fe12d846a",
"date": 1683721084.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Je mets de c\u00f4t\u00e9 cette photo du 13 avril 2023 du Conseil constitutionnel gard\u00e9 par trouzemilles flics la veille de sa d\u00e9cision sur la loi retraites 2023. <a href=\"https://www.liberation.fr/politique/le-conseil-constitutionnel-sous-haute-protection-symbole-dune-faillite-democratique-20230413_FM5Z6FBDOBE37HZSMMBRVWZEOM/\">Source</a>.</p>\n<p>J'y ajoute cette photo du 14 avril 2023 : <a href=\"https://images.bfmtv.com/Lu8hmE6LkXIfT43sFiTVysrcmN0=/0x0:2047x1365/580x0/images/Des-barrieres-anti-emeutes-erigees-devant-le-Conseil-constitutionnel-le-14-avril-2023-jour-de-sa-decision-sur-la-reforme-des-retraites-1617281.jpg\">barri\u00e8res anti-\u00e9meutes devant le Conseil constitutionnel</a> le jour de sa d\u00e9cision sur la loi retraites 2023. <a href=\"https://www.bfmtv.com/paris/reforme-des-retraites-des-barrieres-anti-emeutes-erigees-devant-le-conseil-constitutionnel_AV-202304140264.html\">Source</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?90kG6g\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "333436",
"file": "KltIfw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?90kG6g",
"height": 683,
"tags": [],
"title": "Photos : Conseil constitutionnel gard\u00e9 par une armada de flics lors de la loi retraites 2023",
"url": "https://www.liberation.fr/resizer/2BcW6f3UhSRlv0mB3UdvWuO0n78=/1024x0/filters:format(jpg):quality(70)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/2CRN66DTSVCRRGABGGHPWVZJOI.jpg",
"width": 1024
},
"MHogPA": {
"checksum": "fb8e4645482370d11814946fbf79a264",
"date": 1702818832.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un r\u00e9sum\u00e9 de la politique et des m\u00e9dias. Un grand classique, mais on ne s'en lasse pas. :)</p>\n<p>Il y a encore tellement \u00e0 d\u00e9zinguer sur ce sujet\u2026</p>\n<p>Via <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?EOJmpA\">https://ecirtam.net/opennews/?EOJmpA</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?Qr6pmg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C5C0C0",
"file": "MHogPA.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?Qr6pmg",
"height": 8000,
"tags": [],
"title": "Fiche p\u00e9dagogique : la vie politique fran\u00e7aise",
"url": "https://odieuxconnard.files.wordpress.com/2023/09/viepolitique.jpg",
"width": 3600
},
"NYbQ8w": {
"checksum": "d63f9367c74e1dca73ffbcae473118fa",
"date": 1408489261.0,
"description": "Les diff\u00e9rents outils \u00e0 utiliser pour examiner telle ou telle partie d'un syst\u00e8me Linux based. <br />\n<br />\nVia <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?FdQLWg\">http://sebsauvage.net/links/?FdQLWg</a>\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?JFue-A\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "E1E1E0",
"file": "NYbQ8w.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?JFue-A",
"height": 1800,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "Linux Performance Observability Tools",
"url": "http://www.brendangregg.com/Perf/linux_observability_tools.png",
"width": 2400
},
"OBGOug": {
"checksum": "9625c8da235164a4c6bfca291b339510",
"date": 1691144984.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Bravo les jeunes ! C'est bien, vous avez pig\u00e9 qu'il fallait pas compter sur nous ! Allez, bon effondrement climatique !</p>\n</blockquote>\n<p>Source : <a href=\"https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-09/\">https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-09/</a> / <a href=\"https://editions.ptilouk.net/presse2022/\">https://editions.ptilouk.net/presse2022/</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?ppH0eA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DADADA",
"file": "OBGOug.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?ppH0eA",
"height": 670,
"tags": [],
"title": "Emmanuel Macron salue le ZEvent, marathon de streaming caritatif, cette ann\u00e9e au profit d'associations de d\u00e9fense de l'environnement.",
"url": "https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-09/dp_089_macron_zevent.png",
"width": 1200
},
"OvEBkw": {
"checksum": "a4d1606e3f97e07df4474384152f0d11",
"date": 1692985451.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>:-<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?5z4DEQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "406A7D",
"file": "OvEBkw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?5z4DEQ",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "[ La vie, le r\u00e9sum\u00e9 en image ]",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/109/113/591/949/301/189/original/bd9228fa62b01820.jpg",
"width": 640
},
"PYn1SA": {
"checksum": "f97e6073edc700968dc92e8931947801",
"date": 1399064262.0,
"description": ":D<br />\n<br />\n(via Le Hollandais Volant)\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?DUynMg\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "A1A291",
"file": "PYn1SA.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?DUynMg",
"height": 445,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "Attention \u00e0 la fraude \u00e0 la carte bancaire ... et autres !",
"url": "https://lh4.googleusercontent.com/-SLpC769-52w/U2N5VbT64ZI/AAAAAAAAdzQ/7XJ-UXVM1JE/w500-h445-no/1240374_280066045493308_9047610510282041786_n.jpg",
"width": 500
},
"Qn1ACw": {
"checksum": "bb2a033e455af791a42e4a3adb2998e7",
"date": 1603552823.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Au S\u00e9nat,  Apple et Google ont rappel\u00e9 leurs engagements \u00e9cologiques<br />\n\u2012 Bon sang ! M\u00eame au S\u00e9nat on se tape des publicit\u00e9s intrusives</p>\n</blockquote>\n<p>Gros +1. Jolie mani\u00e8re de rappeler le c\u00f4t\u00e9 marketing-pipeau des d\u00e9clarations publiques de toute soci\u00e9t\u00e9 commerciale. :)</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/44337/flock-vous-entend-crier\">https://www.nextinpact.com/article/44337/flock-vous-entend-crier</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?z8x34w\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C38C8F",
"file": "Qn1ACw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?z8x34w",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "\u00ab Apple et Google ont rappel\u00e9 leurs engagements \u00e9cologiques : \u00ab M\u00eame au S\u00e9nat on se tape des publicit\u00e9s intrusives \u00bb \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/167474.png",
"width": 800
},
"SN4Gcw": {
"checksum": "5aee9fd3ef557d1ddc4576828a9adc55",
"date": 1589028659.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Blanquer : \u2012 Franchement, ces services libres, gratuits et performants c'\u00e9tait fabuleux. On passera un contrat avec Microsoft en insistant pour qu'ils fassent aussi bien.</p>\n</blockquote>\n<p>Dessin de Flock, voir <a href=\"https://www.nextinpact.com/news/108965-flock-se-deconfine.htm\">https://www.nextinpact.com/news/108965-flock-se-deconfine.htm</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?9InwSw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CCC0AA",
"file": "SN4Gcw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?9InwSw",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Dessin : Framasoft et \"le monde d'apr\u00e8s\"",
"url": "https://cdn2.nextinpact.com/images/bd/news/175862.png",
"width": 800
},
"SZm0Gw": {
"checksum": "8b4fe3c7042bb1d8eb78ce598d40b178",
"date": 1693757720.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Qu'est-ce que vous avez dit \u00e0 cet homme ?<br />\n\u2012 Je lui ai dit de travailler plus vite\u2026<br />\n\u2012 Combien le payez-vous ?<br />\n\u2012 15 dollars par jour\u2026<br />\n\u2012 O\u00f9 prenez-vous l'argent pour le payer ?<br />\n\u2012 Je vends les produits !!<br />\n\u2012 Qui fabrique les produits ?<br />\n\u2012 LUI !<br />\n\u2012 Combien de produits fabrique-t-il en un jour ?<br />\n\u2012 Pour une valeur de 50 dollars !<br />\n\u2012 Ainsi, ce n'est pas vous qui le payez, c'est lui qui vous paye 35 dollars par jour pour lui dire de travailler plus vite !<br />\n\u2012 HUM ! Mais c'est moi le propri\u00e9taire des machines !!<br />\n\u2012 Et comment avez-vous eu ces machines ? J'ai vendu les produits et je les ai achet\u00e9s !!<br />\n\u2012 Et qui a fabriqu\u00e9 ces produits-l\u00e0 ?<br />\n\u2012 SILENCE ! Il pourrait vous entendre !</p>\n</blockquote>\n<p>Classique. :)</p>\n<p>(Le fait d'acheter les machines, le local, etc. \u00e0 cr\u00e9dit ne change rien : c'est bien le travail qui g\u00e9n\u00e8re la plus-value qui permet de rembourser une dette \u00e0 un capitaliste plus fortun\u00e9.)<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?LF8xMg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C5C5C5",
"file": "SZm0Gw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?LF8xMg",
"height": 1800,
"tags": [],
"title": "Les patrons sont-ils indispensables ?",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/109/807/436/041/310/619/original/b0fd90d7b5658675.jpg",
"width": 1152
},
"TTz16g": {
"checksum": "624ace07267ab730120f018a4e40c064",
"date": 1586080304.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Autoriser l'amplification du volume audio sur la version Android de VLC : menu -&gt; Preferences -&gt; Video -&gt; Audio boost.<br />\nDurant la lecture d'un m\u00e9dia, il suffira d'augmenter le volume comme d'habitude (glisser bas vers haut du c\u00f4t\u00e9 droit), mais, cette fois-ci, il pourra d\u00e9passer 100 %, comme sur la version PC GNU/Linux de VLC.</p>\n<p>Attention, pour ce faire, il faut au moins la version 3.0 de VLC (<a href=\"https://wiki.videolan.org/Documentation:Android/#Feature_Overview\">source</a>).<br />\nSi vous avez install\u00e9 VLC avec <a href=\"https://get.videolan.org/vlc-android/\">l'apk distribu\u00e9 sur le site web officiel</a> (car VLC n'\u00e9tait plus disponible sur F-Droid \u00e0 une \u00e9poque, par exemple), F-Droid dira que le logiciel est \u00e0 jour, ce qui n'est pas le cas. Il faut d\u00e9sinstaller VLC puis l'installer avec F-Droid.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?tJVf_g\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D2C6CA",
"file": "TTz16g.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?tJVf_g",
"height": 315,
"tags": [],
"title": "How to increase the Android app VLC\u2019s volume to 200% - Quora",
"url": "https://qph.cf2.quoracdn.net/main-custom-t-1539-600x315-ewbtswbkcbihoelvklnvcqviuifxzpvl.jpeg",
"width": 600
},
"VL040g": {
"checksum": "4585fb3af83da2f41e8c34be02db77da",
"date": 1364051849.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?7DvCLw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "ACA9AA",
"file": "VL040g.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?7DvCLw",
"height": 682,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "http://www.whale.to/a/48074_557083550977262_1475313187_n.jpg",
"url": "http://www.whale.to/a/48074_557083550977262_1475313187_n.jpg",
"width": 960
},
"VYXOOQ": {
"checksum": "4723686a627565ccc949baa7c1513a66",
"date": 1560709804.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Qu\u2019est-ce qui caract\u00e9rise le populisme ? Quelles sont ses origines et les raisons de son retour actuel ? Bertrand Badie, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris, et Dominique Vidal, journaliste, qui ont dirig\u00e9 <em>Le retour des populismes</em> (La D\u00e9couverte, 2018) ont r\u00e9pondu \u00e0 nos questions.</p>\n<p><strong>On entend souvent parler de populisme, mais comment le dend conscience que l\u2019homme blanc n\u00e9finir ?<br />\nBertrand Badie : </strong>Il n\u2019y a pas d\u2019id\u00e9ologie populiste, de r\u00e9gime populiste, de syst\u00e8me populiste, pas m\u00eame de doctrine, ni de politique publique populiste. Il y a des situations populistes, quand surgit une forte crise de d\u00e9fiance des gouvern\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9gard de leurs institutions. Quand le peuple les juge incapables de le prot\u00e9ger contre une menace plus ou moins fantasm\u00e9e**, qui va donner libre cours \u00e0 ceux qui attisent cette peur, cette d\u00e9fiance, pour en faire une arme \u00e9lectorale et arriver au pouvoir.</p>\n<p>Dominique Vidal : <strong>Le populisme, ce sont surtout des pratiques, des discours que l\u2019on retrouve d\u00e9sormais d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre de la plan\u00e8te</strong> : Trump, Netanyahou, Orban, Kaczynski, Modi, Bolsonaro\u2026 Tous pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques sp\u00e9cifiques, mais aussi des points communs. D\u2019abord <strong>le culte du chef</strong> \u2014 un certain nombre de mouvements populistes portent m\u00eame le nom de leur leader : \u00ab p\u00e9ronisme \u00bb, \u00ab nass\u00e9risme \u00bb, etc. Ensuite la <strong>volont\u00e9 de d\u00e9passer le clivage droite-gauche</strong>. Troisi\u00e8me aspect commun : <strong>le m\u00e9pris de la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative, pr\u00e9sent\u00e9e comme un instrument des \u00e9lites contre le peuple</strong>. Derni\u00e8re caract\u00e9ristique : <strong>le refus des institutions supranationales et le repli sur l\u2019\u00c9tat-nation</strong>.</p>\n<p><strong>Vous avez titr\u00e9 l\u2019introduction de votre livre \u00ab L\u2019\u00e9ternel retour \u00bb. Sommes-nous face \u00e0 un mouvement r\u00e9current ?</strong><br />\nB. B. : <strong>Le populisme na\u00eet et dispara\u00eet depuis la fin du XIXe si\u00e8cle, depuis que les peuples ont quelque chose \u00e0 dire et y sont autoris\u00e9s</strong>. Nous distinguons quatre vagues de populisme. <strong>Le moment fondateur, \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, touche des pays tr\u00e8s diff\u00e9rents : la Russie, les \u00c9tats-Unis, et la France</strong> \u00e0 travers le boulangisme. \u00c0 chaque fois, on retrouve des facteurs communs. <strong>La Russie est alors une soci\u00e9t\u00e9 rurale qui commence \u00e0 \u00eatre bouscul\u00e9e par une forte occidentalisation qui menace la vieille tradition slavophile</strong>, les soci\u00e9t\u00e9s paysannes traditionnelles. Au m\u00eame moment, \u00e0 l\u2019autre bout du monde, <strong>aux \u00c9tats-Unis, la paysannerie jusque-l\u00e0 dominante dans la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine est secou\u00e9e par un capitalisme bancaire</strong> qui se met en place sur la cote est des \u00c9tats-Unis, projette de restructurer le pays, construit des chemins de fer, de nouveaux sites urbains, annexe des terres. La soci\u00e9t\u00e9 rurale am\u00e9ricaine se crispe, le premier parti populiste du monde, le People\u2019s Party, est cr\u00e9\u00e9. Son candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, en 1896, a failli \u00eatre \u00e9lu. <strong>La deuxi\u00e8me vague na\u00eet pendant l\u2019entre-deux-guerres, en Allemagne, en Italie, en Europe centrale. Une troisi\u00e8me vague va se d\u00e9velopper, au lendemain de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, dans des soci\u00e9t\u00e9s r\u00e9cemment d\u00e9colonis\u00e9es</strong>. On y d\u00e9couvre des figures embl\u00e9matiques, diff\u00e9rentes de celles d\u00e9j\u00e0 vues dans les pr\u00e9c\u00e9dentes vagues : Nasser en \u00c9gypte, Nehru en Inde, Sukarno en Indon\u00e9sie\u2026 Toute une s\u00e9rie d\u2019acteurs qui vont s\u2019appuyer sur le peuple, pour <strong>d\u00e9noncer une h\u00e9g\u00e9monie post-coloniale qui continue \u00e0 s\u2019affirmer malgr\u00e9 une d\u00e9colonisation formelle</strong>. La quatri\u00e8me vague, c\u2019est aujourd\u2019hui.</p>\n<p>[\u2026]</p>\n<p><strong>La peur est donc le moteur du populisme\u2026<br />\nB. B. : </strong>Nous vivons dans un contexte de peur, dont celle de la mondialisation. Aujourd\u2019hui il n\u2019y a plus d\u2019identit\u00e9 claire. Nous sommes \u00ab dans le monde \u00bb, et il faut admettre \u00e0 quel point ce changement total d\u2019univers est source d\u2019angoisse<strong>. Quand vous avez peur et que des \u00ab proph\u00e8tes du mensonge \u00bb vous disent que vous avez raison d\u2019avoir peur, vous entrez dans une situation quasiment hyst\u00e9rique [NDLR : car \u00e7a flatte le <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=6cJyEEzqMzo\">sentiment de sup\u00e9riorit\u00e9</a> : on avait bien vu que quelque chose n'allait pas ]. Le proph\u00e8te convertit ce sentiment en x\u00e9nophobie, en racisme, en exclusivisme\u2026 Trump n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu aux \u00c9tats-Unis sur la d\u00e9finition d\u2019un programme politique ou un diagnostic du monde, mais gr\u00e2ce \u00e0 des tweets qui lui permettaient de toucher le peuple am\u00e9ricain la o\u00f9 \u00e7a faisait mal, en jouant de la peur du Blanc sur le point de devenir minoritaire. Quand Trump propose de construire un mur qui va co\u00fbter des milliards pour arr\u00eater la venue de ceux qui ne sont pas des Blancs au sens anglosaxon du terme, il est applaudi des deux mains. </strong>La pathologie de notre monde est bien l\u00e0 : on ne gouverne plus avec des programmes mais avec des images. Et les images les plus payantes sont celles de la peur et du fantasme**.</p>\n<p><strong>C\u2019est aussi une crise de la d\u00e9mocratie !</strong><br />\nB. M : <strong>La crise est quadruple. La crise \u00e9conomique et sociale, avec une explosion des in\u00e9galit\u00e9s</strong> : 80 % des richesses qui vont \u00e0 1 % de la population, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale ! Ensuite, <strong>la crise psychosociale, le passage des Trente Glorieuses aux trente douloureuses, qui provoque une d\u00e9structuration des individus. Avec le ch\u00f4mage, la pr\u00e9carit\u00e9, la retraite forc\u00e9e, toute l\u2019estime de soi vacille</strong>. Troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, <strong>la crise d\u2019identit\u00e9</strong>.<br />\nB. B. : <strong>On prend conscience que l\u2019homme blanc n\u2019est plus dominateur comme il l\u2019\u00e9tait autrefois. Une page se ferme !</strong><br />\nD. V : <strong>Enfin, la crise de la d\u00e9mocratie, qui a une toile de fond : l\u2019absence d\u2019alternative</strong>. C\u2019est fondamental. C'est la caract\u00e9ristique commune de toutes les victoires populistes : l\u2019absence de force polilique capable de donner un horizon au combat contre la mondialisation lib\u00e9rale. <strong>Et d\u2019abord \u00e0 gauche : divis\u00e9e comme jamais, celle-ci ne parvient plus \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes de l\u2019\u00e9lectorat populaire</strong>.</p>\n<p><strong>Le populisme profite-t-il des effets d\u00e9vastateurs de la mondialisation ?</strong><br />\nB. B. : <strong>Nous sommes entr\u00e9s dans un monde o\u00f9 le clivage gauche-droite n\u2019a pas disparu, mais o\u00f9 est apparu un nouveau clivage, mondialiste-souverainiste</strong>. Il y a des souverainistes de droite, des souverainistes de gauche, des mondialistes de droite, mais pas de mondialistes de gauche. Il manque une case. <strong>Pourquoi ce mondialisme de gauche n\u2019arrive pas \u00e0 se constituer ? Parce que la base \u00e9lectorale des partis qui pourraient le promouvoir est celle qui est le plus frapp\u00e9e par cette mondialisation</strong>, qui a spontan\u00e9ment une m\u00e9fiance \u00e0 son \u00e9gard qu\u2019elle assimile a la perte d\u2019emploi, au ch\u00f4mage, \u00e0 la r\u00e9gression du pouvoir d\u2019achat\u2026 <strong>Il manque une politique mondialiste de gauche, capable de proposer une autre mondialisation, de la g\u00e9rer, de la r\u00e9guler avec solidarit\u00e9 et multilat\u00e9ralisme. La mondialisation, bien con\u00e7ue, peut \u00eatre un vecteur de progr\u00e8s et r\u00e9concilier la gauche avec son identit\u00e9 intemationaliste. Mais \u00e7a, les partis de gauche n\u2019ont pas le courage de le dire</strong>. Il est tellement plus simple d\u2019expliquer que la mondialisation c\u2019est l\u2019horreur\u2026</p>\n<p><strong>Pour vous, Bannon et le Kremlin sont \u00e0 la man\u0153uvre derri\u00e8re les populistes ?</strong><br />\nB. B. : Bien s\u00fbr. Mais nous parlons trop de l\u2019Europe. <strong>Si la pathologie \u00e9tait uniquement europ\u00e9enne, l\u2019Europe se soignerait et peut-\u00eatre gu\u00e9rirait-elle. Le populisme aujourd\u2019hui est un ph\u00e9nom\u00e8ne mondial. C\u2019est autant Duterte aux Philippines que Trump, Erdogan, Poutine, Bolsonaro\u2026</strong> Voil\u00e0 le plus inqui\u00e9tant ! Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 <strong>nous assistons \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne politique totalement mondialis\u00e9, qui d\u00e9passe tous les clivages Nord-Sud, et autres</strong>. Trump est le plus inqui\u00e9tant. <strong>Les \u00c9tats-Unis ont port\u00e9 la mondialisation, ils lui ont donn\u00e9 sa premi\u00e8re forme</strong>, sa premi\u00e8re configuration, ses premi\u00e8res orientations. <strong>Aujourd\u2019hui, cette super-puissance</strong> qui couvre 40 % des d\u00e9penses militaires mondiales, qui a une capacit\u00e9 financi\u00e8re, mon\u00e9taire, culturelle absolument ahurissante <strong>devient la premi\u00e8re contestataire de la mondialisation</strong>. Voil\u00e0 un retournement du monde, consid\u00e9rable et unique. D\u00e9finir une politique europ\u00e9enne, admettons qu'on y parvienne ou qu\u2019on le veuille, face a des \u00c9tats-Unis adeptes de l\u2019America first, rel\u00e8ve de l\u2019impossibilit\u00e9 absolue. Le principal effet du trumpisme est de clouer l\u2019Europe. Trump d\u00e9mant\u00e8le le multilat\u00e9ralisme \u00e9conomique, politique, social, culturel, et personne ne r\u00e9agit. Le populisme triomphe aux \u00c9tats-Unis comme nulle part ailleurs, et c\u2019est une tr\u00e8s mauvaise nouvelle : nous sommes, semble-t-il ici, dans une tendance de long terme.</p>\n<p><strong>Pour vous, qu\u2019est-ce qui nous rapproche des ann\u00e9es trente, qu\u2019est-ce qui nous en \u00e9loigne ?</strong><br />\nB. B. : La probl\u00e9matique centrale dans l\u2019entre-deux-guerres \u00e9tait totalement diff\u00e9rente : le revanchisme. Certes, avec la mondialisation, il y a la volont\u00e9 de prendre sa revanche par rapport \u00e0 la marginalisation que l\u2019on subit, ou la perte des avantages que l\u2019on avait autrefois, mais le ph\u00e9nom\u00e8ne n\u2019est pas comparable. Du coup, cette diff\u00e9rence donne au populisme d\u2019aujourd\u2019hui des allures, je l\u2019esp\u00e8re, moins violentes que pendant l\u2019entre-deux-guerres, mais en m\u00eame temps beaucoup plus universelles. --Aujourd\u2019hui, toute alt\u00e9rit\u00e9 devient suspecte. Il y a comme un rayonnement mondial de la d\u00e9fiance. De ce point de vue, le populisme est beaucoup plus destructeur dans son extension qu\u2019il ne l\u2019\u00e9tait pendant l\u2019entre-deux-guerres**.</p>\n<p>[\u2026]</p>\n</blockquote>\n<p>Dans le Sin\u00e9 Mensuel de mai 2019.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?jIJXAA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D5CDC7",
"file": "VYXOOQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?jIJXAA",
"height": 1683,
"tags": [],
"title": "\u00ab La mondialisation du populisme, voil\u00e0 le vrai danger ! \u00bb",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2019/06/dessin-sine_mai_2019-nous_voulons_un_leader_qui_exalte_nos_craintes_les_plus_extravagantes.jpg",
"width": 1415
},
"VghFcg": {
"checksum": "6b13ac592f3ebf51ff04736f6fff0777",
"date": 1367403783.0,
"description": "Via le Hollandais Volant.\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?oOf4vg\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "81735D",
"file": "VghFcg.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?oOf4vg",
"height": 373,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "Which religion cares the most about the homeless ?",
"url": "https://lh5.googleusercontent.com/-Clzhcmh2bTo/UYDVkeRzgvI/AAAAAAABWOQ/zjaFIMkJszU/w497-h373/11882_10200997254995193_1037033383_n.jpg",
"width": 497
},
"ViKlTA": {
"checksum": "26c8516dd426e87977e91301b899d424",
"date": 1682336003.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://twitter.com/bearstech/status/1650450539732246529\">Via</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?ZDjw5w\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E2EEE2",
"file": "ViKlTA.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?ZDjw5w",
"height": 1148,
"tags": [],
"title": "Un pense-b\u00eate pratique pour visualiser comment est r\u00e9partie la charge selon les diff\u00e9rentes strat\u00e9gies de #loadbalancing, merci @bytebytego  (p)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/FueT9bYXsAABbKI.jpg",
"width": 1200
},
"WLJamQ": {
"checksum": "5bb3c91dfe6f2aaf2db52b79ac32d5f8",
"date": 1603552568.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Amazon, Intel, Microsoft, Nokia : ces g\u00e9ants du num\u00e9rique qui se tournent vers l'espace<br />\n\u2012 Je suis certain fiston, que l\u00e0 bas, au fin fond de l'univers se cache un client potentiel qui a besoin d'une serviette \u00e9ponge livr\u00e9e en 24 h</p>\n</blockquote>\n<p>\u00c9norme +1. Tout est dit. La force de cette image et de ce propos. :)</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/44337/flock-vous-entend-crier\">https://www.nextinpact.com/article/44337/flock-vous-entend-crier</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?3cBqDA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "748A8D",
"file": "WLJamQ.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?3cBqDA",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "\u00ab Ces g\u00e9ants du num\u00e9rique qui se tournent vers l'espace : \u00ab Je suis certain fiston, que l\u00e0 bas, au fin fond de l'univers se cache un client potentiel qui a besoin d'une serviette \u00e9ponge livr\u00e9e en 24 h \u00bb \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/167476.png",
"width": 800
},
"WXC0Ig": {
"checksum": "7a51da2b1df3795c13462397b94e5c74",
"date": 1665231593.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Il s'agit tout de m\u00eame d'une forme de violence sur des personnes vuln\u00e9rables, d'acte de domination, une volont\u00e9 de passer en force et sans consentement pour des questions bassement financi\u00e8res. Maintenant, concernant les retraites\u2026</p>\n</blockquote>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/70120/flock-regarde-dans-miroir-aux-alouettes\">https://www.nextinpact.com/article/70120/flock-regarde-dans-miroir-aux-alouettes</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?JVwiMQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B48A82",
"file": "WXC0Ig.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?JVwiMQ",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab Le rapport scandale sur le porno \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/171830.png",
"width": 800
},
"Wnb8Ug": {
"checksum": "5ae495f6afabc75c6af0cd727bce283d",
"date": 1520689398.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Boarf, ce n'est pas que l'open source et ce n'est pas que de nos jours : on peut remplacer \u00ab open source \u00bb par <a href=\"https://www.ffdn.org/fr\">fournisseur d'acc\u00e8s \u00e0 Internet associatif</a>, d\u00e9fense des droits des hommes et des femmes <a href=\"https://www.laquadrature.net/\">y compris dans la soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique</a>, d\u00e9mocratie directe, <a href=\"https://www.enercoop.fr/\">fournisseur coop\u00e9ratif d'\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz</a>, <a href=\"https://exodus-privacy.eu.org/\">vie priv\u00e9e sur nos smartphones</a>, <a href=\"http://www.reseau-amap.org/\">fruits et l\u00e9gumes bios produits localement</a>, <a href=\"https://chatons.org/\">r\u00e9appropriation de nos droits sur Internet</a>, aides aux mal log\u00e9\u22c5e\u22c5s, <a href=\"http://lessurligneurs.eu/\">d\u00e9bat politique libre et non fauss\u00e9</a>, et tant d'autres sujets et cette image fonctionne tout pareil\u2026 \u2026 \u2026<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?RWmGpQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "AFC4D0",
"file": "Wnb8Ug.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?RWmGpQ",
"height": 732,
"tags": [],
"title": "Who wants well maintained open source? Who wants to contribute fixes? Who wants to be a maintainer?",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DXyRLygX0AIAsE-.jpg",
"width": 589
},
"Ywoimg": {
"checksum": "8e60270fe83931c2110b7397f81bfea4",
"date": 1601726594.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la d\u00e9mat\u00e9rialisation de la carte \u00e9lectorale<br />\nPour beaucoup de monde c'est d\u00e9j\u00e0 tout r\u00e9fl\u00e9chi *citoyen br\u00fble sa carte \u00e9lectorale*</p>\n</blockquote>\n<p>Gros +1.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?ZPTbjA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BDAFAA",
"file": "Ywoimg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?ZPTbjA",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Le gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la d\u00e9mat\u00e9rialisation de la carte \u00e9lectorale",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/167254.png",
"width": 800
},
"Z6vf4Q": {
"checksum": "dee79ac7d34c2bd60603c81d48c78c40",
"date": 1478276510.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Le d\u00e9but est ici : <a href=\"http://shaarli.guiguishow.info/?3PkwNA\">http://shaarli.guiguishow.info/?3PkwNA</a></p>\n<p>Voici la r\u00e9ponse que j'ai re\u00e7ue le mois dernier, par courrier postal (!), en provenance de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la Sant\u00e9 (un scan de cette lettre est point\u00e9 par ce shaarli) :</p>\n<blockquote>\n<p>Monsieur,</p>\n<p>Par mail en date du 15 mai 2016, r\u00e9cemment transmis, vous faites part de vos interrogations sur le projet de d\u00e9cret permettant l\u2019application de l\u2019article 178 de la loi du 26 janvier 2016 relative \u00e0 la modernisation de notre syst\u00e8me de sant\u00e9. Votre mail fait suite \u00e0 un article du Canard encha\u00een\u00e9 qui d\u00e9plorait que le projet de d\u00e9cret soumis \u00e0 la consultation des parties prenantes (associations, ordres professionnels, syndicats de l\u2019industrie des produits de sant\u00e9) ne comprenait pas de disposition sur l\u2019identification du b\u00e9n\u00e9ficiaire final.</p>\n<p>Je tiens \u00e0 vous remercier pour l\u2019int\u00e9r\u00eat que vous portez au dispositif de transparence des liens d\u2019int\u00e9r\u00eats et \u00e0 vous assurer que je partage pleinement les principes que vous \u00e9noncez dans votre courrier.</p>\n<p>Aussi, je souhaite souligner que le projet de d\u00e9cret comportait bien la mention de l\u2019identit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire final mais sans doute dans une formulation trop elliptique. Les diff\u00e9rentes r\u00e9unions avec les parties prenantes ont permis de reprendre la formulation de cette obligation. Vous pourrez en prendre connaissance lors de sa publication au Journal Officiel.</p>\n<p>Par ailleurs, le dispositif de transparence des liens d\u2019int\u00e9r\u00eats est mis en \u0153uvre depuis le mois de juin 2013, le d\u00e9cret d\u2019application de la loi Bertrand \u00e9tant sorti le 2l mai 2013 (d\u00e9cret n\u00b02013-414 du 21 mai 2013).</p>\n<p>Ce d\u00e9cret oblige \u00e0 publier les avantages d\u2019un montant sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10\u20ac.</p>\n<p>Il a aussi pr\u00e9vu la r\u00e9troactivit\u00e9 de la publication des avantages et conventions accord\u00e9s ou sign\u00e9s depuis le 1er janvier 2012. Les publications ont \u00e9t\u00e9, pour l\u2019ann\u00e9e 2012 et le 1er semestre 2013, r\u00e9alis\u00e9es sur le site internet des entreprises soumises au dispositif de transparence des liens d\u2019int\u00e9r\u00eats. Les donn\u00e9es ult\u00e9rieures sont mises en ligne sur le site transparence-sante.gouv.fr. Certaines entreprises ont rapatri\u00e9 les donn\u00e9es 2012 et du 1er semestre 2013 sur ce site.</p>\n<p>Enfin, en application de l\u2019article 178 de la loi de modernisation de notre syst\u00e8me de sant\u00e9, les donn\u00e9es contenues dans la base ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 disposition du public sur le site data.gouv.fr depuis le 9 mai dernier.</p>\n<p>Je vous pris d\u2019agr\u00e9er Monsieur, l\u2019expression de ma consid\u00e9ration distingu\u00e9e.</p>\n<p>Le Directeur G\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9<br />\nProfesseur Beno\u00eet VALLET</p>\n</blockquote>\n<p><br /><br />\nJe suis forc\u00e9 de constater que la sortie du d\u00e9cret est visiblement retard\u00e9e une fois encore (ce que confirme une recherche sur le web), que cette r\u00e9ponse n'apporte aucune garantie concernant la publication du b\u00e9n\u00e9ficiaire final des conventions &amp; contrats, que l'on m\u00e9lange conventions/contrats et avantages pour mieux ne pas me r\u00e9pondre et que la fin est remplie d'inexactitudes sur le contenu du d\u00e9cret 2013-414. \u00c9DIT DU 04/11/2017 \u00c0 17H45 : Dudorino a remarqu\u00e9 que m\u00eame l'URL donn\u00e9e est incorrecte : transparence-sante.gouv.fr n'existe pas, le bon nom est transparence.gouv.fr . :D FIN DE L'\u00c9DIT.</p>\n<p>J'ai donc r\u00e9pondu ce jour ce qui suit : </p>\n<blockquote>\n<p>Monsieur,</p>\n<p>Par courrier en date du 18 octobre 2016, vous r\u00e9pondez \u00e0 mon mail du 15 mai 2016 qui portait sur le d\u00e9cret permettant la pleine application de l'article 178 de la loi du 26 janvier 2016 dite de modernisation de notre syst\u00e8me de sant\u00e9.</p>\n<p>Tout d'abord, vous m'indiquez que je pourrais prendre connaissance de la nouvelle formulation du d\u00e9cret en question, afin de m'assurer qu'elle comprend bien la publication du b\u00e9n\u00e9ficiaire final (et non pas uniquement du nom d'une association qui sert d'interm\u00e9diaire) des conventions et des avantages, lors de sa publication au Journal Officiel. <strong>Pouvez-vous m'indiquer une date de publication, f\u00fbt-elle approximative\u00a0? Une nouvelle version devait \u00eatre soumise \u00e0 consultation en juillet 2016. O\u00f9 en est-on\u00a0?</strong> La transparence concernant les liens entre m\u00e9decins et laboratoires pharmaceutiques est attendue par le public depuis 2011, tout de m\u00eame.</p>\n<p>Ensuite, lorsque vous m'indiquez que le d\u00e9cret num\u00e9ro 2013-414 oblige \u00e0 publier les avantages (restaurant, frais de d\u00e9placement, etc.) d'un montant sup\u00e9rieur \u00e0 10 \u20ac dont b\u00e9n\u00e9ficient les professionnels de sant\u00e9, vous \u00e9ludez mes attentes qui portent sur le montant plancher (le seuil) qui rend obligatoire la publication <strong>des conventions et des contrats</strong> entre m\u00e9decins (ou associations de m\u00e9decins ou autres structures d'interm\u00e9diation) et les laboratoires pharmaceutiques. L'article 178 de la loi du 26 janvier 2016 pr\u00e9voit que ce seuil soit d\u00e9fini par d\u00e9cret. J'interpellais le minist\u00e8re sur le fait que celui-ci doit \u00eatre suffisamment bas pour rendre la transparence int\u00e9ressante c'est-\u00e0-dire que \u00e7a ne conduise pas \u00e0 un fractionnement des conventions pour \u00e9chapper \u00e0 la publication. <strong>Pouvez-vous me communiquer le seuil qui est actuellement pr\u00e9vu dans le projet de d\u00e9cret\u00a0?</strong></p>\n<p>Enfin, la derni\u00e8re partie de votre r\u00e9ponse contient plusieurs inexactitudes. </p>\n<ul>\n<li>D'abord, le d\u00e9cret  num\u00e9ro 2013-414 pr\u00e9voit exclusivement la publication des conventions pour un secteur bien particulier\u00a0: l\u2019\u00e9valuation de la s\u00e9curit\u00e9, de vigilance ou de recherches biom\u00e9dicales pour les lentilles oculaires non-correctrices, les produits cosm\u00e9tiques et les produits de tatouage. <strong>On est donc loin de la \u00ab publication des avantages et des conventions \u00bb dont votre courrier fait mention comme s'il s'agissait du cadre g\u00e9n\u00e9ral</strong>.<br />\n<br /></li>\n<li>Ensuite, les conventions conclues entre les professionnels de sant\u00e9 et les firmes pharmaceutiques \u00e9taient jusqu\u2019ici d\u00e9clar\u00e9es sur le site web du minist\u00e8re d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la transparence, comme vous le mentionnez, mais <strong>leur montant \u00e9tait secret</strong>. La publication doit, bien \u00e9videmment, comprendre les noms des parties ainsi que le montant. Ainsi, votre r\u00e9ponse me semble lacunaire.</li>\n</ul>\n<p>Or, la d\u00e9cision num\u00e9ro 369074 du Conseil d'\u00c9tat en date du 24 f\u00e9vrier 2015 semble claire\u00a0: la r\u00e9troactivit\u00e9 de la publication des conventions y compris de leur montant, \u00e0 partir de janvier 2012 est acquise. Mais le projet de d\u00e9cret soumis \u00e0 consultation en avril 2016 n'en faisait pas mention d'o\u00f9 le rappel du Formindep \u00e0 pr\u00e9ciser cette r\u00e9troactivit\u00e9 dans le futur d\u00e9cret afin que les laboratoires pharmaceutiques ne puissent pas arguer que la date de d\u00e9part de la publication est celle de la loi du 26 janvier 2016. Je renouvelle donc mon interrogation : <strong>est-ce que ce projet de d\u00e9cret pr\u00e9voit explicitement la publication de tout contrat ou convention en plus des avantages, \u00e0 partir du 1er janvier 2012\u00a0?</strong></p>\n<p>Je renouvelle mon vif soutien \u00e0 ces trois principes de base (publication du b\u00e9n\u00e9ficiaire final sans condition, seuil emportant publication d\u00e9fini \u00e0 une valeur basse, r\u00e9troactivit\u00e9 jusqu'au 1er janvier 2012) sans lesquels il ne peut y avoir de transparence et j'esp\u00e8re voir leur application au plus vite.</p>\n<p>Vous pouvez me r\u00e9pondre par voie \u00e9lectronique, je vis dans le bon mill\u00e9naire et j'ai suivi la transition num\u00e9rique. Je vous communique \u00e0 nouveau mon adresse email dans l'ent\u00eate de ce courrier.</p>\n<p>Cordialement.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?W3xolQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p>\n</blockquote></div>",
"docolav": "EFEFEF",
"file": "Z6vf4Q.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?W3xolQ",
"height": 3508,
"tags": [],
"title": "R\u00e9ponse au courrier du minist\u00e8re de la Sant\u00e9 suite \u00e0 mon mail concernant le d\u00e9cret pour l'application de la transparence entre m\u00e9decins et labos pharma",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2016/11/lettre-direction_generale_Sante-18-10-2016.png",
"width": 2550
},
"ZIZWig": {
"checksum": "05bfb49c3e73b01552cc9399ac2e6a86",
"date": 1660668283.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Les vrais assist\u00e9s, c'est les riches, en fait, gav\u00e9s de subventions, d'aides de l'\u00c9tat, d\u00e9j\u00e0, mais, en fait, ils sont assist\u00e9s pour tout, ils ne s'en rendent pas compte : leur femme de m\u00e9nage pour le nettoyage, la nounour pour s'occuper de leurs enfants, la secr\u00e9taire pour r\u00e9server des billets d'avion\u2026  Mais leur grande force, c'est de masquer leur assistanat ! De faire croire qu'ils sont des h\u00e9ros, des autonomes, qu'ils g\u00e8rent leur vie. Sans les autres, ils ne sont rien !</p>\n</blockquote>\n<p><br /><br />\nDans le num\u00e9ro 96 (d\u00e9cembre 2020 - f\u00e9vrier 2021) de <em>Fakir</em>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?NOdlPw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C7BFB2",
"file": "ZIZWig.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?NOdlPw",
"height": 1168,
"tags": [],
"title": "Image : la vraie France des assist\u00e9s",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2022/08/Fakir_La_vraie_France_des_assistes.jpg",
"width": 1252
},
"ZJ3kTw": {
"checksum": "11cc9d48ba8809417cf331351238adb6",
"date": 1546551386.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Franchement, vu ce qu'on voit \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u2026 On a quand m\u00eame raison de voter ce qu'on vote !!!</p>\n</blockquote>\n<p>Gros +1. Rien de nouveau, mais je trouve ce dessin tr\u00e8s bien fait.</p>\n<p>Dans le Sin\u00e9 mensuel de d\u00e9cembre 2018.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?Oly5cg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C2B8B6",
"file": "ZJ3kTw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?Oly5cg",
"height": 3852,
"tags": [],
"title": "Soir\u00e9e t\u00e9l\u00e9",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2018/12/dessin-sine_decembre_2018-soiree_tele.jpg",
"width": 2716
},
"aMZfdQ": {
"checksum": "3eeabba60362f29cbe8d357386feb4be",
"date": 1501701184.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Parfois, on signe un bail locatif avec un\u22c5e particulier propri\u00e9taire portant sur un appart' situ\u00e9 dans un immeuble. Parfois, on se retrouve avec le genre d'interphone point\u00e9 par ce shaarli. Parfois, on se retrouve avec un syndic de copropri\u00e9t\u00e9 (l'organe ex\u00e9cutif, qui peut \u00eatre un bidule professionnel, qui est choisi via une mise en concurrence par le syndicat des copropri\u00e9taires, le bidule informel qui regroupe tou\u22c5te\u22c5s les propri\u00e9taires d'un immeuble, similaire aux membres d'une association, les deux d\u00e9lib\u00e8rent d'ailleurs en Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale annuelle) qui n'y va pas de main morte sur la tarification des services aux propri\u00e9taires / locataires. Dans mon cas, le syndic propose d'ajouter mon nom sur la liste situ\u00e9e dessous l'interphone en \u00e9change de 50\u00a0\u20ac. Ben oui, le syndic fait intervenir un prestataire professionnel donc bon comprenez mon bon monsieur\u2026</p>\n<p>Il faut bien comprendre que <strong>dans une platine de rue</strong> (le bloc interphone + liste) comme celle-ci, <strong>la liste est juste un tableau imprim\u00e9 sur une feuille A4 pli\u00e9e et gliss\u00e9e entre deux plaques de plastique \u00e9pais</strong>. Et que tout cela se d\u00e9monte ais\u00e9ment\u2026</p>\n<p>Au premier abord, <strong>les vis pour d\u00e9monter le cadre</strong> font peur : on dirait du torx avec une boule au centre. Normal : <strong>il s'agit de \u00ab security torx \u00bb</strong>. On se dit qu'il doit falloir un tournevis sp\u00e9cial pour les d\u00e9visser. H\u00e9 bah non, <strong>un tournevis plat de 2,5 mm (x 75 mm pour la longueur du manche, par exemple) suffit largement</strong>. Apr\u00e8s cela, il suffit d'augmenter l'espace entre les deux plaques de plastique en d\u00e9vissant 4 \u00e9crous (qui, dans mon cas, n'\u00e9taient pas serr\u00e9s du tout donc d\u00e9vissables \u00e0 la main). Enfin, il suffira de retirer l'ancienne liste et d'en glisser une corrig\u00e9e \u00e0 la place avant de revisser le tout. Waaaaaaouh, \u00e7a valait bien 50 \u20ac.</p>\n<p>Pour corriger la feuille, je conseille d'en refaire une en int\u00e9gralit\u00e9. Sur du papier avec un faible grammage. J'ai choisi de coller une \u00e9tiquette par-dessus le nom de l'ancien\u22c5ne locataire de mon appart' et, \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, \u00e7a se voyait, l'\u00e9clairage depuis l'int\u00e9rieur de la platine ayant plus de mal \u00e0 traverser deux couches de papier. Mais bon, 2 jours plus tard, le syndic' a refait toute la feuille\u2026 en prenant en compte ma modif'\u2026 sans rien me facturer jusque-l\u00e0.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?4zxPWQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B0ADA8",
"file": "aMZfdQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?4zxPWQ",
"height": 3015,
"tags": [],
"title": "Modifier l'\u00e9num\u00e9ration papier d'un interphone d'immeuble",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2017/08/platine_rue.jpg",
"width": 1487
},
"bJLVKA": {
"checksum": "51170743dcc064c08a263b869bf70ea4",
"date": 1660588246.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>The FBI just revealed what they found in Trump\u2019s safe\u2026</p>\n</blockquote>\n<p>Haha. :D</p>\n<p>Pour ceux qui n'ont pas la r\u00e9f\u00e9rence : film <em>Retour vers le futur 2</em>.</p>\n<p>Via <a href=\"https://twitter.com/iMilnb\">https://twitter.com/iMilnb</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?-LUzsw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9F7D76",
"file": "bJLVKA.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?-LUzsw",
"height": 1200,
"tags": [],
"title": "\u00ab The FBI just revealed what they found in Trump\u2019s safe\u2026 \u00bb",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/FZ-FcygXoAIDFiH.jpg",
"width": 836
},
"ePo8XQ": {
"checksum": "453fdb857684af7bcf5af495af5218f0",
"date": 1645274633.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Qui va-t-on pouvoir virer lors de la prochaine r\u00e9union des actionnaires ?</p>\n</blockquote>\n<p>+1.</p>\n<p>Je croyais qu'on n'avait plus besoin des humains, que les robots allaient int\u00e9gralement nous remplacer y compris dans les m\u00e9tiers tr\u00e8s qualifi\u00e9s ou cr\u00e9atifs blablabla ?<br />\nHa, non, il faut qu'un humain creuse sa propre tombe pour servir de vache \u00e0 lait et d'alibi \u00e0 leurs chefs (actionnaires = chefs, in fine), car un robot est du capital mort / immobilis\u00e9 qui a une productivit\u00e9 lin\u00e9aire (tant de capital investi = tant d'unit\u00e9s produites, pas moyen de le faire avancer plus vite sous pression).</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/49888/flock-et-reve-americain\">https://www.nextinpact.com/article/49888/flock-et-reve-americain</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?jjDAMg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "86A6A6",
"file": "ePo8XQ.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?jjDAMg",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Les entreprises technologiques font face \u00e0 une nouvelle p\u00e9nurie : les employ\u00e9s",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/170395.png",
"width": 800
},
"eeghUw": {
"checksum": "d2e8181ad4437a064735270de7f95a88",
"date": 1692986535.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Certains d\u00e9fendent OS X, d'autres Windows ou encore Linux, mais, au fond, nous savons tous pertinemment que le meilleur syst\u00e8me d'exploitation c'est\u2026 le capitalisme.</p>\n</blockquote>\n<p>:D<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?L5i9Xw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "7A6866",
"file": "eeghUw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?L5i9Xw",
"height": 720,
"tags": [],
"title": "Le meilleur syst\u00e8me d'exploitation",
"url": "https://nitter.privacydev.net/pic/orig/media%2FE6Uvm8pWEAUuMdj.jpg",
"width": 720
},
"fqK5Eg": {
"checksum": "4335262269b502f3eef821668a9fa234",
"date": 1694958708.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Gros +1.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?2tQuOg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "7D7D7B",
"file": "fqK5Eg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?2tQuOg",
"height": 953,
"tags": [],
"title": "Image : \u00ab We've updated our privacy policy \u00bb",
"url": "https://i.kym-cdn.com/photos/images/original/002/358/204/65f.png",
"width": 1080
},
"j7wmeg": {
"checksum": "ed21cfc974a48a6fcfa958311886c328",
"date": 1548542085.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Y'a quoi sur Facebook ce soir ?</p>\n</blockquote>\n<p>Totalement d'accord sur le fond de ce dessin m\u00eame si, sur la forme, j'aurais choisi Netflix.</p>\n<p>Dessin publi\u00e9 dans le Canard encha\u00een\u00e9 du 16 janvier 2019.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?6AC3AQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E2E2E2",
"file": "j7wmeg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?6AC3AQ",
"height": 971,
"tags": [],
"title": "Nouveaux m\u00e9dias, vieille habitude",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2019/01/dessin-canard_16-nouveaux_medias_vieille_habitude.png",
"width": 491
},
"jwuUWA": {
"checksum": "61d32e89bcdfcd3a54f3c4104a38ddb8",
"date": 1520767127.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Dessin publi\u00e9 dans le Canard encha\u00een\u00e9 du 7 mars 2018.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?3eOPTw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DADADA",
"file": "jwuUWA.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?3eOPTw",
"height": 1021,
"tags": [],
"title": "Scrutin italien : la faute aux migrants",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2018/03/dessin-canard_7-scrutin_italien_la_faute_aux_migrants.jpg",
"width": 1074
},
"l-iIyg": {
"checksum": "041ea38e03d631e3af0e67bc5d6f6cef",
"date": 1636399023.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Soutien au cloud fran\u00e7ais : le gouvernement met 667 millions d'euros sur la table<br />\nMacron : \u2012 pour l'ordre, je mets quoi ? Microsoft ?</p>\n</blockquote>\n<p>Gros +1. Voir les actus r\u00e9centes : on se dirige vers les technos des grands acteurs ricains revendues par des soci\u00e9t\u00e9s commerciales fran\u00e7aises (On-premises / octroi de licences)\u2026 Aucun financement d'un \u00e9cosyst\u00e8me local, absence d'une politique \u00e9conomique et num\u00e9rique, etc. La valeur \u00e9conomique sera toujours capt\u00e9e par les m\u00eames g\u00e9ants\u2026 Les m\u00eames interm\u00e9diaires inutiles continueront de se goinfrer pour un travail nul (inexistant et/ou d'une qualit\u00e9 douteuse)\u2026 Un suppl\u00e9ment de merde \u00e0 g\u00e9rer (les interm\u00e9diaires) pour l'adminsys lambda\u2026 Youpi sur toute la ligne.</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/48735/flock-senvole-dans-cloud\">https://www.nextinpact.com/article/48735/flock-senvole-dans-cloud</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?HCIOKQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "AF9E93",
"file": "l-iIyg.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?HCIOKQ",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Soutien au cloud fran\u00e7ais : le gouvernement met 667 millions d'euros sur la table",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/169953.png",
"width": 800
},
"lBb4lw": {
"checksum": "f13e6ddc779c272ebd2626cc4f10d06c",
"date": 1508925934.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un dessin publi\u00e9 dans le num\u00e9ro du 18 octobre 2017 du Canard encha\u00een\u00e9.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?Oh08jQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B6B6B6",
"file": "lBb4lw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?Oh08jQ",
"height": 1373,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab Pour Macron, les riches sont les premiers de cord\u00e9e, qui tirent les autres",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2017/10/dessin-canard_18-premiers_de_cordee.png",
"width": 1084
},
"lJwFCA": {
"checksum": "a01fa809684f59e5ba8eb0c7a70a06d1",
"date": 1663432392.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u2026 Puis arrivent Musk, Bezos, et tous les autres. Youpi.</p>\n<p>Via <a href=\"https://www.nextinpact.com/article/69980/flock-aspire-tout-ce-qui-bouge-et-samuse-dun-rien\">https://www.nextinpact.com/article/69980/flock-aspire-tout-ce-qui-bouge-et-samuse-dun-rien</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?pd8hbg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "677795",
"file": "lJwFCA.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?pd8hbg",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab Conf\u00e9rence europ\u00e9enne interparlementaire : 16 r\u00e9solutions pour un espace autonome, durable et \u00ab propre \u00bb \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/171672.png",
"width": 800
},
"lTOCCA": {
"checksum": "7bd802e0eaca3fc13142b273f7d80779",
"date": 1693072691.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?KhcrKA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F2ECE6",
"file": "lTOCCA.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?KhcrKA",
"height": 1960,
"tags": [],
"title": "[ Infographie : quel type de base de donn\u00e9es pour tel usage ? ]",
"url": "https://web.archive.org/web/20230826175729/https://nitter.privacydev.net/pic/orig/media%2FFRcUZCQVsAAzCf-.jpg",
"width": 1400
},
"lqQpkw": {
"checksum": "5e635ce90eafb3375f4ac6d7ac08f1b7",
"date": 1553806125.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 El\u00e8ve Chapron, citez-moi les trois pouvoirs qui constituent l'\u00c9tat !<br />\n\u2012 Eh bien, la spoliation, l'injustice et, heu\u2026 le mensonge.<br />\n\u2012 Ce n'est pas ce que je vous ai appris !<br />\n\u2012 Normal, vous faites partie du syst\u00e8me.</p>\n</blockquote>\n<p>:D<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?8bDhig\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "96AA91",
"file": "lqQpkw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?8bDhig",
"height": 568,
"tags": [],
"title": "Citez-moi les trois pouvoirs qui constituent l'\u00c9tat",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/D2gw9IQWsAE5cyQ.jpg",
"width": 552
},
"mDocjw": {
"checksum": "b4f1ee763391ec7f9be509d179cfc208",
"date": 1424308167.0,
"description": "La Compagnie des Transports Strasbourgeois a chang\u00e9 les \u00e9crans d'affichage des horaires aux arr\u00eats de tramways : on passe d'\u00e9crans \u00e0 LEDS \u00e0 des \u00e9crans+ordinateur. C'est encore en cours de d\u00e9ploiement (exemple : ligne A, tron\u00e7on Illkirch - Rotonde : OK, esplanade : NOK).<br />\n<br />\nD'une part, ces nouveaux \u00e9crans sont moins lisibles et probablement plus consommateurs en \u00e9nergie (LEDs versus \u00e9cran complet + ordi derri\u00e8re).<br />\n<br />\nD'autre part, ils fonctionnent sous winwin Embedded ! N'importe quel syst\u00e8me d'exploitation libre et gratuit d\u00e9velopp\u00e9 en toute transparence par des communaut\u00e9s mondiales (famille GNU/Linux ou BSD) est capable de remplir une mission d'affichage aussi simple mais non, il faut avoir recours au produit propri\u00e9taire et payant fourni par une multinationale \u00e9tats-unienne opaque qui pratique l'\u00e9vasion fiscale ! Il faut absolument utiliser des produits \u00e0 l'\u00e9thique douteuse et jeter l'argent public et celui des usagers (vente de titres de transport) par la fen\u00eatre !<br />\n<br />\nOui, je suis conscient que ce n'est pas \u00e9vident car seulement quelques soci\u00e9t\u00e9s commerciales fournissent des \u00ab panneaux lumineux \u00e9lectroniques destin\u00e9s \u00e0 l'affichage d'informations dynamiques \u00bb bas\u00e9s sur un syst\u00e8me d'exploitation libre GNU/Linux : Data Modul, Eyevis, Conrac,... et que ces soci\u00e9t\u00e9s ne sont peut-\u00eatre pas en capacit\u00e9 de supporter un \"gros\" projet comme celui de la CTS. Peut-\u00eatre que le syst\u00e8me d'information derri\u00e8re est cod\u00e9/int\u00e9gr\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 commerciale qui dev' sur winwin only... Mauvais prestataires, essayer de changer de prestataires.<br />\n<br />\nOui, la CTS a eu recours \u00e0 un prestataire externe dans le cadre d'un appel d'offres public (<a href=\"http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:206188-2013:TEXT:FR:HTML&amp;src=0\">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:206188-2013:TEXT:FR:HTML&amp;src=0</a>). N\u00e9anmoins, la CTS aurait pu d\u00e9finir l'utilisation de logiciels libres par le prestataire comme un crit\u00e8re de choix ou, tout au moins, comme un souhait fort (afin que l'appel d'offres ne soit pas ferm\u00e9 donc potentiellement invalid\u00e9). Ce type d'action favoriserait l'int\u00e9r\u00eat commun, \u00e9veillerait l'int\u00e9r\u00eat de fournisseurs de solutions libres qui se sentent habituellement exclus d'office des appels d'offres publics et inciterait le march\u00e9 \u00e0 devenir plus \u00e9thique. <br />\n<br />\nQu'on ne vienne pas me parler de co\u00fbts annexes \u00e0 ceux des licences qui rendrait le logiciel propri\u00e9taire et payant plus int\u00e9ressant : on ne s'adresse pas \u00e0 des utilisateurs finaux (il ne s'agit pas de postes de travail dans une entreprise, une administration ou une \u00e9cole) donc les co\u00fbts de formation sont inexistants. Nous sommes sur un service de base (de l'affichage quoi !) d'un service existant donc le besoin (et donc le co\u00fbt) en support payant pour migrer et maintenir le syst\u00e8me est, au mieux inexistant, au pire strictement \u00e9gal \u00e0 l'actuel.<br />\n<br />\nBon, en m\u00eame temps, \u00e0 quoi s'attendre de la part d'une compagnie de transports en commun qui utilise du propri\u00e9taire \u00e0 tous les niveaux (dev' des solutions internes, bornes/distributeurs aux arr\u00eats de tram, bases de donn\u00e9es Oracle (en cours de migration vers MS SQL server), serveurs mails, ...) et qui fait de l'open data ferm\u00e9 (<a href=\"https://strasweb.fr/2012/08/18/opendata-cts/\">https://strasweb.fr/2012/08/18/opendata-cts/</a>) ? Pour moi, cela d\u00e9montre avant tout un manque de volont\u00e9 de la CTS plut\u00f4t qu'un manque de fournisseurs / march\u00e9 public aux proc\u00e9dures strictes.<br />\n<br />\nBon, pour \u00eatre honn\u00eate, la CTS utilise un peu de GNU/Linux pour au moins les sauvegardes et les transmissions. Joie ! C'est comme pour la d\u00e9fense (<a href=\"http://www.nextinpact.com/news/79148-le-contrat-entre-defense-et-microsoft-sera-reconduit-april-scandalisee.htm\">http://www.nextinpact.com/news/79148-le-contrat-entre-defense-et-microsoft-sera-reconduit-april-scandalisee.htm</a>), il y'a un foutu partenariat avec MS ou quoi ?!<br />\n<br />\nC'est dommage... Ne pas utiliser de solutions \u00e9thiques pour r\u00e9soudre des probl\u00e9matiques aussi simples...<br />\n<br />\n<br />\nNous (un groupe informel de 18 personnes) avons exprim\u00e9 notre m\u00e9contentement par mail \u00e0 la CTS et \u00e0 Lumiplan (prestataire) hier (18/02) sur la base des arguments pr\u00e9sent\u00e9s ci-dessus (et r\u00e9ciproquement, d'ailleurs). R\u00e9ponse standard \"mail transmis aux personnes concern\u00e9es\". Via des voix en off, nous savons : <br />\n&nbsp; &nbsp; - Que le mail est parvenu jusqu'au chef de projet concern\u00e9 ;<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; - Que notre mail a produit uniquement un effet minimal (aka \"il sera bien vite oubli\u00e9\") mais qu'il a au moins produit de l'effet... \u00c0 force de gratter et sur un malentendu, on arrivera peut-\u00eatre un jour \u00e0 ce que la CTS reconsid\u00e8re ce choix en faveur de logiciels libres ;<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; - La CTS a uniquement impos\u00e9 les fonctionnalit\u00e9s dans le cahier des charges et le syst\u00e8me d'exploitation n'est clairement pas un crit\u00e8re d\u00e9cisif ;<br />\n<br />\nEn attente d'une \u00e9ventuelle r\u00e9ponse de la part de la CTS...\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?RG1CHw\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "88939A",
"file": "mDocjw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?RG1CHw",
"height": 2448,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "Changement des \u00e9crans d'affichage des horaires aux arr\u00eats de tram de la Compagnie des Transports Strasbourgeois et l'enfer winwin",
"url": "http://www.guiguishow.info/wp-content/uploads/2015/02/cts_ecran_tram_hohwart_winwin.jpg",
"width": 3264
},
"nmk8Tg": {
"checksum": "ca048e383555a98999fbe5021cd806bc",
"date": 1457282496.0,
"description": "Je n'avais jamais vraiment vu l'int\u00e9r\u00eat de coller des stickers sur son laptop... Je me disais : <br />\n&nbsp; &nbsp; * \u00ab Ouais, c'est cool mais mon ordi va tomber en panne un jour donc je vais perdre toute ma collection \u00bb. Solution : comme souvent en informatique, il suffit d'ajouter une indirection soit une feuille de plastique. On en trouve pour utiliser avec un r\u00e9troprojecteur ou pour imprimer des d\u00e9corations pour fen\u00eatre &amp; co ou pour prot\u00e9ger les couvertures de livres. Dans mon cas, j'utilise une feuille de plastique rigide A3 transparente de r\u00e9cup' : on d\u00e9coupe la feuille aux dimensions du laptop, on colle les stickers dessus et on colle la feuille au laptop avec des pastilles autocollantes double face. Pour utiliser sur un nouvel ordi, il suffira de d\u00e9coller la feuille et, en cas de r\u00e9sistance, de couper les pastilles autocollantes avec un cutter. Forc\u00e9ment, \u00e7a ne fonctionne pas si vous achetez un ordinateur plus petit que votre ordinateur actuel. Dans mon cas, je suis absolument s\u00fbr et certain de ne pas acheter plus petit que 15 pouces donc c'est r\u00e9gl\u00e9.<br />\n&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; La seule question qui reste en suspens, c'est de savoir si \u00e7a va r\u00e9sister \u00e0 la force de frottement lors de l'insertion/retrait dans le sac de transport. Je ne parle pas des stickers, aucun doute qu'ils resteront coll\u00e9s, mais de la feuille elle-m\u00eame. \u00c0 voir... mais je n'ai pas de meilleure id\u00e9e.<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * \u00ab Ouais, mais y'a des moments, il faut savoir ranger sa vie perso et lisser un peu ses convictions \u00bb. Je suis en d\u00e9saccord avec cela : un travail sans \u00e9thique ne m\u00e9rite pas d'\u00eatre effectu\u00e9. Il faut toujours affirmer ses convictions, en tous lieux. Par contre, ce qui peut \u00eatre dr\u00f4le, c'est de coller des autocollants provocateurs pour des occasions pr\u00e9cises. Exemple : des autocollants de la CNT (conf\u00e9d\u00e9ration syndicale r\u00e9volutionnaire et anarcho-syndicaliste) pour un entretien d'embauche pour voir l'humour de la potentielle future entreprise ou des stickers anarchistes lors d'une r\u00e9union municipale publique. La m\u00e9thode de la plaque transparente du point pr\u00e9c\u00e9dent permet cette flexibilit\u00e9 (changer de plaque quasi \u00e0 volont\u00e9).<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * \u00ab Ouais, mais je ne suis pas \u00e9tudiant donc les lieux o\u00f9 je sors mon ordinateur portable, c'est d\u00e9j\u00e0 des milieux sensibilis\u00e9s \u00bb. Sensibilis\u00e9s, oui, mais \u00e0 quoi ? On sait tous et toutes quelque chose de diff\u00e9rent en fonction de nos int\u00e9r\u00eats. Dans un LUG, par exemple, tout le monde ne conna\u00eet pas Replicant, Blender ou XMPP ou la Quadrature du Net ou... et c'est bien normal. <br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * \u00ab Ouais mais franchement, empiler x couches de stickers les uns sur les autres, \u00e7a n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00bb. T'es pas oblig\u00e9 de recouvrir tout ton ordi ni de faire en sorte que les stickers se recouvrent les uns et les autres. Par contre, t'auras un cruel dilemme \u00e0 r\u00e9soudre entre tous les messages que tu veux faire passer et la place disponible sur ton laptop. :D<br />\n<br />\n<br />\nJe pense \u00e9galement que les stickers jouent plusieurs r\u00f4les : <br />\n&nbsp; &nbsp; * Pub/pros\u00e9lytisme : ils sont une occasion de mettre en avant des actions, des communaut\u00e9s, des choses qui sont rarement mises en avant malgr\u00e9 leurs qualit\u00e9s (OpenStreetMap, BIRD, Replicant, XMPP,...) ;<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * Moyen d'expression visuel tout comme le sont les tags sur des fa\u00e7ades de b\u00e2timents (et non, je ne parle pas des \u00ab NTM FDP \u00bb...) ;<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * Ils cr\u00e9ent du lien social : quand on est nouveau dans une asso ou un rassemblement, on peut rep\u00e9rer facilement des sujets pour initier des conversations ;<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * Ils constituent une pr\u00e9sentation de soi, les parties \u00ab comp\u00e9tences \u00bb et \u00ab divers/loisirs \u00bb d'un CV mises en image, en grosses mailles \u00e0 savoir \u00ab qu'est-ce qui m'int\u00e9resse vraiment dans la vie \u00bb.<br />\n<br />\n<br />\nVoici ce que \u00e7a donne sur mon laptop : <a href=\"http://www.guiguishow.info/wp-content/uploads/2016/03/stickers_laptop.jpg\">http://www.guiguishow.info/wp-content/uploads/2016/03/stickers_laptop.jpg</a><br />\n<br />\nPour info, il y a 3 cat\u00e9gories de stickers : <br />\n&nbsp; &nbsp; * Ceux fait maison : OpenStreetMap (\u00e0 partir de <a href=\"https://wiki.openstreetmap.org/wiki/File:Osm_free_and_open_map.png\">https://wiki.openstreetmap.org/wiki/File:Osm_free_and_open_map.png</a> ) , Replicant (\u00e0 partir du logo officiel et d'une phrase trouv\u00e9e dans un visuel de conf\u00e9rence), \u00ab Soyons cr\u00e9atifs, [...] \u00bb, BIRD (fait \u00e0 partir du header de la page d'accueil du site web officiel <a href=\"http://bird.network.cz/\">http://bird.network.cz/</a>) et IETF (\u00e0 partir de <a href=\"https://www.ietf.org/images/ietflogotrans.gif\">https://www.ietf.org/images/ietflogotrans.gif</a>). Pour une impression par petits lots, <a href=\"https://camaloon.fr/\">https://camaloon.fr/</a> fait le job pour pas trop cher.<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * Ceux achet\u00e9s sur <a href=\"http://www.unixstickers.com/stickers\">http://www.unixstickers.com/stickers</a> : LaTeX, Debian, Tux, VLC, Hack. On peut aussi y trouver des stickers \u00ab GNU/Linux powered \u00bb ou \u00ab Vim inside \u00bb (pour remplacer les Intel inside et Windows powered) et des stickers pour masquer la touche winwin de votre clavier (un troll m'a coll\u00e9 un sticker GNU sur ma touche winwin :D ).<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * Ceux collect\u00e9s un peu partout.<br />\n<br />\nJe retiendrai 2 choses : <br />\n&nbsp; &nbsp; * Les stickers ronds sont une v\u00e9ritable plaie car ils sont difficiles \u00e0 caser et ils occupent beaucoup d'espace probl\u00e8me de la quadrature du cercle spotted) ;<br />\n<br />\n&nbsp; &nbsp; * Raconter une histoire avec des stickers semble difficile. Exemple : moi je voulais encadrer la r\u00e9publique panoptique fran\u00e7aise avec \u00ab PGP, TOR [...] \u00bb, Nos oignons, Hack, Political memory, \u00ab Soyons cr\u00e9atifs [...] \u00bb et We make Internet qui sont autant de solutions que je vois pour r\u00e9soudre ce probl\u00e8me et ne pas se faire avoir. L'ennui, c'est que l'espace est vraiment un facteur limitant. :(<br />\n<br />\n<br />\nBref, affichez-vous mais garde \u00e0 ne pas devenir addict :)\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?kInY4Q\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "6C6667",
"file": "nmk8Tg.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?kInY4Q",
"height": 1450,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "La folie des stickers",
"url": "http://www.guiguishow.info/wp-content/uploads/2016/03/stickers_laptop.jpg",
"width": 2258
},
"oBr4Hw": {
"checksum": "c67d7ba7c78e6cd4c2149b1643d6bd80",
"date": 1604176570.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Si \u00e7a se trouve, je suis une grande sportive mais je suis asymptomatique\u2026</p>\n</blockquote>\n<p>\u00c9norme +1. Je suis beau + intelligent + muscl\u00e9 + dr\u00f4le + attentionn\u00e9, mais asymptomatique. :D</p>\n<p>Via <a href=\"https://twitter.com/kyia004/status/1322070212179501056\">https://twitter.com/kyia004/status/1322070212179501056</a> via <a href=\"https://twitter.com/bayartb\">https://twitter.com/bayartb</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?QocQGA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DDD9DC",
"file": "oBr4Hw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?QocQGA",
"height": 663,
"tags": [],
"title": "\u00ab Si \u00e7a se trouve, je suis une grande sportive mais je suis asymptomatique\u2026 \u00bb",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/Eljv2fAX0AEoDbC.jpg",
"width": 770
},
"qaRBIA": {
"checksum": "c059796942136de9e39fa7df18323f1b",
"date": 1508155269.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un dessin publi\u00e9 dans le num\u00e9ro 42 du Postillon (journal satirique local dans la cuvette grenobloise) que j'aime beaucoup. Il repr\u00e9sente la sc\u00e8ne politicienne des partis telle qu'elle est de nos jours. Bien vu.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?_Ly0hQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E3D6C7",
"file": "qaRBIA.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?_Ly0hQ",
"height": 1863,
"tags": [],
"title": "Dessin : repr\u00e9sentation de la sc\u00e8ne politicienne de 2017",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2017/10/dessin-postillon_42-scene_politicienne_francaise_2017.jpg",
"width": 4572
},
"qhcdtw": {
"checksum": "9d7bf1607149bd952a669b49800c180d",
"date": 1715108887.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"/data/uploads/2024/05/Dessin_Fakir_chomage_parapluie.jpg\"><img alt=\"Dessin Fakir ch\u00f4mage parapluie\" src=\"/data/uploads/2024/05/Dessin_Fakir_chomage_parapluie_min.jpg\" title=\"Dessin Fakir ch\u00f4mage parapluie\" /></a></p>\n<p>Dans le dossier d\u00e9di\u00e9 au ch\u00f4mage du num\u00e9ro 112 (mai - juin 2024) de <em>Fakir</em>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?qg7NHA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CFC8C1",
"file": "qhcdtw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?qg7NHA",
"height": 1374,
"tags": [],
"title": "Dessin : ch\u00f4mage et parapluie",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2024/05/Dessin_Fakir_chomage_parapluie.jpg",
"width": 1521
},
"qmfJvw": {
"checksum": "5bf1b5d1def97363bd6c2275f1043c1a",
"date": 1654948953.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>L'audience de blocage de Pornhub, Tukif, Xhamster, Xnxx et xivideos fix\u00e9e le 6 septembre.<br />\n\u2012 Marc Rees pour NextInpact : pourquoi le choix symbolique du 6-9 ? Alors que vous aviez le choix dans la date ?</p>\n</blockquote>\n<p>:D :D :D :D<br />\nJ'aurais ajout\u00e9 : \u00ab n'est-ce pas de l'apologie du porno ? \u00bb (calqu\u00e9 sur l'apologie du terrorisme et ces autres verrues de notre droit).<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?ciOUjg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CAB6A1",
"file": "qmfJvw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?ciOUjg",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "Dessin : \u00ab L'audience de blocage de Pornhub, Tukif, Xhamster, Xnxx et xivideos fix\u00e9e le 6 septembre \u00bb",
"url": "https://cdnx.nextinpact.com/data-next/image/bd/171157.png",
"width": 800
},
"r5bh4A": {
"checksum": "3229e73b58f3de1780a9cb713eea83e9",
"date": 1392230890.0,
"description": "Ainsi que : <a href=\"http://www.codinghorror.com/blog/2007/10/a-visual-explanation-of-sql-joins.html\">http://www.codinghorror.com/blog/2007/10/a-visual-explanation-of-sql-joins.html</a><br />\n<br />\n(via <a href=\"https://twitter.com/lazycoder/status/433439373191684096\">https://twitter.com/lazycoder/status/433439373191684096</a>)\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?n3uNsA\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "E2C0C0",
"file": "r5bh4A.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?n3uNsA",
"height": 760,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "SQL joins explained in an image.",
"url": "http://i.imgur.com/1m55Wqo.jpg",
"width": 966
},
"rqpHSw": {
"checksum": "ceb18c9bf974351c30b98e159ad792a1",
"date": 1691144638.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un <a href=\"/?RDxhag\">dessin</a> reprenant cet angle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par <em>Fakir</em>.</p>\n<p>Source : <a href=\"https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-10/\">https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-10/</a> / <a href=\"https://editions.ptilouk.net/presse2022/\">https://editions.ptilouk.net/presse2022/</a>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?KPaVkg\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E9E9E9",
"file": "rqpHSw.png",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?KPaVkg",
"height": 670,
"tags": [],
"title": "R\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage : vers un syst\u00e8me plus \u00ab incitatif \u00bb",
"url": "https://grisebouille.net/dessins-de-presse-2022-10/dp_099_reforme_chomage.png",
"width": 1200
},
"sD4HDg": {
"checksum": "73c9d844cc07ac34068c6894d62af3d9",
"date": 1469637270.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'ai envie de partager ce dessin parut dans le Canard Encha\u00een\u00e9 du 20 juillet 2016. Je trouve qu'il r\u00e9sume une chose int\u00e9ressante: Daesh, ce n'est peut-\u00eatre pas tant la d\u00e9centralisation de leurs actions que \u00e7a mais aussi beaucoup d'artifices de communication. Organisatrice commanditaire ou inspiratrice opportuniste ? Cette fois-ci, \u00e7a semble bien flou.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?gyfN6w\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D1D1D1",
"file": "sD4HDg.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?gyfN6w",
"height": 887,
"tags": [],
"title": "Pourquoi Daech a mis du temps avant de se prononcer sur l'attentat de Nice",
"url": "https://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2015/07/Canard_20-07-2016-_-Dessin-_-Change_rien_on_revendique.jpg",
"width": 1040
},
"tRC_zQ": {
"checksum": "0247c9d5e9b0736ca46120c3929267e9",
"date": 1533760486.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Via <a href=\"https://twitter.com/aeris22/status/965272406104379394\">https://twitter.com/aeris22/status/965272406104379394</a> .<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?dzRXPA\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E9EAEC",
"file": "tRC_zQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?dzRXPA",
"height": 962,
"tags": [],
"title": "La gratuit\u00e9 du num\u00e9rique pour les nuls",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2018/08/gratuite_du_numerique_pour_les_nuls.jpeg",
"width": 1280
},
"uQuv4A": {
"checksum": "ed38a1db78581a7d4c1114a81ab17188",
"date": 1653654684.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>[\u2026] Je vous r\u00e9sume le mouvement [\u2026] politique qu'il faut produire : du bas vers le haut. Qu'on les laisse \u00e0 leur ordinaire, et ils s'en prennent, forc\u00e9ment, \u00e0 \u00ab l'assist\u00e9 \u00bb d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9, \u00e0 la famille d'immigr\u00e9s du dessus, aux r\u00e9fugi\u00e9s qu'ont voit \u00e0 la t\u00e9l\u00e9. Nous devons, nous, faire relever le nez, faire regarder au-dessus. <strong>Nous devons, et c'est pas simple, donner \u00e0 voir deux invisibles : les invisibles d'en bas, souvent invisibles des m\u00e9dias, invisibles des d\u00e9cideurs [\u2026]. Et les invisibles d'en haut, les hyper-riches</strong>, y mettre des noms, des visages, du concret. [\u2026] [ Fin de contrat sans pr\u00e9venir chez Amazon, rationnement chez Orp\u00e9a, dans les h\u00f4pitaux, \u00e0 l'\u00e9ducation nationale, sur les bas salaires, mais le CAC40 n'est pas rationn\u00e9, lui, b\u00e9n\u00e9fices et dividendes record en 2021 ] Les seigneurs d'antan avaient leur ch\u00e2teau au bord du village, et le peuple, d'instinct, d'un coup d'\u0153il, savait, sentait, qui lui volait la prosp\u00e9rit\u00e9. Parfois, \u00e7a br\u00fblait. Dans notre village mondial, les deux se sont s\u00e9par\u00e9s, distendus ; \u00e0 nous de les rapprocher, de les lier. \u00c0 nous de les montrer, les ch\u00e2teaux des seigneurs du num\u00e9rique, des seigneurs du luxe, des seigneurs du m\u00e9dicament, des seigneurs de l'armement,  des seigneurs du sol et du sous-sol. [\u2026]</p>\n</blockquote>\n<p>Dans le num\u00e9ro 102 du journal <em>Fakir</em>.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?RDxhag\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D1C2BE",
"file": "uQuv4A.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?RDxhag",
"height": 1989,
"tags": [],
"title": "Image : le bourgeois dit aux prolos \u00ab l'un de vous deux profite du syst\u00e8me \u00bb",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2022/05/Fakir_profiteur.jpg",
"width": 1275
},
"uj-pAQ": {
"checksum": "1380866c4d5282974617f001d2919263",
"date": 1520794155.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Imaginez ce que deviendrait votre vie si \u00e0 longueur de journ\u00e9e de gros homosexuels plus forts que vous n'arr\u00eataient pas de vous caresser les fesses et la braguette en vous disant qu'ils r\u00eavent de vous sodomiser. \u00c7a, c'est le harc\u00e8lement. Le viol, c'est quand ils le font.</p>\n</blockquote>\n<p>Dessin publi\u00e9 dans le num\u00e9ro de d\u00e9cembre 2017 de Sin\u00e9 mensuel.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?Yu2O6g\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BABABA",
"file": "uj-pAQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?Yu2O6g",
"height": 1975,
"tags": [],
"title": "Le harc\u00e8lement expliqu\u00e9 aux hommes",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2018/03/dessin-sine_decembre_2017-harcelement_explique_aux_hommes.jpg",
"width": 2854
},
"vdZXtQ": {
"checksum": "13f9a04dbc67a283d88b58abc6d6bd5a",
"date": 1421056683.0,
"description": "Que c'est beau, la malhonn\u00eatet\u00e9 intellectuelle. :'(<br />\n<br />\nDans le m\u00eame ordre d'id\u00e9e mais pas cl\u00e9 en main : <a href=\"http://fr.rsf.org/religions/fr.html\">http://fr.rsf.org/religions/fr.html</a>. Via <a href=\"https://twitter.com/Shnoulle/status/554577597175451648\">https://twitter.com/Shnoulle/status/554577597175451648</a>\n<br />&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?vnjYOQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a>",
"docolav": "52879E",
"file": "vdZXtQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?vnjYOQ",
"height": 668,
"tags": [
"nomarkdown"
],
"title": "Romain Ducornet \u200fAvec une carte @RSF_RWB, on peut \u00e9valuer le degr\u00e9 d'honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle des officiels \u00e0 la marche #CharlieHebdo",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/B7DtNo8CcAAHHva.jpg",
"width": 1200
},
"wsSDtw": {
"checksum": "21fd0081ee2d9d4acd3ab4d4d241a648",
"date": 1560705934.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Il est temps de r\u00e9tablir quelques v\u00e9rit\u00e9s\u2026<br />\n(Macron) \u2012 Grand d\u00e9bat : vos propositions sont les bienvenues !</p>\n<p>Personne ne se soustrait aux r\u00e8gles de la R\u00e9publique<br />\n(Macron) \u2012 Mais qui \u00eates-vous, monsieur ?<br />\n(Benalla ?) \u2012 Bah Patron ! \u2026 C'est moi !</p>\n<p>Il n'y a pas de violences polici\u00e8res en France !<br />\n(Flic \u00e0 un manifestant gisant sur le sol) \u2012 Derni\u00e8re sommation ! Nous allons faire usage de la force ! \u2026 \u2026 \u2026 Uhuhu !</p>\n<p>La violence est chez les gilets jaunes !<br />\n(Macron devant des gilets jaunes qui chantent et dansent ) \u2012 Cette violence ! C'est insupportable ! C'est un complot des russes ?!</p>\n<p>Nous agissons pour l'\u00e9cologie et le climat<br />\n(Macron \u00e0 un homme d'affaires / financier) \u2012 Il y a un pognon de dingue \u00e0 faire avec les a\u00e9roports\u2026 Vous reprendrez bien un peu de glyphosate ?</p>\n<p>Le pouvoir d'achat est en hausse<br />\n(Volaille en train de se faire d\u00e9plumer) \u2012 Je la sens pas trop, la hausse !<br />\n(Macron ?) \u2012 Faites un effort d'imagination !</p>\n<p>Nous luttons contre l'\u00e9vasion fiscale !<br />\n(Homme d'affaires / financier avec des valises d\u00e9bordantes de billets) \u2012 Je vais aller en prison ??<br />\n(Macron) \u2012 Mais non ! Vous, c'est de l'optimisation fiscale ! \u00c7a n'a rien \u00e0 voir ! &lt;3 &lt;3</p>\n<p>Nous sommes pour le service public\u2026<br />\n(Macron, tapant sur des profs et des infirmiers en manifestation) \u2012 Parce qu'un d\u00e9fouloir est toujours utile !</p>\n<p>\u2026 et prot\u00e9geons la libert\u00e9 d'expression !<br />\n(Flic serrant un citoyen) \u2012 Il a tweet\u00e9 que vous \u00e9tiez un con !<br />\n(Macron) \u2012 Pas de fake news dans mon royaume !</p>\n</blockquote>\n<p>Gros +1.</p>\n<p>Dessin publi\u00e9 dans le num\u00e9ro de mai 2019 de Sin\u00e9 mensuel.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?cC73jQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CAC5C4",
"file": "wsSDtw.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?cC73jQ",
"height": 3645,
"tags": [],
"title": "Fake news et en m\u00eame temps\u2026 fake news !",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2019/06/dessin-sine_mai_2019-fake_news_et_en_meme_temps_fake_news.jpg",
"width": 2884
},
"xPuDUQ": {
"checksum": "7038d4fe08c007ccffa438957840ce95",
"date": 1552850289.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u2012 Vous n'avez, \u00e0 pr\u00e9sent, plus le droit d'approcher un \u00e9tablissement scolaire\u2026<br />\n\u2012 Paaarfait ! Et si je viole un juge, je n'aurai plus le droit d'approcher un tribunal ?</p>\n</blockquote>\n<p>:D</p>\n<p>Dessin publi\u00e9 dans le num\u00e9ro f\u00e9vrier 2019 de Sin\u00e9 mensuel.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?4Y60Uw\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C9BBB6",
"file": "xPuDUQ.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?4Y60Uw",
"height": 1073,
"tags": [],
"title": "Approcher d'une \u00e9cole, approcher d'un tribunal",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2019/03/dessin-sine_fevrier_2019-approcher_une_ecole_approcher_un_tribunal.jpg",
"width": 941
},
"y3CtXg": {
"checksum": "e4ef94bc0dfce8eed59a4871cc7c3adb",
"date": 1528017275.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Macron a \u00e9t\u00e9 aussi agile et rapide que Mamoudou Gassama, ce Malien de 22 ans qui, au p\u00e9ril de sa vie et \u00e0 la force du poignet, a escalad\u00e9 la fa\u00e7ade d\u2019un immeuble parisien pour sauver un enfant de 4 ans et demi, suspendu dans le vide. Apr\u00e8s cet exploit, le jeune homme \u00e9tait <strong>r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, en urgence, sous les ors de l\u2019Elys\u00e9e</strong>, d\u00fbment assis en face du Pr\u00e9sident, qui lui garantissait la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise dans les meilleurs d\u00e9lais. Et une belle m\u00e9daille. De leur c\u00f4t\u00e9, les pompiers de Paris faisaient savoir qu\u2019ils \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 embaucher le courageux sans-papiers. S\u00e9quence \u00e9motion\u2026</p>\n<p>Et joie sans m\u00e9lange ? Pas vraiment. A droite, la mauvaise humeur \u00e9tait palpable. Va pour Mamoudou, mais il ne faudrait pas que trop de clandestins se mettent \u00e0 sauver des gosses\u2026 Apr\u00e8s Lassana Bathily, qui, le 9 janvier 2015, a sauv\u00e9 des otages de l\u2019Hyper Cacher, cela fait deux clandestins valeureux r\u00e9gularis\u00e9s en trois ans. Honni soit qui Mali y pense ! Faut-il fixer des quotas de h\u00e9ros ou imposer une \u00e9preuve d\u2019escalade aux candidats \u00e0 la naturalisation ? La France peut-elle accueillir tous les Spiderman du monde ? Vaines questions : <strong>l\u2019essentiel est d\u2019avoir de temps \u00e0 autre notre \u00ab bon \u00bb migrant couvert de lauriers, preuve que la France est un pays ouvert et g\u00e9n\u00e9reux</strong>.</p>\n<p>\u00c0 l\u2019Elys\u00e9e, lundi, Mamoudou Gassama a remerci\u00e9 le Pr\u00e9sident, mais aussi Dieu. Et Macron ne s\u2019est m\u00eame pas vex\u00e9. C\u2019est dire si nous venons de vivre un moment exceptionnel.</p>\n</blockquote>\n<p>\u00c9norme +1. Tout \u00e7a n'est que pure hypocrisie. D'o\u00f9 il faut \u00eatre m\u00e9ritant\u22c5e pour obtenir la nationalit\u00e9 ?! D'o\u00f9 il faut \u00eatre m\u00e9ritant\u22c5e pour vivre ?! D\u00e9gueulasse.</p>\n<p>Dans le Canard encha\u00een\u00e9 du 30 mai 2018.<br />\n&#8212; <a href=\"https://shaarli.guiguishow.info/?HdFhbQ\" title=\"Permalink\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D2D2D2",
"file": "y3CtXg.jpg",
"guid": "https://shaarli.guiguishow.info/?HdFhbQ",
"height": 915,
"tags": [],
"title": "Jusqu'o\u00f9 grimpera Mamoudou ?",
"url": "http://shaarli.guiguishow.info/data/uploads/2018/05/dessin-canard_30-Mamoudou_Gassama_ce_hero.jpg",
"width": 1077
}
}