{
"0tJ_aA": {
"checksum": "0305e5fa99d1c4f86955582f3174cb3f",
"date": 1362477179.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Je budget des 2 gouvernements.</p>\n<p>via <a href=\"http://liens.howtommy.net/index.php?PIELZQ\">http://liens.howtommy.net/index.php?PIELZQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?4cVp7Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D9DADA",
"file": "0tJ_aA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?4cVp7Q",
"height": 568,
"tags": [
"allemagne",
"economie",
"france"
],
"title": "France - Allemagne",
"url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3SwIEHrh1bs/UTSJyiC6syI/AAAAAAAAeo8/VTFUKPAJ-Y4/s691/fa.jpg",
"width": 691
},
"0wosMA": {
"checksum": "a01ea9caf51c5bcb3d8eb162175b01ac",
"date": 1554146778.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?wjK1Bw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D1CFCC",
"file": "0wosMA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?wjK1Bw",
"height": 1280,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/003/482/296/original/9b2880229a7809aa.jpeg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/003/482/296/original/9b2880229a7809aa.jpeg",
"width": 1280
},
"103JDQ": {
"checksum": "28c7b31bcf4636f6dee2f7cbba8c607b",
"date": 1627493415.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?-fOCWg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F2EBDB",
"file": "103JDQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?-fOCWg",
"height": 1366,
"tags": [
"covid-19"
],
"title": "La m\u00e9thode du fromage suisse (gare \u00e0 la souris de la d\u00e9sinformation)",
"url": "https://images.radio-canada.ca/v1/ici-info/perso/fromage-suisse-covid-94064.jpg",
"width": 1364
},
"157X8w": {
"checksum": "9945b1e0ef0f3337426c2b1f41b6c862",
"date": 1409208377.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Il n'y a pas comme un probl\u00e8me de reflet sur Payday 2<br />\n<a href=\"http://www.reddit.com/r/gaming/comments/2eowti/payday_2_has_beautiful_reflections_of_oh_nevermind/\">http://www.reddit.com/r/gaming/comments/2eowti/payday_2_has_beautiful_reflections_of_oh_nevermind/</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?b2GXlQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "53686D",
"file": "157X8w.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?b2GXlQ",
"height": 720,
"tags": [
"jeux"
],
"title": "Reflet Payday 2",
"url": "https://i.imgur.com/C8P2Exm.jpg",
"width": 1280
},
"1TtQwQ": {
"checksum": "8bc587656da20a8c5227b76acd46e296",
"date": 1467572816.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://www.monde-diplomatique.fr/cartes/ppa\">http://www.monde-diplomatique.fr/cartes/ppa</a><br />\nvia <a href=\"http://arzhura.dsv.re/shaarli/?DmfFHg\">http://arzhura.dsv.re/shaarli/?DmfFHg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?EG5B2A\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E4E0E0",
"file": "1TtQwQ.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?EG5B2A",
"height": 2094,
"tags": [
"media",
"presse"
],
"title": "schema-medias_france_juillet-2016.png (Image PNG, 3500\u00a0\u00d7\u00a02094 pixels) - Redimensionn\u00e9e (44%)",
"url": "https://www.ecirtam.net/opennews/img/schema-medias_france_juillet-2016.png",
"width": 3500
},
"1gZ8Sg": {
"checksum": "3d5283b377da1be63987c6b788e0c0fd",
"date": 1525613191.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?aYDAiQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "7D7B7A",
"file": "1gZ8Sg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?aYDAiQ",
"height": 750,
"tags": [
"fun",
"manif"
],
"title": "Venez comme vous \u00eates",
"url": "https://ecirtam.net/opennews/img/venez_mac_do.jpg",
"width": 1000
},
"1hBOjg": {
"checksum": "ab9c05151345b1c9f38e251db4f459db",
"date": 1660754100.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab Autour du d\u00e9troit de Ta\u00efwan \u00bb (1/3). Pour comprendre les tensions extr\u00eames dans la r\u00e9gion, il faut remonter aux origines de la R\u00e9publique populaire de Chine et de Ta\u00efwan, dont les relations ont toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s compliqu\u00e9es.</p>\n<p><a href=\"https://i.ibb.co/ggpD2wN/2022-08-17-18-32-35.png\">partie 2 : </a></p>\n<p><a href=\"https://i.ibb.co/ZXq7bzm/2022-08-17-18-39-19.png\">en savoir plus</a></p>\n<p>pour allez beaucoup plus loin selon l'histoire</p>\n<p>au origine: <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_Ta%C3%AFwan\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_Ta%C3%AFwan</a><br />\n<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_de_Chine_(1912-1949\">https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_de_Chine_(1912-1949</a>)<br />\n<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chine\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Chine</a><br />\n<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_civile_chinoise\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_civile_chinoise</a></p>\n<p>pour allez plus loin selon la politique et le monde<br />\n<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_de_s%C3%A9curit%C3%A9_des_Nations_unies\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_de_s%C3%A9curit%C3%A9_des_Nations_unies</a><br />\n<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9solution_2758_de_l%27Assembl%C3%A9e_g%C3%A9n%C3%A9rale_des_Nations_unies\">https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9solution_2758_de_l%27Assembl%C3%A9e_g%C3%A9n%C3%A9rale_des_Nations_unies</a><br />\n<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Statut_de_Ta%C3%AFwan\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Statut_de_Ta%C3%AFwan</a></p>\n<p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?K3AllQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D4D7DA",
"file": "1hBOjg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?K3AllQ",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "Tawain, la chine, les origines du pourquoi du conflit",
"url": "https://i.ibb.co/ZM4ZCtq/2022-08-17-18-37-36.png",
"width": 60
},
"1jkJ7A": {
"checksum": "a97189bba86266e6f61d5f25a6aed337",
"date": 1743461450.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><em>vid{42f55705705c859b3fb5cb71a019dd69f4d926f8f2ffb2cab16b3b62885f37f9}</em><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?lfv4ZA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C5DBEE",
"file": "1jkJ7A.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?lfv4ZA",
"height": 1881,
"tags": [
"achat",
"guide",
"ssd"
],
"title": "guide d'achat de SSD",
"url": "https://ssd.borecraft.com/SSD_Buying_Guide.png",
"width": 2941
},
"1kV0jQ": {
"checksum": "05940baedd45c9af723af4d8686879ff",
"date": 1706698826.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"Alt text\" src=\"https://i.ibb.co/WptNN7m/Capture-d-cran-du-2024-01-31-02-11-47.jpg\" /><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?b1R4aw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "1F1F21",
"file": "1kV0jQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?b1R4aw",
"height": 360,
"tags": [],
"title": "Quand ton petit frere te dis que lui aussi il lui reste pas grand chose pour finir le mois en oubliant de planquer un truc...",
"url": "https://i.ibb.co/WptNN7m/Capture-d-cran-du-2024-01-31-02-11-47.jpg",
"width": 640
},
"24S4kw": {
"checksum": "ab6870c27927b7067484b4baac781aa1",
"date": 1485900665.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab<br />\nTrump : Les migrants ill\u00e9gaux doivent tous \u00eatre r\u00e9exp\u00e9di\u00e9s chez eux\u00a0!<br />\nUn indien : Oh s\u00e9rieux\u00a0? Vous rentrez quand chez vous\u00a0?<br />\n\u00bb<br />\n\\o/<br />\nvia <a href=\"http://www.ascadia.net/links/?uegPDg\">http://www.ascadia.net/links/?uegPDg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?gOQWpQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "493D39",
"file": "24S4kw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?gOQWpQ",
"height": 452,
"tags": [
"fun",
"trump",
"usa"
],
"title": "d-trump.png (Image PNG, 480\u00a0\u00d7\u00a0452 pixels)",
"url": "https://mcmparis.files.wordpress.com/2016/03/d-trump.png",
"width": 480
},
"2rrlrg": {
"checksum": "c27692ab92949ce9544de755569f00bd",
"date": 1561887718.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://www.reddit.com/r/hacking/comments/c70zwk/this_photo_shows_how_nsa_is_tracking_you/\">https://www.reddit.com/r/hacking/comments/c70zwk/this_photo_shows_how_nsa_is_tracking_you/</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?BEWM5g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "8D4D42",
"file": "2rrlrg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?BEWM5g",
"height": 1032,
"tags": [
"nsa",
"surveillance"
],
"title": "This photo shows how NSA is tracking you : hacking",
"url": "https://i.redd.it/ivqcvbqvlb731.png",
"width": 1020
},
"2u8bOg": {
"checksum": "8ee28c3b98a15a5011c22b2fc6487713",
"date": 1591087485.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pas mal cette organisation !<br />\nvia <a href=\"https://nicolas-delsaux.hd.free.fr/Shaarli/?ld2iRg\">https://nicolas-delsaux.hd.free.fr/Shaarli/?ld2iRg</a><br />\n<a href=\"https://mobile.twitter.com/wes_chu/status/1267309289212751879/photo/1\">https://mobile.twitter.com/wes_chu/status/1267309289212751879/photo/1</a><br />\n<a href=\"https://imgur.com/iSPDyYI\">https://imgur.com/iSPDyYI</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Gj0A6g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CFEBC7",
"file": "2u8bOg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Gj0A6g",
"height": 1155,
"tags": [
"hong-kong",
"manif"
],
"title": "Hong Kong protesters roles",
"url": "https://ecirtam.net/opennews/img/Hong_Kong_protesters.jpg",
"width": 1280
},
"3BZH9g": {
"checksum": "d24df4f65cc72314c4b20cb14b1afb5c",
"date": 1584924818.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>d\u00e9monstration de la technique en photo sur le site secourisme.net: <a href=\"https://www.secourisme.net/spip.php?article156&amp;lang=fr\">https://www.secourisme.net/spip.php?article156&amp;lang=fr</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?QP1wVw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E9E8E9",
"file": "3BZH9g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?QP1wVw",
"height": 370,
"tags": [
"covid-19",
"prevention"
],
"title": "Les Mesures d'hygi\u00e8ne: comment retirer des gants souill\u00e9s sans risque de contamination (extrait du protocole de protection contre ebola)",
"url": "http://tof.cx/images/2020/03/21/eb487e554af9f9a97e4440ce166a85cb.jpg",
"width": 760
},
"3DsULg": {
"checksum": "b1303b027cd76a827c37bde040e004cc",
"date": 1409173055.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Voici la Une de demain : \"Manuel Blair !\"<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?LfbZVg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D6D3D4",
"file": "3DsULg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?LfbZVg",
"height": 895,
"tags": [],
"title": "https://pbs.twimg.com/media/BwEbEphIMAAVTAH.jpg",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/BwEbEphIMAAVTAH.jpg",
"width": 600
},
"3YT_kg": {
"checksum": "016eb1eeeeb530bfaea85f7e9e0668cd",
"date": 1579994214.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?vQPvgA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "857B7F",
"file": "3YT_kg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?vQPvgA",
"height": 1024,
"tags": [],
"title": "On est l\u00e0 !",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/EPDG3BTXUAIv0uV.jpg",
"width": 768
},
"3mcprw": {
"checksum": "b5d3cfe99cea46fd725726b3019c2ec5",
"date": 1450620010.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Rul5-A\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "A7520B",
"file": "3mcprw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Rul5-A",
"height": 913,
"tags": [],
"title": "Migrant de Schrodinger",
"url": "http://media.lelombrik.net/t/159b398b87b68368a56aee196bc260e3/p/01.jpg",
"width": 677
},
"4BoVmg": {
"checksum": "7f139a77ee80d0f586920b7a93968dd1",
"date": 1584924743.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?elv6rw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CECDCE",
"file": "4BoVmg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?elv6rw",
"height": 442,
"tags": [
"covid-19",
"prevention"
],
"title": "Les Mesures d'hygi\u00e8ne: comment retirer un masque souill\u00e9 sans risque de contamination (extrait du protocole de protection contre ebola)",
"url": "http://tof.cx/images/2020/03/21/3c09b8f2e9604f2be095cf8f9a7d00d2.jpg",
"width": 756
},
"57FlxA": {
"checksum": "42355531e1aa5bd7f91dd99c3678e0d0",
"date": 1486411802.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ahahah pas mal :-)<br />\nPleins d'autres ici <a href=\"http://www.basilemorin.com/ambigrammes.html\">http://www.basilemorin.com/ambigrammes.html</a></p>\n<p>via <a href=\"https://gmva.ch/shaarli/?Eqe5YQ\">https://gmva.ch/shaarli/?Eqe5YQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?2sKHOQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "A4A4A4",
"file": "57FlxA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?2sKHOQ",
"height": 800,
"tags": [
"ambigramme",
"fillon"
],
"title": "File:Ambigramme Penelope.jpg - Wikimedia Commons",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fe/Ambigramme_Penelope.jpg",
"width": 800
},
"5D1zvQ": {
"checksum": "3fd0f70dafa79a3538fb5f9ab5240484",
"date": 1569438769.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?54cL5Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "6D7077",
"file": "5D1zvQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?54cL5Q",
"height": 667,
"tags": [],
"title": "capitalnon.jpg",
"url": "https://bellaciao.org/fr/IMG/jpg/capitalnon.jpg",
"width": 500
},
"66qVXQ": {
"checksum": "d831275287d278cfc2f7d3c135ada8f6",
"date": 1493704496.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est aussi une belle m\u00e9taphore de ces startups qui essayent de r\u00e9soudre certains probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9s.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?cNVhpg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E3E3E3",
"file": "66qVXQ.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?cNVhpg",
"height": 261,
"tags": [],
"title": "https://imgs.xkcd.com/comics/here_to_help.png",
"url": "https://imgs.xkcd.com/comics/here_to_help.png",
"width": 740
},
"6Y9KUg": {
"checksum": "9e56c0bccce00ec7947ddbebbdbafa15",
"date": 1464191726.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?SavM6g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CBD1B1",
"file": "6Y9KUg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?SavM6g",
"height": 768,
"tags": [],
"title": "http://www.bilan-ps.fr/IMG/jpg/sknob_brh.jpg",
"url": "http://www.bilan-ps.fr/IMG/jpg/sknob_brh.jpg",
"width": 1024
},
"6eKR6w": {
"checksum": "564cfc50f0ec3f78423b7587086f079a",
"date": 1409049581.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>loool<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?P94yzg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EFEFF0",
"file": "6eKR6w.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?P94yzg",
"height": 328,
"tags": [],
"title": "https://pbs.twimg.com/media/Bv9ZacECYAADKL_.jpg",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/Bv9ZacECYAADKL_.jpg",
"width": 600
},
"6wZPhw": {
"checksum": "2e342ae5e7ddd530dc17d1a0553b472c",
"date": 1637339820.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><ol>\n<li>Le culte de la tradition</li>\n<li>Le rejet du modernisme</li>\n<li>Le culte de l'action pour l'action</li>\n<li>Le rejet de la pens\u00e9e critique</li>\n<li>Le rejet de la diversit\u00e9</li>\n<li>L'exploitation de la frustration</li>\n<li>L'obsession du complot</li>\n<li>L'humiliation par la richesse de l'ennemi</li>\n<li>La vie comme guerre permanente</li>\n<li>L'\u00e9litisme</li>\n<li>Le culte de l'h\u00e9ro\u00efsme</li>\n<li>Le contr\u00f4le des femmes et des minorit\u00e9s sexuelles</li>\n<li>Le peuple comme entit\u00e9 exprimant la \"volont\u00e9 commune\"</li>\n<li>L'usage d'une langue appauvrie<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?AyKvbQ\">Permalink</a></li>\n</ol></div>",
"docolav": "E9DDD0",
"file": "6wZPhw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?AyKvbQ",
"height": 2000,
"tags": [
"autoritarisme",
"fascisme",
"politique"
],
"title": "Reconna\u00eetre le fascsime en 14 signes, d'apr\u00e8s Umberto Eco",
"url": "https://i.imgur.com/TlH85x1.jpg",
"width": 1608
},
"7Au_hg": {
"checksum": "495613a008e8219fc54701ac82c2cd52",
"date": 1651307029.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Les mesures personnelles qui ont un tr\u00e8s fort impact</p>\n<p>1 (de tr\u00e8s loin). faites un enfant de moins</p>\n<ol start=\"2\">\n<li>vivre sans voiture</li>\n<li>\u00e9viter un vol long courrier en avion</li>\n<li>utiliser de l'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e</li>\n<li>abandonner votre voiture \u00e9lectrique pour vous passer de voiture</li>\n<li>passer \u00e0 une alimentation v\u00e9g\u00e9tarienne<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?qytyhg\">Permalink</a></li>\n</ol></div>",
"docolav": "8DA488",
"file": "7Au_hg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?qytyhg",
"height": 872,
"tags": [
"changement-climatique"
],
"title": "personal choices to reduce your contribution to climate change",
"url": "https://scx2.b-cdn.net/gfx/news/hires/2017/themosteffec.jpg",
"width": 1500
},
"9Ju7Wg": {
"checksum": "110c961e4aa78b054780d65c565cd758",
"date": 1487864632.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Aahah g\u00e9nial :-D<br />\n<a href=\"https://fabienm.eu/shaarli/?doCaDw\">https://fabienm.eu/shaarli/?doCaDw</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Jsb3Cw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "646CBA",
"file": "9Ju7Wg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Jsb3Cw",
"height": 630,
"tags": [
"fun",
"politique"
],
"title": "hors du syst\u00e8me",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/C5WbOK-WQAAsSsk.jpg",
"width": 1200
},
"AQj2dg": {
"checksum": "15459b783244ffdb6b96866f6eac0c82",
"date": 1626693755.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>si aucune mesure n'est prise, d'ici 2 \u00e0 3 semaines les hospitalisations au royaume-uni vont d\u00e9passer le pic historique depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie.</p>\n<p>gardons en t\u00eate que la France suit la m\u00eame voie avec 4 \u00e0 5 semaines de retard.</p>\n<p>il n'y pas assez de vaccins pour tout le monde et tout miser sur le vaccin c'est la garantie d'\u00e9chec mart\u00e8le \u00e0 nouveau l'OMS.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?rplgBw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EDEEF3",
"file": "AQj2dg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?rplgBw",
"height": 525,
"tags": [
"covid-19",
"uk"
],
"title": "Regardez comment au royaume-uni grace a la vaccination les nouveaux cas explosent mais les hospitalisations n'augmentent pas",
"url": "",
"width": 888
},
"ARO6ZQ": {
"checksum": "855ff6d50651ec38a1f09186e13b1e25",
"date": 1337524033.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Utile.</p>\n<p><a href=\"http://recreaction.centerblog.net/305-calendrier-des-saisons-quels-fruits-legumes-manger\">http://recreaction.centerblog.net/305-calendrier-des-saisons-quels-fruits-legumes-manger</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?VGHg9w\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C2C082",
"file": "ARO6ZQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?VGHg9w",
"height": 992,
"tags": [
"agriculture"
],
"title": "Calendrier des saisons: quels fruits/ l\u00e9gumes manger?",
"url": "http://recreaction.r.e.pic.centerblog.net/o/79153bed.jpg",
"width": 1403
},
"AvCpVw": {
"checksum": "f5191227408711ae6fb299af62a92c17",
"date": 1430860426.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"http://www2.assemblee-nationale.fr/scrutins/detail/%28legislature%29/14/%28num%29/1109\">http://www2.assemblee-nationale.fr/scrutins/detail/%28legislature%29/14/%28num%29/1109</a><br />\nvia <a href=\"http://links.hoa.ro/?M8clrw\">http://links.hoa.ro/?M8clrw</a></p>\n<p>Voici la liste des 438 d\u00e9put\u00e9s qui ont vot\u00e9 pour :<br />\nIbrahim Aboubacar<br />\nPatricia Adam<br />\nSylviane Alaux<br />\nJean-Pierre Allossery<br />\nFran\u00e7ois Andr\u00e9<br />\nNathalie App\u00e9r\u00e9<br />\nKader Arif<br />\nChristian Assaf<br />\nJo\u00ebl Aviragnet<br />\nPierre Aylagas<br />\nJean-Marc Ayrault<br />\nAlexis Bachelay<br />\nGuillaume Bachelay<br />\nJean-Paul Bacquet<br />\nDominique Baert<br />\nG\u00e9rard Bapt<br />\nFr\u00e9d\u00e9ric Barbier<br />\nSerge Bardy<br />\nEricka Bareigts<br />\nChristian Bataille<br />\nDelphine Batho<br />\nMarie-No\u00eblle Battistel<br />\nPhilippe Baumel<br />\nCatherine Beaubatie<br />\nMarie-Fran\u00e7oise Bechtel<br />\nJean-Marie Beffara<br />\nLuc Belot<br />\nKarine Berger<br />\nChantal Berthelot<br />\nGis\u00e8le Bi\u00e9mouret<br />\nPhilippe Bies<br />\nErwann Binet<br />\nYves Blein<br />\nDaniel Boisserie<br />\nChristophe Borgel<br />\nFlorent Boudi\u00e9<br />\nMarie-Odile Bouill\u00e9<br />\nChristophe Bouillon<br />\nBrigitte Bourguignon<br />\nMalek Boutih<br />\n\u00c9meric Br\u00e9hier<br />\nJean-Louis Bricout<br />\nJean-Jacques Bridey<br />\nFran\u00e7ois Brottes<br />\nIsabelle Bruneau<br />\nGwenegan Bui<br />\nSabine Buis<br />\nJean-Claude Buisine<br />\nSylviane Bulteau<br />\nVincent Burroni<br />\nAlain Calmette<br />\nJean-Christophe Cambad\u00e9lis<br />\nColette Capdevielle<br />\nYann Capet<br />\nChristophe Caresche<br />\nMarie-Arlette Carlotti<br />\nMartine Carrillon-Couvreur<br />\nChristophe Castaner<br />\nLaurent Cathala<br />\nJean-Yves Caullet<br />\nGuy Chambefort<br />\nJean-Paul Chanteguet<br />\nMarie-Anne Chapdelaine<br />\nGuy-Michel Chauveau<br />\nJean-David Ciot<br />\nAlain Claeys<br />\nJean-Michel Cl\u00e9ment<br />\nMarie-Fran\u00e7oise Clergeau<br />\nRomain Colas<br />\nPhilip Cordery<br />\nVal\u00e9rie Corre<br />\nJean-Jacques Cottel<br />\nCatherine Coutelle<br />\nJacques Cresta<br />\nPascale Crozon<br />\nFr\u00e9d\u00e9ric Cuvillier<br />\nSeybah Dagoma<br />\nYves Daniel<br />\nCarlos Da Silva<br />\nPascal Deguilhem<br />\nFlorence Delaunay<br />\nMich\u00e8le Delaunay<br />\nGuy Delcourt<br />\nPascal Demarthe<br />\nS\u00e9bastien Denaja<br />\nFran\u00e7oise Descamps-Crosnier<br />\nSophie Dessus<br />\nJean-Louis Destans<br />\nMichel Destot<br />\nFanny Dombre-Coste<br />\nRen\u00e9 Dosi\u00e8re<br />\nSandrine Doucet<br />\nPhilippe Doucet<br />\nFran\u00e7oise Dubois<br />\nJean-Pierre Dufau<br />\nAnne-Lise Dufour-Tonini<br />\nFran\u00e7oise Dumas<br />\nWilliam Dumas<br />\nJean-Louis Dumont<br />\nJean-Paul Dupr\u00e9<br />\nYves Durand<br />\nPhilippe Duron<br />\nOlivier Dussopt<br />\nHenri Emmanuelli<br />\nCorinne Erhel<br />\nSophie Errante<br />\nMarie-H\u00e9l\u00e8ne Fabre<br />\nOlivier Faure<br />\nAlain Faur\u00e9<br />\nHerv\u00e9 F\u00e9ron<br />\nRichard Ferrand<br />\nGenevi\u00e8ve Fioraso<br />\nHugues Fourage<br />\nJean-Marc Fournel<br />\nVal\u00e9rie Fourneyron<br />\nMich\u00e8le Fournier-Armand<br />\nMichel Fran\u00e7aix<br />\nChristian Franqueville<br />\nJean-Claude Fruteau<br />\nJean-Louis Gagnaire<br />\nYann Galut<br />\nGuillaume Garot<br />\nH\u00e9l\u00e8ne Geoffroy<br />\nJean-Marc Germain<br />\nJean Glavany<br />\nYves Goasdou\u00e9<br />\nGenevi\u00e8ve Gosselin-Fleury<br />\nPascale Got<br />\nMarc Goua<br />\nEstelle Grelier<br />\nJean Grellier<br />\nEdith Gueugneau<br />\n\u00c9lisabeth Guigou<br />\nChantal Guittet<br />\nDavid Habib<br />\nRazzy Hammadi<br />\nBeno\u00eet Hamon<br />\nJo\u00eblle Huillier<br />\nSandrine Hurel<br />\nChristian Hutin<br />\nMonique Iborra<br />\nFran\u00e7oise Imbert<br />\nMichel Issindou<br />\n\u00c9ric Jalton<br />\nSerge Janquin<br />\nHenri Jibrayel<br />\nR\u00e9gis Juanico<br />\nArmand Jung<br />\nLaurent Kalinowski<br />\nMarietta Karamanli<br />\nPhilippe Kemel<br />\nChaynesse Khirouni<br />\nBernadette Laclais<br />\nConchita Lacuey<br />\nFran\u00e7ois Lamy<br />\nAnne-Christine Lang<br />\nColette Langlade<br />\nJean Launay<br />\nJean-Luc Laurent<br />\nJean-Yves Le Bouillonnec<br />\nGilbert Le Bris<br />\nAnne-Yvonne Le Dain<br />\nJean-Yves Le D\u00e9aut<br />\nViviane Le Dissez<br />\nMichel Lefait<br />\nDominique Lefebvre<br />\nAnnie Le Houerou<br />\nAnnick Le Loch<br />\nPatrick Lemasle<br />\nCatherine Lemorton<br />\nChristophe L\u00e9onard<br />\nAnnick Lepetit<br />\nJean-Pierre Le Roch<br />\nBruno Le Roux<br />\nArnaud Leroy<br />\nMichel Lesage<br />\nBernard Lesterlin<br />\nSerge Letchimy<br />\nMichel Liebgott<br />\nMartine Ligni\u00e8res-Cassou<br />\nAudrey Linkenheld<br />\nFran\u00e7ois Loncle<br />\nGabrielle Louis-Carabin<br />\nLucette Lousteau<br />\nVictorin Lurel<br />\nJacqueline Maquet<br />\nMarie-Lou Marcel<br />\nJean-Ren\u00e9 Marsac<br />\nPhilippe Martin<br />\nFr\u00e9d\u00e9rique Massat<br />\nSandrine Mazetier<br />\nMichel M\u00e9nard<br />\nPatrick Mennucci<br />\nKl\u00e9ber Mesquida<br />\nPhilippe Nauche<br />\nNathalie Nieson<br />\nRobert Olive<br />\nMaud Olivier<br />\nMonique Orph\u00e9<br />\nMichel Pajon<br />\nLuce Pane<br />\nR\u00e9mi Pauvros<br />\nGerminal Peiro<br />\nHerv\u00e9 Pellois<br />\nJean-Claude Perez<br />\nS\u00e9bastien Pietrasanta<br />\nMartine Pinville<br />\nChristine Pires Beaune<br />\nPhilippe Plisson<br />\n\u00c9lisabeth Pochon<br />\nNapole Polut\u00e9l\u00e9<br />\nPascal Popelin<br />\nDominique Potier<br />\nR\u00e9gine Pov\u00e9da<br />\nChristophe Premat<br />\nJoaquim Pueyo<br />\nFran\u00e7ois Pupponi<br />\nCatherine Qu\u00e9r\u00e9<br />\nVal\u00e9rie Rabault<br />\nMonique Rabin<br />\nDominique Raimbourg<br />\nMarie R\u00e9calde<br />\nEduardo Rihan Cypel<br />\nAlain Rodet<br />\nFr\u00e9d\u00e9ric Roig<br />\nBernard Roman<br />\nGwendal Rouillard<br />\nRen\u00e9 Rouquet<br />\nAlain Rousset<br />\nBoinali Said<br />\nB\u00e9atrice Santais<br />\nOdile Saugues<br />\nGilbert Sauvan<br />\nChristophe Sirugue<br />\nJulie Sommaruga<br />\nPascal Terrasse<br />\nSylvie Tolmont<br />\nJean-Louis Touraine<br />\nSt\u00e9phane Travert<br />\nCatherine Troallic<br />\nC\u00e9cile Untermaier<br />\nJean-Jacques Urvoas<br />\nDaniel Vaillant<br />\nJacques Valax<br />\nClotilde Valter<br />\nMichel Vauzelle<br />\nFabrice Verdier<br />\nMichel Vergnier<br />\nPatrick Vignal<br />\nJean-Michel Villaum\u00e9<br />\nJean Jacques Vlody<br />\nPaola Zanetti<br />\nDamien Abad<br />\nElie Aboud<br />\nBernard Accoyer<br />\nNicole Ameline<br />\nBenoist Apparu<br />\nLaurence Arribag\u00e9<br />\nJulien Aubert<br />\nOlivier Audibert-Troin<br />\nJean-Pierre Barbier<br />\nJacques Alain B\u00e9nisti<br />\nXavier Bertrand<br />\nMarcel Bonnot<br />\nJean-Claude Bouchet<br />\nVal\u00e9rie Boyer<br />\nPhilippe Briand<br />\nBernard Brochand<br />\nDominique Bussereau<br />\nOlivier Carr\u00e9<br />\nGilles Carrez<br />\nYves Censi<br />\nJ\u00e9r\u00f4me Chartier<br />\nLuc Chatel<br />\nG\u00e9rard Cherpion<br />\nGuillaume Chevrollier<br />\nAlain Chr\u00e9tien<br />\nJean-Louis Christ<br />\nDino Cinieri<br />\n\u00c9ric Ciotti<br />\nJean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9<br />\nFran\u00e7ois Cornut-Gentille<br />\nJean-Louis Costes<br />\n\u00c9douard Courtial<br />\nJean-Michel Couve<br />\nMarie-Christine Dalloz<br />\nG\u00e9rald Darmanin<br />\nOlivier Dassault<br />\nBernard Deflesselles<br />\nLucien Degauchy<br />\nR\u00e9mi Delatte<br />\nJean-Pierre Door<br />\nDominique Dord<br />\nDavid Douillet<br />\nMarianne Dubois<br />\nChristian Estrosi<br />\nDaniel Fasquelle<br />\nGeorges Fenech<br />\nFran\u00e7ois Fillon<br />\nMarie-Louise Fort<br />\nYves Foulon<br />\nMarc Francina<br />\nYves Fromion<br />\nLaurent Furst<br />\nSauveur Gandolfi-Scheit<br />\nAnnie Genevard<br />\nGuy Geoffroy<br />\nBernard G\u00e9rard<br />\nAlain Gest<br />\nDaniel Gibbes<br />\nFranck Gilard<br />\nGeorges Ginesta<br />\nCharles-Ange Ginesy<br />\nJean-Pierre Giran<br />\nPhilippe Gosselin<br />\nPhilippe Goujon<br />\nClaude Greff<br />\nArlette Grosskost<br />\nSerge Grouard<br />\nJean-Claude Guibal<br />\nChristophe Guilloteau<br />\nMichel Heinrich<br />\nMichel Herbillon<br />\nAntoine Herth<br />\nGu\u00e9nha\u00ebl Huet<br />\nS\u00e9bastien Huyghe<br />\nChristian Jacob<br />\nDenis Jacquat<br />\nChristian Kert<br />\nNathalie Kosciusko-Morizet<br />\nJacques Kossowski<br />\nPatrick Labaune<br />\nVal\u00e9rie Lacroute<br />\nMarc Laffineur<br />\nJacques Lamblin<br />\nJean-Fran\u00e7ois Lamour<br />\nGuillaume Larriv\u00e9<br />\nCharles de La Verpilli\u00e8re<br />\nThierry Lazaro<br />\nAlain Leboeuf<br />\nIsabelle Le Callennec<br />\nMarc Le Fur<br />\nBruno Le Maire<br />\nJean Leonetti<br />\nPierre Lequiller<br />\nPhilippe Le Ray<br />\nGenevi\u00e8ve Levy<br />\nGilles Lurton<br />\nJean-Fran\u00e7ois Mancel<br />\nAlain Marleix<br />\nPhilippe Armand Martin<br />\nPatrice Martin-Lalande<br />\nAlain Marty<br />\nJean-Claude Mathis<br />\nFran\u00e7ois de Mazi\u00e8res<br />\nG\u00e9rard Menuel<br />\nDamien Meslot<br />\nPierre Morange<br />\nAlain Moyne-Bressand<br />\nJacques Myard<br />\nDominique Nachury<br />\nYves Nicolin<br />\nPatrick Ollier<br />\nVal\u00e9rie P\u00e9cresse<br />\nJacques P\u00e9lissard<br />\nAxel Poniatowski<br />\nJosette Pons<br />\nDidier Quentin<br />\nFr\u00e9d\u00e9ric Reiss<br />\nJean-Luc Reitzer<br />\nBernard Reyn\u00e8s<br />\nCamille de Rocca Serra<br />\nSophie Rohfritsch<br />\nMartial Saddier<br />\nPaul Salen<br />\nFran\u00e7ois Scellier<br />\nClaudine Schmid<br />\nAndr\u00e9 Schneider<br />\nJean-Marie Sermier<br />\nMichel Sordi<br />\n\u00c9ric Straumann<br />\nClaude Sturni<br />\nMich\u00e8le Tabarot<br />\nGuy Teissier<br />\nMichel Terrot<br />\nJean-Marie Tetart<br />\nDominique Tian<br />\nFran\u00e7ois Vannson<br />\nCatherine Vautrin<br />\nPatrice Verch\u00e8re<br />\nJean-Pierre Vigier<br />\nPhilippe Vitel<br />\nLaurent Wauquiez<br />\n\u00c9ric Woerth<br />\nMarie-Jo Zimmermann<br />\nSt\u00e9phane Demilly<br />\nPhilippe Folliot<br />\nMeyer Habib<br />\nFrancis Hillmeyer<br />\nSonia Lagarde<br />\nJean-Christophe Lagarde<br />\nMichel Piron<br />\nFranck Reynier<br />\nFran\u00e7ois Rochebloine<br />\nMaina Sage<br />\nRudy Salles<br />\nAndr\u00e9 Santini<br />\nFran\u00e7ois Sauvadet<br />\nJean-Paul Tuaiva<br />\nPhilippe Vigier<br />\nFran\u00e7ois-Xavier Villain<br />\nMichel Zumkeller<br />\n\u00c9ric Alauzet<br />\nDenis Baupin<br />\nChristophe Cavard<br />\nFran\u00e7ois-Michel Lambert<br />\nFran\u00e7ois de Rugy<br />\nJean-No\u00ebl Carpentier<br />\nAry Chalus<br />\nG\u00e9rard Charasse<br />\nJeanine Dubi\u00e9<br />\nOlivier Falorni<br />\nPaul Giacobbi<br />\nJo\u00ebl Giraud<br />\nGilda Hobert<br />\nJacques Krabal<br />\nJ\u00e9r\u00f4me Lambert<br />\nJean-Pierre Maggi<br />\nJacques Moignard<br />\nDominique Orliac<br />\nThierry Robert<br />\nSt\u00e9phane Saint-Andr\u00e9<br />\nRoger-G\u00e9rard Schwartzenberg<br />\nAlain Tourret<br />\nBruno Nestor Az\u00e9rot<br />\nMarc Dolez<br />\nGabriel Serville<br />\nSylvie Andrieux</p>\n<p>\u00e8_\u00e9<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?gktrkg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E4E9EC",
"file": "AvCpVw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?gktrkg",
"height": 4479,
"tags": [
"france",
"internet",
"loi",
"politique",
"surveillance"
],
"title": "Liste des d\u00e9put\u00e9s qui ont vot\u00e9s pour la surveillance de masse",
"url": "https://ecirtam.net/opennews/img/vote_deput%C3%A9s_loi_renseignement.png",
"width": 1629
},
"Avjbhw": {
"checksum": "5baf1bab9f2285b4d9df6e9a959411e9",
"date": 1514496188.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?3D_hvw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EAEAE8",
"file": "Avjbhw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?3D_hvw",
"height": 1677,
"tags": [],
"title": "git-pretty.png (PNG Image, 1692 \u00d7 1677 pixels)",
"url": "http://justinhileman.info/article/git-pretty/git-pretty.png",
"width": 1692
},
"Az02lQ": {
"checksum": "20801f596cda86f9c1539dcf64c145d0",
"date": 1339502963.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?r_C2Wg\">http://sebsauvage.net/links/?r_C2Wg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?-fHugQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F3F4F4",
"file": "Az02lQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?-fHugQ",
"height": 750,
"tags": [
"drm"
],
"title": "DRM",
"url": "http://i.imgur.com/u8BqB.jpg",
"width": 750
},
"Bano6g": {
"checksum": "e7286686bc1d939dc6db368f24576522",
"date": 1525629842.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>XD<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?MntCDQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "807669",
"file": "Bano6g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?MntCDQ",
"height": 600,
"tags": [
"fun",
"mac-donald"
],
"title": "donald_mac_casse.jpg (Image JPEG, 800\u00a0\u00d7\u00a0600 pixels)",
"url": "https://ecirtam.net/opennews/img/donald_mac_casse.jpg",
"width": 800
},
"CDQX6w": {
"checksum": "657e50f51c26df4c9543a20d2a312d10",
"date": 1430681288.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ce site n\u2019autorise pas les mots de passe de plus de 8 caract\u00e8res. Vraiment ridicule\u2026<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?7_EFyA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F5F3EF",
"file": "CDQX6w.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?7_EFyA",
"height": 100,
"tags": [],
"title": "Mots de passe compris entre 4 et 8 caract\u00e8res",
"url": "https://lut.im/ABSvi0u3/zLlNs4WY",
"width": 789
},
"CbogyA": {
"checksum": "706b4db9106c404629fbd976c395387f",
"date": 1405412941.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>0_0<br />\nvia <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?A7d-Cw\">http://sebsauvage.net/links/?A7d-Cw</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?cB5yog\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F0E7E7",
"file": "CbogyA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?cB5yog",
"height": 1592,
"tags": [
"guerre",
"isra\u00ebl",
"palestine"
],
"title": "Palestinian & Israeli deaths",
"url": "https://i.imgur.com/7cdU0R6.png",
"width": 2000
},
"CpNF3Q": {
"checksum": "512381a85660d36c3da210bfeeff7e2d",
"date": 1516648611.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?MeOmyQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E4DED4",
"file": "CpNF3Q.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?MeOmyQ",
"height": 718,
"tags": [],
"title": "Monde-selon-Trump-1024x718.jpg (JPEG Image, 1024 \u00d7 718 pixels)",
"url": "https://www.polemixetlavoixoff.com/wp-content/uploads/2018/01/Monde-selon-Trump-1024x718.jpg",
"width": 1024
},
"DLXWzA": {
"checksum": "7c36a3068055c14dd99b4dcc242d3c1e",
"date": 1494417236.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?7A_13Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "232121",
"file": "DLXWzA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?7A_13Q",
"height": 1127,
"tags": [],
"title": "12339332_1795239577283078_843985839763232124_o.png",
"url": "http://partage-le.com/wp-content/uploads/2017/05/12339332_1795239577283078_843985839763232124_o.png",
"width": 2002
},
"EqwBKw": {
"checksum": "8955d1280fd15e4a64eebe48d67b9741",
"date": 1472206326.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab Article II. - Il est permis de se baigner entre ces deux points [...] \u00e0 condition d'\u00eatre muni d'un costume de bain complet (maillot pour les hommes, <strong>blouse et pantalon pour les dames</strong>) \u00bb<br />\nsuite de <a href=\"https://www.ecirtam.net/opennews/?acGEAg\">https://www.ecirtam.net/opennews/?acGEAg</a><br />\nvia <a href=\"https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?RdAU0w\">https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?RdAU0w</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?99AKKg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CEC4B1",
"file": "EqwBKw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?99AKKg",
"height": 900,
"tags": [
"histoire"
],
"title": "Ville de Cannes - Arr\u00eat\u00e9 concernant les bains de mer du 2 ao\u00fbt 1918 (Image JPEG, 703 \u00d7 900 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/CqsWXlZWIAAgmtE.jpg",
"width": 703
},
"F3AKlg": {
"checksum": "e3c2b3ebdf6e70e72ca66b6ecb79a148",
"date": 1709637319.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?BCh-rw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EFEBEC",
"file": "F3AKlg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?BCh-rw",
"height": 1808,
"tags": [
"2024",
"macronie"
],
"title": "10 milliards d\u2019euros de coupes budg\u00e9taires (image du figaro du 05mars 2024",
"url": "https://i.redd.it/wqhjcovu2hmc1.png",
"width": 856
},
"GAHyIA": {
"checksum": "361f457c1aacebf502c174192b37e4b6",
"date": 1696188420.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00abEn consid\u00e9rant les moyennes mondiales du gaspillage alimentaire, le nombre de cr\u00e9atures vivantes n\u00e9es uniquement pour finir leur vie de mis\u00e8re dans une poubelle est incommensurable. Des \u00eatres arrach\u00e9s \u00e0 leur milieu naturel ou \u00e9lev\u00e9s en intensif, sans avoir eu d\u2019autre destin que celui de d\u00e9chet.\u00bb<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?pWjkzQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "FAF4F0",
"file": "GAHyIA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?pWjkzQ",
"height": 396,
"tags": [],
"title": "https://www.vegetarisme.fr/especes-dordures/",
"url": "https://www.vegetarisme.fr/wp-content/uploads/2023/09/Screenshot-2023-09-07-at-17-19-01-ViraGe_15_BR_kipik_p31.pdf-768x396.png",
"width": 768
},
"GNoYGA": {
"checksum": "eb16a1ffbb8908ae17276433d8862699",
"date": 1350553114.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Wouaw 0_0</p>\n<p>via <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?5HUSRA\">http://sebsauvage.net/links/?5HUSRA</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?CJ6l0Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C9C2A5",
"file": "GNoYGA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?CJ6l0Q",
"height": 679,
"tags": [
"histoire",
"politique"
],
"title": "Quel dictateur a tu\u00e9 le plus de monde ?",
"url": "http://wurstball.de/static/ircview/pictures/eb16a1ffbb8908ae17276433d8862699.jpeg",
"width": 960
},
"GWnNQw": {
"checksum": "724f310e9be0e4256a3a6cafabbf0641",
"date": 1483991518.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?l1hIYg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DDEBE5",
"file": "GWnNQw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?l1hIYg",
"height": 1515,
"tags": [],
"title": "vegetarien-en-4x4-polue-moins-cycliste-homnivore.jpg (Image JPEG, 2000 \u00d7 1515 pixels) - Redimensionn\u00e9e (43%)",
"url": "http://www.pierre1911.info/images/alimentation/vegetarien-en-4x4-polue-moins-cycliste-homnivore.jpg",
"width": 2000
},
"Gv6SHQ": {
"checksum": "7f6fb6a20dd20adf9528f41c6429836a",
"date": 1449646376.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://links.nekoblog.org/?pL_5AA\">https://links.nekoblog.org/?pL_5AA</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?wsjImA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B8AF9D",
"file": "Gv6SHQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?wsjImA",
"height": 514,
"tags": [
"d\u00e9rives",
"france",
"politique",
"\u00e9tat-de-merde"
],
"title": "les-acrobaties-de-letat-durgence.jpg (Image JPEG, 599\u00a0\u00d7\u00a0514 pixels)",
"url": "http://files.nekoblog.org/uploads/imgs/les-acrobaties-de-letat-durgence.jpg",
"width": 599
},
"HIY5pA": {
"checksum": "5b426c7ba11c94cffbc2b7b755c0537e",
"date": 1676200131.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?emPL-g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "727272",
"file": "HIY5pA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?emPL-g",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "https://rapportsdeforce.fr/wp-content/uploads/2023/02/2.jpeg",
"url": "https://rapportsdeforce.fr/wp-content/uploads/2023/02/2.jpeg",
"width": 900
},
"HdqOTA": {
"checksum": "0b02f0e0881ffd3643a127364eade2c8",
"date": 1647199805.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Photo assez touchante.<br />\nCe n'est pas de la SF. \u00c7a se passe en ce moment.</p>\n<p>via <a href=\"https://meduza.io/feature/2022/03/06/po-vsey-rossii-lyudi-vyshli-na-ulitsy-v-znak-protesta-protiv-voyny-ih-zaderzhivali-massovo-i-zhestko\">https://meduza.io/feature/2022/03/06/po-vsey-rossii-lyudi-vyshli-na-ulitsy-v-znak-protesta-protiv-voyny-ih-zaderzhivali-massovo-i-zhestko</a><br />\n\u00abDans toute la Russie, les gens sont descendus dans la rue pour protester contre la guerre. Ils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s - en masse et violemment Photos des actions du 6 mars \u00bb (traduction <a href=\"https://www.deepl.com/translator\">https://www.deepl.com/translator</a>)</p>\n<p>via <a href=\"https://www.reddit.com/r/Cyberpunk/comments/td9gn9/antiwar_protestor_being_arrested_march_6/\">https://www.reddit.com/r/Cyberpunk/comments/td9gn9/antiwar_protestor_being_arrested_march_6/</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?EhC5UA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "636059",
"file": "HdqOTA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?EhC5UA",
"height": 964,
"tags": [
"guerre",
"manif",
"police",
"russie",
"ukraine"
],
"title": "Manifestante russe",
"url": "https://meduza.io/impro/Fe8N76W0h2ciK3SaSW1aWQAxLJSg3kTpOaBqmI-OXa4/fill/2670/0/ce/0/aHR0cHM6Ly9tZWR1/emEuaW8vaW1hZ2Uv/YXR0YWNobWVudHMv/aW1hZ2VzLzAwNy81/ODIvNDEzL29yaWdp/bmFsL0hjX2J5STVB/QjgtOGJiZjNLT3JO/eFEuanBn.jpg",
"width": 1500
},
"HgO1UA": {
"checksum": "93e157d086194592e8299b482d243502",
"date": 1377809672.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Jolie photo de la NASA.</p>\n<p>via <a href=\"http://www.petitetremalfaisant.eu/shaarli/?zQKu5w\">http://www.petitetremalfaisant.eu/shaarli/?zQKu5w</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?hvC-VA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "5A7F9C",
"file": "HgO1UA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?hvC-VA",
"height": 2007,
"tags": [
"nasa",
"photo"
],
"title": "165304main_image_feature_719_ys_full.jpg (Image JPEG, 3032x2007 pixels) - Redimensionn\u00e9e (45%)",
"url": "http://www.nasa.gov/images/content/165304main_image_feature_719_ys_full.jpg",
"width": 3032
},
"ID6FMg": {
"checksum": "4b7013299f57ced1a059243a491f76c2",
"date": 1421437264.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>:-)<br />\nvia <a href=\"https://links.nekoblog.org/?MVho1A\">https://links.nekoblog.org/?MVho1A</a><br />\n\u00ab Quand on n'aime pas un dessin, on ne tue pas les gens, on en fait un plus joli. \u00bb - L\u00e9a, 6 ans.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?pAPRsw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EEEDED",
"file": "ID6FMg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?pAPRsw",
"height": 744,
"tags": [
"image"
],
"title": "quand-on-naime-pas-un-dessin.jpg (Image JPEG, 744\u00a0\u00d7\u00a0744 pixels)",
"url": "https://files.nekoblog.org/uploads/imgs/quand-on-naime-pas-un-dessin.jpg",
"width": 744
},
"IRQCcw": {
"checksum": "2e46737fe4cc7df66fbf93d92326fe09",
"date": 1675805450.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?pdv54g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "63A8A2",
"file": "IRQCcw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?pdv54g",
"height": 4016,
"tags": [],
"title": "https://www.zenpencils.com/wp-content/uploads/2012-11-13-chrisg.jpg",
"url": "https://www.zenpencils.com/wp-content/uploads/2012-11-13-chrisg.jpg",
"width": 980
},
"IbcqEw": {
"checksum": "9ee8864fa72ab8faa792beaa37460fea",
"date": 1435319918.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\"Moi pr\u00e9sident, je l\u00e9galiserai la surveillance de masse\"<br />\nvia <a href=\"https://www.f.0x2501.org/s/?B77Fcg\">https://www.f.0x2501.org/s/?B77Fcg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?9Y5ZTQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "45423E",
"file": "IbcqEw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?9Y5ZTQ",
"height": 438,
"tags": [
"france",
"politique",
"quadraturedunet",
"surveillance"
],
"title": "CIBFWzqXAAAnLzx.png (Image PNG, 599\u00a0\u00d7\u00a0438 pixels)",
"url": "https://www.laquadrature.net/files/CIBFWzqXAAAnLzx.png",
"width": 599
},
"JECeOw": {
"checksum": "e6499be23699616a0b324fca4f6dc7e0",
"date": 1369732124.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Je ne partage pas tout les points mais une bonne partie.</p>\n<p>via <a href=\"http://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/?Q1wYwg\">http://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/?Q1wYwg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?fM_X4Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C5D3EB",
"file": "JECeOw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?fM_X4Q",
"height": 835,
"tags": [],
"title": "Les hommes",
"url": "http://i.imgur.com/e545mfU.jpg",
"width": 958
},
"JNjaxA": {
"checksum": "a1bc54bbe4a9d3235eb646b26963f96b",
"date": 1661851402.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?BQC2Bw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BAB6B5",
"file": "JNjaxA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?BQC2Bw",
"height": 456,
"tags": [],
"title": "Ne cherchez plus pour les \u00e9mission de CO2 les deux vrais coupable sont la chine et les autres puis accessoirement les USA",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Global_emissions_country_2014.png/440px-Global_emissions_country_2014.png",
"width": 440
},
"JYS_8Q": {
"checksum": "82e4ae8099c19da1f6b228aee2ffb542",
"date": 1660996846.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>huhuhu \u00e7a commence a devenir drole ^^<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?FI8QEA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EEEFF0",
"file": "JYS_8Q.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?FI8QEA",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "La Norv\u00e8ge envisage de suspendre ses exportations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour \u00e9viter une crise \u00e9nerg\u00e9tique",
"url": "https://i.ibb.co/60g8134/2022-08-20-14-02-43.png",
"width": 188
},
"K8Lx7g": {
"checksum": "32f68256184c3f7d1f0ac460b8f182bb",
"date": 1660543788.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Le pr\u00e9sident chinois a exhort\u00e9 les universit\u00e9s de son pays \u00e0 \u00ab h\u00e9riter du g\u00e8ne rouge \u00bb pour devenir des r\u00e9f\u00e9rences mondiales \u00ab aux caract\u00e9ristiques chinoises \u00bb, dans un discours prononc\u00e9 le 25 avril \u00e0 l\u2019universit\u00e9 du Peuple, \u00e0 P\u00e9kin.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?m8vv6g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E6E1DC",
"file": "K8Lx7g.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?m8vv6g",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "Xi Jinping incite les universit\u00e9s chinoises \u00e0 sortir des classements",
"url": "https://i.ibb.co/zZhzVyV/2022-08-15-08-08-15.png",
"width": 144
},
"KcbrsA": {
"checksum": "fe364e66db4a3ff896c52f1d42a482c7",
"date": 1556096084.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?nWXlDw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CBC6B3",
"file": "KcbrsA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?nWXlDw",
"height": 842,
"tags": [
"gilets-jaunes"
],
"title": "Invitation \u00e0 un barbecue ap\u00e9ro samedi 4 mai",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/D45n8hCW4AEjao0.jpg",
"width": 596
},
"KeAd2A": {
"checksum": "6424dd816c8e0753d37f086287e3727b",
"date": 1377864797.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Wouaw, jolie.</p>\n<p>via <a href=\"http://colibri-libre.org/liens/?aOld4A\">http://colibri-libre.org/liens/?aOld4A</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?8f7MeA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "89477D",
"file": "KeAd2A.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?8f7MeA",
"height": 3972,
"tags": [
"nasa",
"photo"
],
"title": "A new astro-camera has captured the sharpest images ever of the universe\u2014twice as sharp as the Hubble Space Telescope",
"url": "http://i.imgur.com/FjeLbo3.jpg",
"width": 2633
},
"LCpyYQ": {
"checksum": "af69efca4b1490c8c1a0db9825e368fe",
"date": 1641551493.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>inspir\u00e9 de \"sociologie des non vaccin\u00e9s pour les nuls\": <a href=\"https://nitter.snopyta.org/pic/media%2FFIUieLvXoAM8D-e.jpg\">https://nitter.snopyta.org/pic/media%2FFIUieLvXoAM8D-e.jpg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?o43WzA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EDCFC7",
"file": "LCpyYQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?o43WzA",
"height": 675,
"tags": [
"covid-19",
"vaccin"
],
"title": "Qui sont les non vaccin\u00e9s ? (estimation par le collectif du cot\u00e9 de la science)",
"url": "",
"width": 1200
},
"LUK2Uw": {
"checksum": "d0a4281472f2a991c88ecd23e2f0a034",
"date": 1715883912.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?dobsOw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E1D963",
"file": "LUK2Uw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?dobsOw",
"height": 764,
"tags": [],
"title": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2024/05/Paris2024.png",
"url": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2024/05/Paris2024.png",
"width": 600
},
"LX30LQ": {
"checksum": "6f2c549ba7727dc50e0dd2b29f7bb002",
"date": 1644929079.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Liens vers l'article <a href=\"https://www.frustrationmagazine.fr/roussel/\">https://www.frustrationmagazine.fr/roussel/</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?TrUKog\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E6DCD8",
"file": "LX30LQ.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?TrUKog",
"height": 613,
"tags": [],
"title": "Pourquoi la bourgeoisie adore-t-elle le \"communiste\" Fabien Roussel ?",
"url": "https://www.frustrationmagazine.fr/wp-content/uploads/2022/02/pate_de_roussel_rect-980x613.png",
"width": 980
},
"LYzYRw": {
"checksum": "1e3575f95190c68bd292172c7aba2de9",
"date": 1434546372.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Suite \u00e0 ce projet de ruche qui promet de r\u00e9cup\u00e9rer du miel facilement :<br />\n<a href=\"https://www.indiegogo.com/projects/flow-hive-honey-on-tap-directly-from-your-beehive\">https://www.indiegogo.com/projects/flow-hive-honey-on-tap-directly-from-your-beehive</a><br />\nvoici une 2\u00e8me critique d'un apiculteur qui d\u00e9nonce une escroquerie : <a href=\"https://www.ecirtam.net/opennews/img/critique_syst%c3%a8me_flow.jpg\">https://www.ecirtam.net/opennews/img/critique_syst%c3%a8me_flow.jpg</a><br />\nPr\u00e9c\u00e9dente critique : <a href=\"https://www.ecirtam.net/opennews/?W2ccZw\">https://www.ecirtam.net/opennews/?W2ccZw</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?-uwgkw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CBC6B5",
"file": "LYzYRw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?-uwgkw",
"height": 2102,
"tags": [
"abeilles",
"escroc"
],
"title": "Flow Hive: Honey on Tap Directly From Your Beehive = grosse arnaque",
"url": "https://www.ecirtam.net/opennews/img/critique_syst%c3%a8me_flow.jpg",
"width": 570
},
"LeA-UQ": {
"checksum": "ee4efa0d4c1a3b24b52a30f98171fd54",
"date": 1464191302.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Mdr<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?gT3aLQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CFE0E8",
"file": "LeA-UQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?gT3aLQ",
"height": 2048,
"tags": [],
"title": "https://gazettedebout.files.wordpress.com/2016/05/photo-caen.jpg",
"url": "https://gazettedebout.files.wordpress.com/2016/05/photo-caen.jpg",
"width": 1144
},
"MWiq3A": {
"checksum": "c8d47a73e33f316e1bed8b65c6cdfbbc",
"date": 1646609088.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Vk0chg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "75786F",
"file": "MWiq3A.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Vk0chg",
"height": 1200,
"tags": [
"carburant",
"effondrement",
"inflation"
],
"title": "prix du carburant a paris balard avant hier",
"url": "",
"width": 900
},
"MlNhHQ": {
"checksum": "32648c5e6885e34174ab15c0f63b5777",
"date": 1557150719.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?j4hhVA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D4D6CE",
"file": "MlNhHQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?j4hhVA",
"height": 995,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/004/229/877/original/e142d9f69bb5a267.jpg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/004/229/877/original/e142d9f69bb5a267.jpg",
"width": 1199
},
"NmFScw": {
"checksum": "add456008329329b47765de1442f0a04",
"date": 1468863222.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>-_-<br />\nvia <a href=\"https://foualier.gregory-thibault.com/?wKNhjQ\">https://foualier.gregory-thibault.com/?wKNhjQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?bXdu2Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F3F3F2",
"file": "NmFScw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?bXdu2Q",
"height": 1060,
"tags": [
"politique"
],
"title": "Cnlx3pvWcAAg_ru.jpg:large (Image JPEG, 677\u00a0\u00d7\u00a01060 pixels) - Redimensionn\u00e9e (87%)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/Cnlx3pvWcAAg_ru.jpg",
"width": 677
},
"O8wH7g": {
"checksum": "b9cc5b7a71216556dcd263be33b2689f",
"date": 1420631630.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>:'-(<br />\nvia <a href=\"https://links.yome.ch/?HlHc1Q\">https://links.yome.ch/?HlHc1Q</a><br />\n\"A prendre avec des pincettes mais apparrement le r\u00e9dacteur en chef et dessinateur de Charlie Hebdo aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans l'attaque de ce matin...<br />\nUn de ses derniers dessins de la semaine...<br />\nJe suis profond\u00e9ment d\u00e9gout\u00e9... :'(\"</p>\n<p>edit :<br />\n<a href=\"http://www.liberation.fr/societe/2015/01/07/le-siege-de-charlie-hebo-vise-par-des-tirs_1175326\">http://www.liberation.fr/societe/2015/01/07/le-siege-de-charlie-hebo-vise-par-des-tirs_1175326</a><br />\n\"13h07. Selon les informations d\u2019une proche de la r\u00e9daction, jointe par le Monde, Charb, dessinateur et directeur de la publication de Charlie Hebdo, aurait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 dans la fusillade. Le dessinateur Riss serait \u00e9galement bless\u00e9, mais dans un \u00e9tat moins pr\u00e9occupant que Charb.\"<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ivj3_g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "908C82",
"file": "O8wH7g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ivj3_g",
"height": 1024,
"tags": [
"armes",
"attaque",
"charli-hebdo",
"presse"
],
"title": "Charb aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/B6vs5uPCEAEE1pZ.jpg",
"width": 1024
},
"ODBH2g": {
"checksum": "53f9a1b7f0b427839555f28663adfd50",
"date": 1584924502.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?TOEieg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E4E0E0",
"file": "ODBH2g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?TOEieg",
"height": 2321,
"tags": [
"covid-19",
"prevention"
],
"title": "Sch\u00e9ma de l'OMS: comment se laver les mains avec du savon / se frictionner avec une solution hydroalcoolique",
"url": "http://tof.cx/images/2020/03/21/823f64931e68e6ccf40125f4a0894686.jpg",
"width": 1600
},
"OqEQFA": {
"checksum": "c70256c06b23fccab451c60a884b1f61",
"date": 1660544148.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>En juillet, des centaines de vid\u00e9os de \u00ab chasse aux fournitures scolaires \u00bb tourn\u00e9es par des enfants pour leur propre cha\u00eene affluent sur YouTube. Des publicit\u00e9s \u00e0 bas co\u00fbt pour les marques qui \u00ab sponsorisent \u00bb ces \u00e9coliers, et une manne pour les parents.<br />\n(Si vos enfants suivent des influenceurs, je crois que vous avez loup\u00e9 une \u00e9tape de l'\u00e9ducation pour votre enfant sur le discernement des choses.)<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?PmMK0Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DDDFE2",
"file": "OqEQFA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?PmMK0Q",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "La rentr\u00e9e des classes avant l\u2019heure des petits influenceurs (AKA les mongols qui suivent d'autre mongols)",
"url": "https://i.ibb.co/9H3r6mQ/2022-08-15-08-14-16.png",
"width": 59
},
"OvEBkw": {
"checksum": "a4d1606e3f97e07df4474384152f0d11",
"date": 1665400596.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?mYrSHw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "406A7D",
"file": "OvEBkw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?mYrSHw",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/109/113/591/949/301/189/original/bd9228fa62b01820.jpg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/109/113/591/949/301/189/original/bd9228fa62b01820.jpg",
"width": 640
},
"PEw9QA": {
"checksum": "1b95dc39077c4e3dff1bc0827e318d1c",
"date": 1464885645.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://twitter.com/carolinedehaas/status/736289640676786176/photo/1\">https://twitter.com/carolinedehaas/status/736289640676786176/photo/1</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?rCWQgQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C6C5C9",
"file": "PEw9QA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?rCWQgQ",
"height": 550,
"tags": [],
"title": "#UnTshirtpourMacron",
"url": "",
"width": 457
},
"PdaTjA": {
"checksum": "6ff1a6effddd1139c1ab405c589ce06a",
"date": 1429427428.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?68qjYA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "4B5245",
"file": "PdaTjA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?68qjYA",
"height": 636,
"tags": [
"image",
"politique",
"valls"
],
"title": "Manuel Valls : Nous sommes \u00e0 votre \u00e9coute",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/CCfOhhqWIAEECNR.jpg",
"width": 1024
},
"QT8TPw": {
"checksum": "67525e186b85f892cf9259a61eb5ab71",
"date": 1331155267.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>le mougeon, 50% mouton, 50% pigeon,  100% fran\u00e7ais</p>\n<p><a href=\"https://ffmc71.files.wordpress.com/2011/10/mougeon_v3.jpg\">https://ffmc71.files.wordpress.com/2011/10/mougeon_v3.jpg</a><br />\n<a href=\"http://www.cetace.org/images/mougeon.jpg\">http://www.cetace.org/images/mougeon.jpg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?fAzmVw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CFBEC0",
"file": "QT8TPw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?fAzmVw",
"height": 720,
"tags": [
"fun",
"politique"
],
"title": "mougeon_v3.jpg (Image JPEG, 507x720 pixels)",
"url": "https://ffmc71.files.wordpress.com/2011/10/mougeon_v3.jpg",
"width": 507
},
"QUSslQ": {
"checksum": "227c348dbec71fcf397ebbc99295a83f",
"date": 1647735572.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>tableau comparant les diff\u00e9rents pays et ce qu'ils ont founi \u00e0 l'ukraine.</p>\n<p>La France est un des pays qui a envoy\u00e9 les moins de choses<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?99TMig\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "ECE1EC",
"file": "QUSslQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?99TMig",
"height": 1206,
"tags": [
"macron",
"ukraine"
],
"title": "ce que macron a r\u00e9ellement envoy\u00e9 comme aide a l ukraine",
"url": "https://cf.eip.telegraph.co.uk/illustrator-embed/content/fe660248f12f6d3f1c3066161648f26ffb59d8a4/1647347453124.jpg",
"width": 1168
},
"QdpJrA": {
"checksum": "1c920716aa2b0974400b62b892e66792",
"date": 1609775577.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://www.monde-diplomatique.fr/2021/01/BULARD/62631\">https://www.monde-diplomatique.fr/2021/01/BULARD/62631</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?jr1BkQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "646B78",
"file": "QdpJrA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?jr1BkQ",
"height": 192,
"tags": [],
"title": "https://www.monde-diplomatique.fr/local/cache-vignettes/L890xH192/img018-17-77973.jpg",
"url": "https://www.monde-diplomatique.fr/local/cache-vignettes/L890xH192/img018-17-77973.jpg",
"width": 890
},
"RIhSPQ": {
"checksum": "8f4a5dd49d02e124ac2dfc1ec85f78ec",
"date": 1659957839.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Bon les plus fut\u00e9s auront trouv\u00e9 que c'est certainement pour ap\u00e9ritif, mais pourquoi il n'y a pas au moins un R il y a franchement la place.<br />\nSi vous \u00eates client dans un super u comment est \u00e9crit le votre ^^<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ihYYMA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BDBBBA",
"file": "RIhSPQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ihYYMA",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "Quand ton super U te traite de singe parce que tu ach\u00e8tes des cacahu\u00e8tes....",
"url": "https://i.ibb.co/k1RQm33/IMG-20220808-131137.jpg",
"width": 480
},
"Rie30Q": {
"checksum": "0eabc049b80ed5cda16f7ee85bd2e7f0",
"date": 1646567956.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?BgbpOQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D3CFCE",
"file": "Rie30Q.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?BgbpOQ",
"height": 736,
"tags": [
"chine",
"macron"
],
"title": "Les chinois ont tout de type de produits \u00e0 vendre, y compris des brosses \u00e0 chiottes \u00e0 l'effigie de Macron",
"url": "https://ae01.alicdn.com/kf/H82d83f8441ee438fadd2a74eebe8769fe/Emmanuel-Macron-Brosse-WC-Brosse-de-toilette-France-President-Toilet-Brush-Funny.jpg_Q90.jpg_.webp",
"width": 736
},
"SXpo0g": {
"checksum": "afc8e678851160dab40d2beff7c7dd26",
"date": 1472715088.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://www.petitetremalfaisant.eu/shaarli/?gTGCYw\">http://www.petitetremalfaisant.eu/shaarli/?gTGCYw</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?lnMnbw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "AFADAD",
"file": "SXpo0g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?lnMnbw",
"height": 13240,
"tags": [
"politique"
],
"title": "Rue des Allocs par un Odieux Connard",
"url": "https://odieuxconnard.files.wordpress.com/2016/09/ruedesalocs3.jpg",
"width": 1016
},
"SZm0Gw": {
"checksum": "8b4fe3c7042bb1d8eb78ce598d40b178",
"date": 1676288162.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?08giQw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C5C5C5",
"file": "SZm0Gw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?08giQw",
"height": 1800,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/109/807/436/041/310/619/original/b0fd90d7b5658675.jpg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/109/807/436/041/310/619/original/b0fd90d7b5658675.jpg",
"width": 1152
},
"SjstWg": {
"checksum": "fc63b75bba69fbf1f068fe6f87fd03e0",
"date": 1679601976.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?o6WMmA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "A8B3AD",
"file": "SjstWg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?o6WMmA",
"height": 940,
"tags": [],
"title": "https://files.mastodon.social/media_attachments/files/110/073/407/416/192/609/original/851ab9f56d54ec94.jpg",
"url": "https://files.mastodon.social/media_attachments/files/110/073/407/416/192/609/original/851ab9f56d54ec94.jpg",
"width": 1080
},
"T09xJg": {
"checksum": "6d233715ab9c5efe72092c7846d13641",
"date": 1421087062.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Le 12/01/2015<br />\n8 Journalistes tu\u00e9s<br />\n0 Collaborateurs tu\u00e9s<br />\n0 Net-citoyens et citoyens-journalistes tu\u00e9s<br />\n177 journalistes emprisonn\u00e9s<br />\n13 collaborateurs emprisonn\u00e9s<br />\n177 net-citoyens emprisonn\u00e9s</p>\n<p>France : 8 Journalistes tu\u00e9s :<br />\n7 janvier 2015 - St\u00e9phane Charbonnier (Charb) - Caricaturiste, directeur de publication - Charlie Hebdo<br />\n7 janvier 2015 - Jean Cabut (Cabu) - Caricaturiste - Charlie Hebdo<br />\n7 janvier 2015 - Georges Wolinski (Wolinski) - Caricaturiste - Charlie Hebdo<br />\n7 janvier 2015 - Bernard Verlhac (Tignous) - Caricaturiste - Charlie Hebdo<br />\n7 janvier 2015 - Philippe Honor\u00e9 (Honor\u00e9) - Caricaturiste - Charlie Hebdo<br />\n7 janvier 2015 - Mustapha Ourrad - Correcteur - Charlie Hebdo<br />\n7 janvier 2015 - Elsa Cayat - Chroniqueuse - Charlie Hebdo<br />\n7 janvier 2015 - Bernard Maris - Chroniqueur - Charlie Hebdo</p>\n<p>En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, la France est devenu le pays le plus meurtrier pour les journalistes.</p>\n<p><a href=\"http://fr.rsf.org/barometre-de-la-liberte-de-la-presse-journalistes-emprisonnes.html?annee=2015\">http://fr.rsf.org/barometre-de-la-liberte-de-la-presse-journalistes-emprisonnes.html?annee=2015</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?wrMqgA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CEC6C6",
"file": "T09xJg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?wrMqgA",
"height": 1000,
"tags": [
"charli-hebdo",
"france",
"libert\u00e9",
"meurtre",
"presse"
],
"title": "BAROM\u00c8TRE DE LA LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE 2015",
"url": "https://www.ecirtam.net/opennews/img/barometre-de-la-liberte-de-la-presse_2015.png",
"width": 1213
},
"TCRvHw": {
"checksum": "0a69298fbc3c75e85b469f6e87d9d77e",
"date": 1386847135.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\"La loi de programmation militaire en 1 diagramme\"<br />\n0_0<br />\nvia <a href=\"https://shaarli.cafai.fr/?rbk3Ig\">https://shaarli.cafai.fr/?rbk3Ig</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?gmZmNg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DAD6CA",
"file": "TCRvHw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?gmZmNg",
"height": 825,
"tags": [
"france",
"internet",
"loi",
"surveillance"
],
"title": "ejIxKkx.png (Image PNG, 587x825 pixels)",
"url": "http://i.imgur.com/ejIxKkx.png",
"width": 587
},
"TvVI1w": {
"checksum": "99d0d4f7b369947b26306e69d1843f6d",
"date": 1571862765.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://www.rtbf.be/info/monde/detail_chili-la-photo-de-la-jeune-fille-qui-tient-tete-a-la-police-fait-le-tour-du-web?id=9406793#image-8902584\">https://www.rtbf.be/info/monde/detail_chili-la-photo-de-la-jeune-fille-qui-tient-tete-a-la-police-fait-le-tour-du-web?id=9406793#image-8902584</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?qxmyBA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "4F463F",
"file": "TvVI1w.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?qxmyBA",
"height": 701,
"tags": [
"chili"
],
"title": "Chili: la photo de la jeune fille",
"url": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/1/4/b/586ee5cb5f17541372cdd7d54b6414d7-1474102628.png",
"width": 1248
},
"U1V61A": {
"checksum": "2ae8283661792b7dba090c82be75daa1",
"date": 1659432433.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?sLXgGg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "8C8D92",
"file": "U1V61A.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?sLXgGg",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "https://www.frustrationmagazine.fr/wp-content/uploads/2022/07/DeKm1p8X0AEBIOv.jpg",
"url": "https://www.frustrationmagazine.fr/wp-content/uploads/2022/07/DeKm1p8X0AEBIOv.jpg",
"width": 445
},
"U4PPyg": {
"checksum": "16be0bac0a86101f22e67cc0578f1079",
"date": 1688415474.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via le krispreso<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?69xpaA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "706C64",
"file": "U4PPyg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?69xpaA",
"height": 960,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/110/645/605/010/874/830/original/ed216b3e9f3bad5f.png",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/110/645/605/010/874/830/original/ed216b3e9f3bad5f.png",
"width": 960
},
"UFny9w": {
"checksum": "3be84dc285a4671321c2a0e2a06e89fe",
"date": 1736271981.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"Alt text\" src=\"https://files.mastodon.social/media_attachments/files/113/780/830/824/271/786/original/ee8db63d23084232.jpg\" /></p>\n<p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?D7zxew\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E1DCCE",
"file": "UFny9w.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?D7zxew",
"height": 1673,
"tags": [],
"title": "tellement triste mais tellement vrai!?!!",
"url": "https://files.mastodon.social/media_attachments/files/113/780/830/824/271/786/original/ee8db63d23084232.jpg",
"width": 1557
},
"UKm0Zw": {
"checksum": "c16b20a5950bb70563d583fe0e8c76b2",
"date": 1468227402.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>0_0<br />\nvia <a href=\"https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?x2-Dsg\">https://sammyfisherjr.net/Shaarli/?x2-Dsg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?VWzymA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "70716F",
"file": "UKm0Zw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?VWzymA",
"height": 800,
"tags": [
"police"
],
"title": "Arrestation d'une manifestante contre les violences polici\u00e8res, B\u00e2ton-Rouge, Louisiane (JONATHAN BACHMAN/REUTERS)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/CnBK_CcWYAIQDRt.jpg",
"width": 1200
},
"UeTe3w": {
"checksum": "327cd52deb02630eb4443bba1c8ac365",
"date": 1562525071.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>L'horreur<br />\nvia <a href=\"https://www.reddit.com/r/Cyberpunk/comments/ca7643/chinas_social_credit_system/\">https://www.reddit.com/r/Cyberpunk/comments/ca7643/chinas_social_credit_system/</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?iCyoVw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E1DADC",
"file": "UeTe3w.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?iCyoVw",
"height": 2480,
"tags": [
"chine"
],
"title": "China's Social Credit System",
"url": "https://i.redd.it/1v9lslrjsu831.jpg",
"width": 1753
},
"UyfBfg": {
"checksum": "19ab9d55df04f6a50495e8e7dc32977a",
"date": 1544111425.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>G\u00e9nial cette carte !<br />\nvia <a href=\"https://www.sammyfisherjr.net/Shaarli/?to1LHw\">https://www.sammyfisherjr.net/Shaarli/?to1LHw</a><br />\n\"<br />\nVu sur Twitter : le Monde diplo a r\u00e9alis\u00e9 cette carte des lieux de pouvoir \u00e0 Paris. Observez-la attentivement.</p>\n<p>En pointill\u00e9s rouge, ce sont les parcours des manifs \"traditionnelles\".<br />\nEn orang\u00e9, ce sont les trajets et les zones touch\u00e9es par les violences li\u00e9es aux \"gilets jaunes\".<br />\n\"<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?hUqH_A\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E2E3D0",
"file": "UyfBfg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?hUqH_A",
"height": 1029,
"tags": [
"carte",
"gilets-jaunes",
"manif",
"paris",
"politique"
],
"title": "Carte des lieux de pouvoir \u00e0 Paris",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DtuNMHyW4AA-5jq.jpg",
"width": 1200
},
"V2ZtAQ": {
"checksum": "4e55c6168127a5570b04c47f58554cf4",
"date": 1547494576.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?VG3s5g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B1B7B0",
"file": "V2ZtAQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?VG3s5g",
"height": 960,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/002/623/246/original/86badedeac965d97.jpg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/002/623/246/original/86badedeac965d97.jpg",
"width": 900
},
"V5ciBw": {
"checksum": "4d2a0b1468cc70eacf3eef2edc0fe4a5",
"date": 1742926630.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>from <a href=\"https://bonjourlafuite.eu.org/#EDF%20DPIH-2025-02-28\">https://bonjourlafuite.eu.org/#EDF%20DPIH-2025-02-28</a><br />\n28 f\u00e9vrier 2025<br />\nEDF DPIH<br />\nplan d\u2019intervention et de maintenance des centrales [nucl\u00e9air et hydrolique]<br />\nr\u00e9sultats des contr\u00f4les et op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9<br />\nidentifiants des agents de maintenance<br />\n<em>vid{875f32d36a75caeb0561cc5e62ec4b48c1f91ac14b0f78272d918a077b9e4d38}</em><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?1yWGnA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "28282A",
"file": "V5ciBw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?1yWGnA",
"height": 1512,
"tags": [],
"title": "https://bonjourlafuite.eu.org/img/edf-dpih.jpg",
"url": "https://bonjourlafuite.eu.org/img/edf-dpih.jpg",
"width": 3286
},
"VxF2Zg": {
"checksum": "3aa529e10edfaecf4369164b6be57492",
"date": 1499440682.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?rDsleA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "879294",
"file": "VxF2Zg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?rDsleA",
"height": 1200,
"tags": [],
"title": "Work-Buy-Consume-Die-CC-BY-Mika-Raento.jpg (Image JPEG, 1600 \u00d7 1200 pixels)",
"url": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2017/07/Work-Buy-Consume-Die-CC-BY-Mika-Raento.jpg",
"width": 1600
},
"W51K8A": {
"checksum": "90b6aedc0db3691b7ce52d9b6814484d",
"date": 1546895334.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?9UrTTA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "989798",
"file": "W51K8A.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?9UrTTA",
"height": 510,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/002/800/151/original/3f0b3245c0023c90.jpg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/002/800/151/original/3f0b3245c0023c90.jpg",
"width": 680
},
"WQDI5Q": {
"checksum": "057159bd438e22ef44e98fc9aa38a697",
"date": 1355665811.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?WLK9VQ\">http://sebsauvage.net/links/?WLK9VQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ytgozQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B2A6A5",
"file": "WQDI5Q.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ytgozQ",
"height": 628,
"tags": [
"usa"
],
"title": "Handguns",
"url": "https://lh4.googleusercontent.com/-hs4Jr7WzTNI/UMxFOG1zGAI/AAAAAAAAJyU/HPPjndbAJj8/s628/image001.jpg",
"width": 484
},
"WogdSg": {
"checksum": "4f2b3537db69c3721be6a10d16caa44d",
"date": 1553679798.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>copie <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/img/vote_EU_article13_censure_internet.jpg\">https://ecirtam.net/opennews/img/vote_EU_article13_censure_internet.jpg</a></p>\n<p>via <a href=\"https://www.lagilb.fr/Shaarli/?Qb9X6Q\">https://www.lagilb.fr/Shaarli/?Qb9X6Q</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?HOHgFg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EEEBE9",
"file": "WogdSg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?HOHgFg",
"height": 1200,
"tags": [
"article13",
"europe",
"image",
"internet",
"vote"
],
"title": "@athomicritic on Twitter: \"#Article13 Pour les Internautes Fran\u00e7ais , voici la liste des repr\u00e9sentants europ\u00e9ens qui ont vot\u00e9 pour et contre l'article 13\"",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/D2nOb1NX0AACZEu.jpg",
"width": 472
},
"XggP5g": {
"checksum": "3349cbb9225c4de45a165cf5dbfaeb99",
"date": 1661507199.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Le groupe p\u00e9trolier fran\u00e7ais est le seul parmi ses pairs \u00e0 continuer son activit\u00e9 en Russie. Il per\u00e7oit des revenus sur la vente de condensat de gaz qui, une fois transform\u00e9 en k\u00e9ros\u00e8ne, ravitaille les avions russes bombardant l\u2019Ukraine. </p>\n<p><a href=\"https://i.ibb.co/4gTyJYn/2022-08-26-11-44-57.png\">https://i.ibb.co/4gTyJYn/2022-08-26-11-44-57.png</a></p>\n<p>Guerre en Ukraine : la pression s\u2019accentue sur TotalEnergies \u00e0 propos de son r\u00f4le en Russie</p>\n<p>Le ministre des transports, Cl\u00e9ment Beaune, a appel\u00e9 \u00e0 \u00ab faire la lumi\u00e8re \u00bb sur le r\u00f4le et les activit\u00e9s du groupe fran\u00e7ais, qui affirme que les r\u00e9v\u00e9lations du \u00ab Monde \u00bb ne reposent sur \u00ab aucune base factuelle \u00bb.</p>\n<p><a href=\"https://i.ibb.co/kxzNx2x/2022-08-26-11-48-31.png\">https://i.ibb.co/kxzNx2x/2022-08-26-11-48-31.png</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?H5lfTw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E4E4E6",
"file": "XggP5g.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?H5lfTw",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "Comment le gaz de TotalEnergies sert de carburant aux avions de combat russes en Ukraine( le \u00ab aucune base factuelle \u00bb est lach\u00e9)",
"url": "https://i.ibb.co/4gTyJYn/2022-08-26-11-44-57.png",
"width": 60
},
"XrztZw": {
"checksum": "2793b9db83ac75a317e63283414de9dc",
"date": 1676761755.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?O8rtAQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D3DAF3",
"file": "XrztZw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?O8rtAQ",
"height": 1203,
"tags": [],
"title": "le chatbot de bing qui explique \u00e0 l'usager qu'il est pass\u00e9 dans un portail temporel plut\u00f4t que de reconnaitre qu'il s'est tromp\u00e9 sur la date du jour",
"url": "https://i.redd.it/3kru3lr7cuha1.png",
"width": 1178
},
"YMqL9A": {
"checksum": "ab0740cc89853719c445825e06cf4b73",
"date": 1489230492.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?VkNtOw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E8EACE",
"file": "YMqL9A.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?VkNtOw",
"height": 595,
"tags": [],
"title": "Qualit\u00e9 du ciel et de l\u2019environnement nocturne en France m\u00e9tropolitaine [png]",
"url": "https://www.anpcen.fr/images/20150804202507_ucjili_image766.png",
"width": 842
},
"YTjM5g": {
"checksum": "a7a4e57a521414404c0c35260c1305fb",
"date": 1698224424.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>France 2023, l'on a remplis le bingo du r\u00e9gime autoritaire.<br />\n:-(<br />\nvia <a href=\"https://sebsauvage.net/links/?EdCb9Q\">https://sebsauvage.net/links/?EdCb9Q</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?e8RYbg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C0DAE8",
"file": "YTjM5g.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?e8RYbg",
"height": 3308,
"tags": [
"autoritarisme",
"france",
"libert\u00e9"
],
"title": "[Image] Attentifs ensemble - La Quadrature",
"url": "https://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/mili/attentifs_ensemble.png",
"width": 2339
},
"YlqGYQ": {
"checksum": "dda3683164b4426eccf5df2587684640",
"date": 1627025536.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://mamot.fr/@Projet_Arcadie/106627901646621960\">https://mamot.fr/@Projet_Arcadie/106627901646621960</a><br />\nvia <a href=\"https://dukeart.netlib.re/links/?f7-h_Q\">https://dukeart.netlib.re/links/?f7-h_Q</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?bKy3XA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E1DEE0",
"file": "YlqGYQ.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?bKy3XA",
"height": 2170,
"tags": [
"covid-19",
"loi"
],
"title": "Projet Arcadie\u202f: \"C'est donc \u00e0 5h30 que l'Assembl\u00e9e nationale a ach\u2026\" - La Quadrature du Net - Mastodon - Media F\u00e9d\u00e9r\u00e9",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/106/627/901/142/783/745/original/eaba4b28afa036f5.png",
"width": 755
},
"Zd-jsg": {
"checksum": "3715dfe6a90bee95610f331fbdf71330",
"date": 1628524021.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Num\u00e9ros verts list\u00e9s par @V\u00e9livreur.e.s<br />\nvia <a href=\"https://reflets.info/articles/les-numeros-verts-c-est-pas-rose\">https://reflets.info/articles/les-numeros-verts-c-est-pas-rose</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?k0CJZg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EFF2E6",
"file": "Zd-jsg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?k0CJZg",
"height": 900,
"tags": [
"num\u00e9ro-vert",
"t\u00e9l\u00e9phonie"
],
"title": "Liste des num\u00e9ros verts",
"url": "https://ecirtam.net/opennews/img/numeros-verts.jpeg",
"width": 1004
},
"ZjWB5g": {
"checksum": "248f09948d393276709c12e18452de6a",
"date": 1660753276.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Accus\u00e9 de complaisance \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019Uber, l\u2019Etat reprend \u00e0 son compte la d\u00e9fense de la multinationale, selon laquelle son service de chauffeurs particuliers relevait du covoiturage et ne concurren\u00e7ait pas les taxis. </p>\n<p>(circulez il n'y a rien \u00e0 voir.)</p>\n<p><a href=\"https://i.ibb.co/55jTvbV/2022-08-17-18-25-26.png\">\u00ab Uber Files \u00bb : une \u00ab strat\u00e9gie du chaos \u00bb assum\u00e9e pour conqu\u00e9rir le monde</a></p>\n<p>L\u2019enqu\u00eate \u00ab Uber Files \u00bb r\u00e9v\u00e8le que le groupe am\u00e9ricain a sciemment jou\u00e9 avec les limites de la loi et cherch\u00e9 \u00e0 utiliser la violence \u00e0 son profit pour s\u2019imposer par le fait accompli dans les m\u00e9tropoles du monde entier.</p>\n<p>et on oublie pas les liens macaron uber</p>\n<p><a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts/article/2022/07/11/uber-files-comment-le-ministre-macron-a-aide-uber-en-secret_6134228_5463015.html\">https://www.lemonde.fr/podcasts/article/2022/07/11/uber-files-comment-le-ministre-macron-a-aide-uber-en-secret_6134228_5463015.html</a></p>\n<p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?yOpw0Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "ECECED",
"file": "ZjWB5g.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?yOpw0Q",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "Dans le dossier UberPop, le gouvernement s\u2019aligne finalement sur la position d\u2019Uber",
"url": "https://i.ibb.co/WWf1MgL/2022-08-17-18-20-35.png",
"width": 145
},
"__Hz4Q": {
"checksum": "a019375f000c754df6b8440edca8c325",
"date": 1383670138.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Fabrication des masques de Guy Fawkes<br />\nvia <a href=\"https://erucipe.net/links/index.php?IrdpSA\">https://erucipe.net/links/index.php?IrdpSA</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?VI4ePw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "5E5A50",
"file": "__Hz4Q.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?VI4ePw",
"height": 900,
"tags": [
"anonymous"
],
"title": "IfQxQMK.jpg (Image JPEG, 1600x900 pixels) - Redimensionn\u00e9e (80%)",
"url": "http://i.imgur.com/IfQxQMK.jpg",
"width": 1600
},
"_aI8dQ": {
"checksum": "bff72786c5e8e9015b07f2f78fe2c241",
"date": 1368433105.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>1337 5P33K :-)</p>\n<p>via <a href=\"http://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/?TJwUzQ\">http://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/?TJwUzQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?KssOvw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "272521",
"file": "_aI8dQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?KssOvw",
"height": 403,
"tags": [
"fun"
],
"title": "photo.jpg (Image JPEG, 415x403 pixels)",
"url": "https://lh5.googleusercontent.com/-TXBseE_T0Mc/UY_LrwqNyiI/AAAAAAAAOIU/jYojwd84ncM/w415-h403-no/photo.jpg",
"width": 415
},
"_s-FCA": {
"checksum": "bd4086ecd2dfb6cbd9ca2d0bf981e9fb",
"date": 1620324231.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Bon c'est juste des r\u00e9sultats en labo donc on ne s'enflamme pas, mais la nouvelle est int\u00e9r\u00e9ssante.</p>\n<p>Les abeilles ont la capacit\u00e9 de d\u00e9tecter la pr\u00e9sence du virus dans un \u00e9chantillon. on leur pr\u00e9sente un \u00e9chantillon contenant le virus et on leur donne un peu d'eau sucr\u00e9e. on leur pr\u00e9sente un \u00e9chantillon ne contenant pas le virue et on ne leur donne rien. Rapidement les abeilles associent le pr\u00e9sence du virus \u00e0 la r\u00e9compense.<br />\nEnsuite on pr\u00e9sente des \u00e9chantillons aux abeilles et on observe si elles tirent la langue pour obtenir la r\u00e9compense ou pas.</p>\n<p>Ce simple test permets d'avoir un r\u00e9sultat en quelque secondes pour un co\u00fbt tr\u00e8s faible.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?EgvOdg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F1F0F0",
"file": "_s-FCA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?EgvOdg",
"height": 633,
"tags": [
"abeilles",
"covid-19"
],
"title": "Des abeilles entrain\u00e9es pour d\u00e9tecter la pr\u00e9sence du sars-cov-2.",
"url": "",
"width": 655
},
"a4WcJw": {
"checksum": "72196068a46ad308c49b51f9b4be0566",
"date": 1415552592.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://fralef.me/links/?z7U7dw\">https://fralef.me/links/?z7U7dw</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?PpLpNg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E9E0CB",
"file": "a4WcJw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?PpLpNg",
"height": 1124,
"tags": [],
"title": "la mobilit\u00e9 (JPEG Image, 550 \u00d7 1124 pixels) - Scaled (85%)",
"url": "http://zepworld.blog.lemonde.fr/files/2014/11/www20color.jpg",
"width": 550
},
"aFe_iQ": {
"checksum": "4cbf3e26bf39e97a0cb8695da5898933",
"date": 1525624408.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>XD<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ntbXiw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "868487",
"file": "aFe_iQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ntbXiw",
"height": 600,
"tags": [
"fun",
"manif",
"photo"
],
"title": "Venez comme vous \u00eates - 2",
"url": "https://ecirtam.net/opennews/img/venez_2.jpg",
"width": 800
},
"aLsVhw": {
"checksum": "cf8fc437e4c7e2361e01d9598a440112",
"date": 1700934276.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>m\u00e9trique ou imp\u00e9rial, il faut savoir choisir en fonction du contexte.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Ib3Ihg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E1E5E2",
"file": "aLsVhw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Ib3Ihg",
"height": 856,
"tags": [
"canada",
"quebec"
],
"title": "quelles unit\u00e9s de mesure utiliser quand on est au canada ?",
"url": "https://www.clivemaxfield.com/wp-content/uploads/2021/03/maxncb-0234-01-how-to-measure-things-like-a-canadian.png",
"width": 843
},
"aMqm2Q": {
"checksum": "9ce15b1c8ee99348dd7210ccaa624f20",
"date": 1532672208.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Si la police change de camp , \u00e7a pourrait \u00eatre tr\u00e8s rapide :-)<br />\nReste \u00e0 les convaincre</p>\n<p>Samedi 28 juillet 2018 \u00e0 19h - Rassemblement \u00ab Allons chercher Macron !! \u00bb<br />\n<a href=\"https://paris.demosphere.eu/rv/63508\">https://paris.demosphere.eu/rv/63508</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ypoIcQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B7B8B9",
"file": "aMqm2Q.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ypoIcQ",
"height": 914,
"tags": [
"macron"
],
"title": "\u00abQu'ils viennent me chercher !\u00bb",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DjDz9q0X4AUmhDc.jpg",
"width": 720
},
"adwPAg": {
"checksum": "dd62dfbf0a1322917799f1ebd2e487cc",
"date": 1661026191.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>En 1967, Valerie Solanas auto\u00e9dite un pamphlet qui proclame la sup\u00e9riorit\u00e9 biologique des femmes et appelle \u00e0 l\u2019\u00e9radication progressive des hommes. Ce livre culte \u00e0 l\u2019aura sulfureuse, qui a inspir\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations de f\u00e9ministes, para\u00eetra dans une nouvelle \u00e9dition en 2021.</p>\n<p>l'original:<br />\n<a href=\"https://editions-ismael.com/wp-content/uploads/2019/05/1968-Valerie-Solanas-S.C.U.M.-Manifesto.pdf\">https://editions-ismael.com/wp-content/uploads/2019/05/1968-Valerie-Solanas-S.C.U.M.-Manifesto.pdf</a><br />\nla version fr:<br />\n<a href=\"https://tarage.noblogs.org/files/2021/07/SCUM_Manifesto_Livret.pdf\">https://tarage.noblogs.org/files/2021/07/SCUM_Manifesto_Livret.pdf</a><br />\nsinon en vente:<br />\n<a href=\"https://www.fayard.fr/1001-nuits/scum-manifesto-9782755507768\">https://www.fayard.fr/1001-nuits/scum-manifesto-9782755507768</a></p>\n<p>c'est vachement bas du front mais il y a quand m\u00eame du sens<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?NXpLxQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DCE1E0",
"file": "adwPAg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?NXpLxQ",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "Il y a cinquante ans, le choc \u00ab SCUM Manifesto \u00bb, un texte f\u00e9minin radical",
"url": "https://i.ibb.co/jHyv0Xv/2022-08-20-22-07-32.png",
"width": 22
},
"ahN7Hg": {
"checksum": "339c9624ece69cf903f4e78a2490a789",
"date": 1736165579.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?aC2iyA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C08FA8",
"file": "ahN7Hg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?aC2iyA",
"height": 429,
"tags": [],
"title": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2025/01/PIB.jpg",
"url": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2025/01/PIB.jpg",
"width": 500
},
"ajROpQ": {
"checksum": "c76fd5bf30492d583f813d9c5a951bcc",
"date": 1468010306.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Ahahah g\u00e9nial ce montage :-p<br />\ncopie au cas o\u00f9 : <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/img/Valls_Bossez-et-fermez-vos-gueules.jpg\">https://ecirtam.net/opennews/img/Valls_Bossez-et-fermez-vos-gueules.jpg</a></p>\n<p>Histoire de l'image : <a href=\"http://www.24matins.fr/photo-jugee-injurieuse-de-valls-agent-municipal-devry-revoque-357943\">http://www.24matins.fr/photo-jugee-injurieuse-de-valls-agent-municipal-devry-revoque-357943</a></p>\n<p>via <a href=\"http://ponyhacks.com/?yHN2Kw\">http://ponyhacks.com/?yHN2Kw</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?2T2WZg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "907F7F",
"file": "ajROpQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?2T2WZg",
"height": 476,
"tags": [
"politique",
"valls"
],
"title": "Valls : \"Bossez et fermez vos gueules\"",
"url": "https://fr.rt.com/french/images/2016.05/original/573cb31bc36188a6398b45aa.jpg",
"width": 506
},
"bi8uVQ": {
"checksum": "6c1c202a7ae431d74997ce2dd4154c98",
"date": 1557150811.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?n4MOlA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "AAB3AA",
"file": "bi8uVQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?n4MOlA",
"height": 600,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/004/308/558/original/d3bd9f98ea293a0d.jpg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/004/308/558/original/d3bd9f98ea293a0d.jpg",
"width": 484
},
"cHtfSQ": {
"checksum": "dd0fd9733f4ea20bb34b2c7720b8d9e7",
"date": 1584924625.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>d\u00e9monstration de la technique en vid\u00e9o: <a href=\"https://mamot.fr/@miosety/103854548929044125\">https://mamot.fr/@miosety/103854548929044125</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?xk_Ntg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F3F2F2",
"file": "cHtfSQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?xk_Ntg",
"height": 784,
"tags": [
"covid-19",
"prevention"
],
"title": "Les Mesures d'hygi\u00e8ne: le lavage des mains (extrait du protocole de protection contre ebola)",
"url": "http://tof.cx/images/2020/03/21/a33db1dedf68614296facbbc95c16a69.jpg",
"width": 596
},
"cZTOtQ": {
"checksum": "f199dfb94342f4e6ea571a31f7dadf3a",
"date": 1409651653.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab La table de Peutinger (Tabula Peutingeriana ou Peutingeriana Tabula Itineraria), appel\u00e9e aussi carte des \u00e9tapes de Castorius, est une copie du XIIIe si\u00e8cle d'une ancienne carte romaine o\u00f9 figurent les routes et les villes principales de l'Empire romain qui constituaient le cursus publicus. \u00bb</p>\n<p><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Table_de_Peutinger\">https://fr.wikipedia.org/wiki/Table_de_Peutinger</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?TzQcSQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B1A18B",
"file": "cZTOtQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?TzQcSQ",
"height": 2014,
"tags": [
"cartographie",
"histoire",
"wikipedia"
],
"title": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/50/TabulaPeutingeriana.jpg",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/50/TabulaPeutingeriana.jpg",
"width": 26381
},
"cxsASw": {
"checksum": "84382eb29fee18d8c11d4598618ddcfc",
"date": 1413169696.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Annonce douloureuse   <a href=\"https://www.riebart.ca/zerobin/?4d245e9ebe53ba96#cOci/kWdri/31tRa6+VGv9Sflp9ZgjmwjohBNnwim4Y\">https://www.riebart.ca/zerobin/?4d245e9ebe53ba96#cOci/kWdri/31tRa6+VGv9Sflp9ZgjmwjohBNnwim4Y</a>=<br />\n(ne pas copier/coller son contenu SVP)<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?iPUmCw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "494248",
"file": "cxsASw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?iPUmCw",
"height": 336,
"tags": [
"strasbourg",
"urgent"
],
"title": "(Stbg/CUS) Chat \u2642 castr\u00e9 adulte tout blanc cherche foyer",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/BzkcNWoIcAApL5Z.jpg",
"width": 600
},
"cyJcZA": {
"checksum": "6a4ec3d3254e2fcbf91bcccbe7cbfbce",
"date": 1594753073.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Dii5pQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E5D1B1",
"file": "cyJcZA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Dii5pQ",
"height": 806,
"tags": [],
"title": "Carte: En 2050, les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires auront soif - sortirdunucleaire.org",
"url": "https://www.sortirdunucleaire.org/local/cache-vignettes/L700xH806/carte-etiage2050-web-4-6d295.jpg",
"width": 700
},
"dDEv7g": {
"checksum": "ad07429e0a04498a4e5a037c86e17eca",
"date": 1651094515.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?A6VTwg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E7E7E7",
"file": "dDEv7g.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?A6VTwg",
"height": 1225,
"tags": [
"climat",
"election2022",
"macron"
],
"title": "Commentaire de Jancovici sous la publication linkedin de Macron apr\u00e8s sa victoire.",
"url": "https://i.redd.it/bhzrzr7ig3w81.png",
"width": 941
},
"d_-kvA": {
"checksum": "f4535744e96173d57bdf5aba867d8d57",
"date": 1700511825.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?aEI_tQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BB948C",
"file": "d_-kvA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?aEI_tQ",
"height": 677,
"tags": [],
"title": "Les minicentrales de macron disjoncte",
"url": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2023/11/Minicentrales.png",
"width": 900
},
"e2vxPA": {
"checksum": "62b1df5c11c3404362fb834446889702",
"date": 1644938393.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?rS4DYA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "676663",
"file": "e2vxPA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?rS4DYA",
"height": 298,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/107/758/141/910/066/224/original/1abd4e0699451514.jpeg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/107/758/141/910/066/224/original/1abd4e0699451514.jpeg",
"width": 348
},
"eqSrrg": {
"checksum": "223fc37e17d0560004fcad781cf99f5e",
"date": 1696275210.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Sx8VGA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9E7A66",
"file": "eqSrrg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Sx8VGA",
"height": 720,
"tags": [],
"title": "Elle est g\u00e9niale cette affiche",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/111/136/254/711/322/625/original/24b985cf3a0045f8.jpg",
"width": 520
},
"f-wvZw": {
"checksum": "fd42319ef074d0af27db08ac39118142",
"date": 1409240921.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Bon ben voila j'ai tous c\u00e2bl\u00e9 il ne me restera que la carte vid\u00e9o \u00e0 installer lorsque je l'aurais<br />\nPar contre deux questions :<br />\nJ'ai un c\u00e2ble de la tour marqu\u00e9 1394<br />\nQu'est ce que c'est ??<br />\nImpossible de trouver une correspondance sur la carte m\u00e8re<br />\nEnsuite sur le panneau arri\u00e8re juste au dessus de la prise display port ( norme vid\u00e9o totalement inconnu de ma petite personne), il y a une prise hdmi<br />\nEst ce une entr\u00e9e ou une sortie<br />\nEst ce que je peux y brancher mon moniteur dessus en attendant la carte ??</p>\n<p>D'avance merci merci mille fois merci \u00e0 tous ceux qui me r\u00e9pondront\ufeff</p>\n<p>cdt SHAAF<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?6GIYsw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "615E5F",
"file": "f-wvZw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?6GIYsw",
"height": 461,
"tags": [],
"title": "http://www.world-lolo.com/images/uploads/image.num1409241798.of.world-lolo.com.jpg",
"url": "http://www.world-lolo.com/images/uploads/image.num1409241798.of.world-lolo.com.jpg",
"width": 346
},
"fFzNpg": {
"checksum": "5e8738a8b857600f0af875a1097c35ec",
"date": 1420873848.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?oQkFyA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "272727",
"file": "fFzNpg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?oQkFyA",
"height": 451,
"tags": [
"charli-hebdo"
],
"title": "Je suis Charlie",
"url": "https://lut.im/MG5nIW8q/1RBO0LJ5",
"width": 451
},
"fsmJDA": {
"checksum": "b10b0d81092506cb8fe5eb00f3606d66",
"date": 1557150863.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?uD6eSg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C8C9C9",
"file": "fsmJDA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?uD6eSg",
"height": 1200,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/004/285/105/original/f9421f1c024dd451.jpg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/004/285/105/original/f9421f1c024dd451.jpg",
"width": 1091
},
"g-P0sA": {
"checksum": "5e5d7383cf4ea9a52558738f61f3adbb",
"date": 1457199560.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://wiki.laquadrature.net/Analyse_PJL_crime_organis%C3%A9\">https://wiki.laquadrature.net/Analyse_PJL_crime_organis%C3%A9</a><br />\nvia <a href=\"https://links.nekoblog.org/?xZPcrQ\">https://links.nekoblog.org/?xZPcrQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?4dbobQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B9B1B8",
"file": "g-P0sA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?4dbobQ",
"height": 2063,
"tags": [
"france",
"loi",
"surveillance",
"\u00e9tat-de-merde"
],
"title": "lois_s\u00e9curitaires.jpg (Image JPEG, 1200\u00a0\u00d7\u00a02063 pixels)",
"url": "https://www.laquadrature.net/files/lois_s%C3%A9curitaires.jpg",
"width": 1200
},
"i3ocWw": {
"checksum": "edcf99559ee1f80c236a902142078a75",
"date": 1462857130.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Toute ressemblance avec... etc. etc.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?iO5Qww\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9CA5AB",
"file": "i3ocWw.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?iO5Qww",
"height": 989,
"tags": [],
"title": "http://www.smbc-comics.com/comics/1462804584-20160509.png",
"url": "http://www.smbc-comics.com/comics/1462804584-20160509.png",
"width": 684
},
"iRKXZg": {
"checksum": "03ab48c5196729fa469b1a44edd4009e",
"date": 1677524797.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?h3b9gg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "93897E",
"file": "iRKXZg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?h3b9gg",
"height": 319,
"tags": [],
"title": "https://polemixetlavoixoff.com/wp-content/uploads/2023/02/Caisse-retraite-Pompiers.jpg",
"url": "https://polemixetlavoixoff.com/wp-content/uploads/2023/02/Caisse-retraite-Pompiers.jpg",
"width": 425
},
"iTu5Kg": {
"checksum": "de95dc6ae124c678cb0846e2adf4a0d9",
"date": 1348333173.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?C_OcIA\">http://sebsauvage.net/links/?C_OcIA</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?B7ODGQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D1D0C4",
"file": "iTu5Kg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?B7ODGQ",
"height": 369,
"tags": [
"religion"
],
"title": "Croyant bless\u00e9 par les incroyants / Incroyant bless\u00e9 par les croyants",
"url": "http://i.imgur.com/J7r1n.jpg",
"width": 480
},
"im7nfA": {
"checksum": "f80be5bf1e9aa69050406c44dff7608a",
"date": 1422366605.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>L\u2019image originale de meilleur qualit\u00e9.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?_4NILg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F2F4F4",
"file": "im7nfA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?_4NILg",
"height": 1621,
"tags": [
"image",
"informatique",
"linux",
"mac",
"windows"
],
"title": "Besoin d\u2019un logiciel : Comportement des utilisateurs en fonction de leur syst\u00e8me d\u2019exploitation",
"url": "http://yeknan.free.fr/dc2/public/os_diff.jpg",
"width": 1920
},
"iq3q4Q": {
"checksum": "62214ca7061e9bd6b551b49d6053d8a4",
"date": 1618318864.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?aWHcRw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "BDC6E0",
"file": "iq3q4Q.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?aWHcRw",
"height": 412,
"tags": [
"covid-19",
"vaccin"
],
"title": "les risques de thromboses li\u00e9 au vaccin astrazeneca",
"url": "",
"width": 750
},
"jJJ8wg": {
"checksum": "e01c9408c4818757314081284fa0261a",
"date": 1465593076.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Il manque un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important : les lobbyistes !<br />\nvia <a href=\"https://hoab.fr/shaarli/?w-mFuQ\">https://hoab.fr/shaarli/?w-mFuQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?3jJrSA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E7DDE2",
"file": "jJJ8wg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?3jJrSA",
"height": 778,
"tags": [
"politique"
],
"title": "Schema_pouvoirs_Ve_republique_France.png (Image PNG, 1034\u00a0\u00d7\u00a0778 pixels)",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/73/Schema_pouvoirs_Ve_republique_France.png",
"width": 1034
},
"jaj5jQ": {
"checksum": "79af998a388aff83483588ded07db888",
"date": 1348759557.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://lehollandaisvolant.net/index.php?mode=links&amp;id=20120926190718\">http://lehollandaisvolant.net/index.php?mode=links&amp;id=20120926190718</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?dcyZcQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D8DBDB",
"file": "jaj5jQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?dcyZcQ",
"height": 428,
"tags": [
"fun"
],
"title": "l'eau c'est dangereux ! ^^",
"url": "https://i.chzbgr.com/completestore/12/9/20/xWdH-SuF1EWLAyCYuffbkg2.jpg",
"width": 500
},
"jqwiZA": {
"checksum": "ac3aa2998432fd201d25d95a531cf019",
"date": 1449155814.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://sensini42.free.fr/shaarli/index.php?27Ytng\">http://sensini42.free.fr/shaarli/index.php?27Ytng</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?JEvSoQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "797369",
"file": "jqwiZA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?JEvSoQ",
"height": 720,
"tags": [
"france",
"\u00e9tat-de-merde"
],
"title": "L'\u00e9tat d'urgence pour faire oublier les tas d'urgences\u2026",
"url": "https://i.imgur.com/A3faZW4.jpg",
"width": 960
},
"juEuZA": {
"checksum": "324291a589b67cab1b125aca793f598c",
"date": 1620203250.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?LdGpDQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B0B5B7",
"file": "juEuZA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?LdGpDQ",
"height": 1057,
"tags": [
"covid-19"
],
"title": "unvaccinated vs vaccinated",
"url": "https://images.weserv.nl/?url=https://nitter.fdn.fr/pic/media%2FE0aBz0DWUAQz6y7.jpg",
"width": 1170
},
"jvOtGg": {
"checksum": "08552a2b67224dae4743610565664046",
"date": 1417288734.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://twitter.com/Breaking3zero/status/537786678753390593\">https://twitter.com/Breaking3zero/status/537786678753390593</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?1qzbNQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E7E7E7",
"file": "jvOtGg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?1qzbNQ",
"height": 678,
"tags": [
"brown",
"ferguson",
"jury",
"mike",
"witness",
"witnesses"
],
"title": "B3aaH2dCQAARgRS.jpg:large (JPEG Image, 904\u00a0\u00d7\u00a01023 pixels) - Scaled (78%)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/B3aaH2dCQAARgRS.jpg",
"width": 599
},
"jxWPFw": {
"checksum": "106b0e447ae69a7b17783d834791094a",
"date": 1383598732.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Oooh 0_0<br />\nvia <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?bVzhhg\">http://sebsauvage.net/links/?bVzhhg</a><br />\n<a href=\"http://boingboing.net/2013/11/04/blue-sky-billboard-in-smoggy-b.html\">http://boingboing.net/2013/11/04/blue-sky-billboard-in-smoggy-b.html</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?7kXOCA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "4F5050",
"file": "jxWPFw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?7kXOCA",
"height": 638,
"tags": [
"chine",
"photo",
"pollution"
],
"title": "Screen in China",
"url": "http://i.imgur.com/RkzrN68.jpg",
"width": 991
},
"kQXVqw": {
"checksum": "3fe50269fa841aa85d7105404c7b2d9e",
"date": 1705515552.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?r9DIkg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E5E1DE",
"file": "kQXVqw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?r9DIkg",
"height": 1268,
"tags": [],
"title": "https://files.mastodon.social/media_attachments/files/111/772/105/917/500/215/original/6ec596b3833b1427.jpg",
"url": "https://files.mastodon.social/media_attachments/files/111/772/105/917/500/215/original/6ec596b3833b1427.jpg",
"width": 1233
},
"lLrPCA": {
"checksum": "34528123ae08d182b4ffa6286a1e4adf",
"date": 1698874021.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><ol start=\"10\">\n<li>Le moyen le plus simple de tous. Laisser l'homme \u00e0 lui-m\u00eame. Guerre nucl\u00e9aire, famine, sur-pollution... Tout cela fera mon travail \u00e0 ma place !<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ZMrGxA\">Permalink</a></li>\n</ol></div>",
"docolav": "A2A3A2",
"file": "lLrPCA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ZMrGxA",
"height": 910,
"tags": [],
"title": "La vilenie supr\u00eame... sa folie Makevolent... l'archid\u00e9mon in\u00e9gal\u00e9... le mekon de Mekonta pr\u00e9sent : 10 fa\u00e7ons de d\u00e9truire le monde",
"url": "https://i.ibb.co/GV5QrvX/10-ways-do-destroy-earth-720x1024.png",
"width": 640
},
"lRTyzQ": {
"checksum": "595705c7f314b7245e71913af3385f93",
"date": 1485383156.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab make america great again \u00bb made in China<br />\n\\o/<br />\nvia <a href=\"https://shaar.libox.fr/?Nky7Jw\">https://shaar.libox.fr/?Nky7Jw</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?p-Y7wA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "8B7672",
"file": "lRTyzQ.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?p-Y7wA",
"height": 595,
"tags": [
"chi",
"trump",
"usa"
],
"title": "donald-trump-hat.png (Image PNG, 562\u00a0\u00d7\u00a0595 pixels)",
"url": "http://www.snopes.com/wp-content/uploads/2015/10/donald-trump-hat.png",
"width": 562
},
"lnz3jQ": {
"checksum": "3ad87ca832b077729b0688674601df19",
"date": 1593171881.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Je vois passer un shaarli sur une suppos\u00e9 nouvelle terminologie visant \u00e0 d\u00e9former le positionnement des partis politiques.</p>\n<p>\u00c7a n'a rien de nouveau, \u00e7a fait looooongtemps que cette pratique est r\u00e9pandue, comme nous le rappelle cette illustration<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?p_z-xg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D4D1E9",
"file": "lnz3jQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?p_z-xg",
"height": 709,
"tags": [
"france",
"media",
"politique",
"re:"
],
"title": "\u00c9chiquier politique par rapport \u00e0 sa repr\u00e9sentation par les m\u00e9dias",
"url": "http://jcfrog.com/blog/wp-content/uploads/2013/12/echiquier-politique.jpg",
"width": 1515
},
"lzQsPQ": {
"checksum": "8940908146a7294ea92884cfcb85e196",
"date": 1387099160.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://lh6.googleusercontent.com/-3Z4TxLSOao8/UqrulFYD9JI/AAAAAAAAneE/_kHf6pXGCWs/w426-h247/13+-+1.gif\">https://lh6.googleusercontent.com/-3Z4TxLSOao8/UqrulFYD9JI/AAAAAAAAneE/_kHf6pXGCWs/w426-h247/13+-+1.gif</a></p>\n<p>via <a href=\"http://links.alwaysdata.net/?01Z5Tg\">http://links.alwaysdata.net/?01Z5Tg</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?zxsKAw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "DBB88E",
"file": "lzQsPQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?zxsKAw",
"height": 583,
"tags": [
"fun",
"politique",
"usa"
],
"title": "Quote Barack Obama (JPEG Image, 599 \u00d7 583 pixels)",
"url": "https://lh5.googleusercontent.com/-3Padev1IVCk/UqzLBXjxsbI/AAAAAAAAOiI/1HiApBjwKjY/w599-h583-no/Dissent.jpg",
"width": 599
},
"mFrUiQ": {
"checksum": "d16e6980b741caeec8218c195d69b1e7",
"date": 1421310110.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'ai bien cette version ^_^<br />\nL\u00e0 au moins c'est cr\u00e9dible.<br />\nvia <a href=\"http://www.petitetremalfaisant.eu/shaarli/?xaFnug\">http://www.petitetremalfaisant.eu/shaarli/?xaFnug</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?9O5RJQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "615F5E",
"file": "mFrUiQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?9O5RJQ",
"height": 411,
"tags": [
"charli-hebdo",
"politique"
],
"title": "01.jpg (Image JPEG, 677\u00a0\u00d7\u00a0411 pixels)",
"url": "http://media.lelombrik.net/t/6185f629dc67960ef25cd338f8a15c55/p/01.jpg",
"width": 677
},
"myy3VQ": {
"checksum": "8e378810a9391e7fd596f8121a057082",
"date": 1696342922.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"Alt text\" src=\"https://i.ibb.co/pnPcGxx/deepstatemappingproject-com-A-timeline-showing-the-lead-up-to-COVID-the-many-agendas-at-play-and-mul.jpg\" /><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?d97GjQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E0E0E0",
"file": "myy3VQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?d97GjQ",
"height": 849,
"tags": [],
"title": "https://i.ibb.co/pnPcGxx/deepstatemappingproject-com-A-timeline-showing-the-lead-up-to-COVID-the-many-agendas-at-play-and-mul.jpg",
"url": "https://i.ibb.co/pnPcGxx/deepstatemappingproject-com-A-timeline-showing-the-lead-up-to-COVID-the-many-agendas-at-play-and-mul.jpg",
"width": 640
},
"nD5-lg": {
"checksum": "b28e863ca720dc69146e0e4ba58d0138",
"date": 1675693679.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?c5QA3w\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "7D7A8B",
"file": "nD5-lg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?c5QA3w",
"height": 2163,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/109/784/449/445/775/167/original/390a3bd6c8733532.jpg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/109/784/449/445/775/167/original/390a3bd6c8733532.jpg",
"width": 959
},
"oSC1Eg": {
"checksum": "f2c53f5b7a0e724831411675f6faee59",
"date": 1594752798.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?CPZF4Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D9D5C8",
"file": "oSC1Eg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?CPZF4Q",
"height": 3508,
"tags": [],
"title": "Carte de France \"Nucl\u00e9aire : danger permanent\" - sortirdunucleaire.org",
"url": "https://www.sortirdunucleaire.org/local/cache-vignettes/L100xH3508/carte-france806d-e3ef1.jpg",
"width": 2478
},
"osqWlg": {
"checksum": "5e4077ac4420b05dc7ac114b642446c0",
"date": 1696275464.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?NaOTog\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C7C3C5",
"file": "osqWlg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?NaOTog",
"height": 900,
"tags": [],
"title": "clown",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/111/067/826/791/757/897/original/aae1e27e46072113.png",
"width": 854
},
"owPCiw": {
"checksum": "1597ac8a0ce4cefdc416a71f09b9c8e2",
"date": 1479405480.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=p8SJ6v2A0qU\">https://www.youtube.com/watch?v=p8SJ6v2A0qU</a></p>\n<p>Pour nuancer les r\u00e9sultats. Des m\u00e9thodes diff\u00e9rentes donc des r\u00e9sultats diff\u00e9rents (inclusion des ZEP ou non\u2026)<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?0EkitQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E5E1E4",
"file": "owPCiw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?0EkitQ",
"height": 648,
"tags": [
"dict\u00e9e",
"enseignement",
"fautes",
"fran\u00e7ais",
"orthographe",
"\u00e9leves"
],
"title": "CwzuHXwXAAA8VHF.jpg (Image JPEG, 608\u00a0\u00d7\u00a0648 pixels)",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/CwzuHXwXAAA8VHF.jpg",
"width": 608
},
"p2W9xQ": {
"checksum": "584d8f19328d767fcfadca581beaef42",
"date": 1654105883.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?oV19JA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9DA1A1",
"file": "p2W9xQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?oV19JA",
"height": 1872,
"tags": [
"france",
"macron",
"nucl\u00e9aire"
],
"title": "c'est comme si c\u00e9'tait pas fait (article du canard enchain\u00e9 sur le plan de relance du nucl\u00e9aire de macron)",
"url": "https://i.imgur.com/04krm5t.jpg",
"width": 2496
},
"p8fY_w": {
"checksum": "1c04de9e57fb442b21caa5f15f273c33",
"date": 1327618647.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>source Sebsauvage : <a href=\"http://sebsauvage.net/links/?6VhLMA\">http://sebsauvage.net/links/?6VhLMA</a> :<br />\n\u00c9tonnant, non ? Ce n'est pas un fake. Il s'agit des membres du parti d'opposition protestant de la sorte contre l'adoption d'ACTA sans discussion publique.<br />\nSources:<br />\n<a href=\"http://www.reddit.com/r/pics/comments/oxswu/meanwhile_in_polish_parliament/\">http://www.reddit.com/r/pics/comments/oxswu/meanwhile_in_polish_parliament/</a><br />\n<a href=\"https://status.telecomix.org/notice/891841\">https://status.telecomix.org/notice/891841</a><br />\n<a href=\"https://status.telecomix.org/notice/891833\">https://status.telecomix.org/notice/891833</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?TyjJGA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "5C5349",
"file": "p8fY_w.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?TyjJGA",
"height": 491,
"tags": [],
"title": "dk7VI.jpg (Image JPEG, 760x491 pixels)",
"url": "http://i.imgur.com/dk7VI.jpg",
"width": 760
},
"pc4_1w": {
"checksum": "de52d5c00abda13ddb2eb1bfac72ef71",
"date": 1644775317.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>abonnez vous !<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Oqrqsw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "6D4440",
"file": "pc4_1w.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Oqrqsw",
"height": 900,
"tags": [
"humour"
],
"title": "La couv' du n\u00b04 de antivax hebdo",
"url": "",
"width": 695
},
"qIu_Sw": {
"checksum": "90058900ca597da86fe3d8d9e8316def",
"date": 1398786381.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://lehollandaisvolant.net/?id=20140429173838\">http://lehollandaisvolant.net/?id=20140429173838</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?uEE4Gw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B79797",
"file": "qIu_Sw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?uEE4Gw",
"height": 646,
"tags": [
"image"
],
"title": "World Deadliest Animals For Humans - image - 431x646px",
"url": "https://lh5.googleusercontent.com/-3EyGy9DJr3w/U1-eFIfMtpI/AAAAAAAAFUU/1VwaanD-Qi8/w431-h646-no/BiggestKillers_final_v8_no-logo.jpg",
"width": 431
},
"q_bBVw": {
"checksum": "a29457f3db6cb44e257d4d2da473dc58",
"date": 1520680706.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Bp059Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D5D5D5",
"file": "q_bBVw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Bp059Q",
"height": 522,
"tags": [],
"title": "diagramme de Sankey de l'eau pr\u00e9lev\u00e9e et consomm\u00e9e en France",
"url": "https://www.eco-sapiens.com/blog/wp-content/sankey-eau-icones.jpg",
"width": 973
},
"qeuV4g": {
"checksum": "6c0ab21d29d871e06b029cc6f944042a",
"date": 1702320821.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?s8dM-g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "6B786B",
"file": "qeuV4g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?s8dM-g",
"height": 537,
"tags": [],
"title": "Noel.jpg",
"url": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2023/12/Noel.jpg",
"width": 429
},
"qtNljQ": {
"checksum": "a4bee0c397513ceaff2e9af2ea84a9fc",
"date": 1753718356.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><em>vid{589d2435b0b49e4fa2ab3df93104742865f82095b8c3108bfbed8f4f91311241}</em><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?RVN3og\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "383836",
"file": "qtNljQ.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?RVN3og",
"height": 4619,
"tags": [],
"title": "La faim dans le monde en 2025",
"url": "https://i.ibb.co/mmb7FNW/Fire-Shot-Capture-1516-La-faim-recule-l-g-rement-au-niveau-mondial-mais-gagne-du-terrain-e-www-lemon.png",
"width": 640
},
"r3fISA": {
"checksum": "3bfd71d333519b6772d329a08f4bbe0a",
"date": 1621231265.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ta5FNA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E8EEF3",
"file": "r3fISA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ta5FNA",
"height": 417,
"tags": [
"in\u00e9galit\u00e9",
"riches"
],
"title": "l'\u00e9volution des revenus entre 2008 et 2011 apr\u00e8s la crise \u00e9conomique de 2008 cons\u00e9cutive \u00e0 l'explosion financi\u00e8res des subprimes (observatoire des in\u00e9galit\u00e9s)",
"url": "",
"width": 623
},
"r_ypcw": {
"checksum": "5e8882defd02c591fc155d2e7eb64522",
"date": 1594753003.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?MBJE2A\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B0AFA0",
"file": "r_ypcw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?MBJE2A",
"height": 1480,
"tags": [],
"title": "Carte des r\u00e9acteurs vieillissants (fin 2018) - sortirdunucleaire.org",
"url": "https://www.sortirdunucleaire.org/IMG/jpg/sdn-carte-age-re_acteurs-fin-2018-web.jpg",
"width": 1200
},
"rh1L1g": {
"checksum": "72a8915e5360e2a48c3da41e0baf636d",
"date": 1638884176.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>on avait d\u00e9j\u00e0 le bandeau allocin\u00e9: <a href=\"https://i.imgur.com/WirmIpy.png\">https://i.imgur.com/WirmIpy.png</a> totalement ill\u00e9gal mais la CNIL laisse faire malgr\u00e9 les signalements.</p>\n<p>On a maintenant le bouton \"continuer sans accepter\" dans le bandeau douteux que la CNIL a accept\u00e9 comme conforme malgr\u00e9 l'\u00e9vidente dark pattern qui mets en avant le bouton accepter et dissimule le bouton pour refuser, et bien c'est sournoisement devenu \"refuser et s'abonner\" sur les sites de prisma media.</p>\n<p>Quand est-ce que les autorit\u00e9s vont intervenir pour que le RGPD soit respect\u00e9 ? qu'est ce qu'on peut faire concr\u00eatement ?</p>\n<p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Mum15w\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "E7DBDD",
"file": "rh1L1g.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Mum15w",
"height": 551,
"tags": [
"france",
"pub",
"rgpd"
],
"title": "Le RGPD DTC, nouveau contournement ill\u00e9gal du RGPD par prisma media sur la base du bandeau douteux autoris\u00e9 par la CNIL",
"url": "https://i.imgur.com/sZy38Ra.png",
"width": 870
},
"rptEnw": {
"checksum": "6c7684e3c8cf1f4c5aa65d138ce3333d",
"date": 1467750851.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un sniper pris en photo pendant la Gay Pride de Paris<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?QIv25g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "474645",
"file": "rptEnw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?QIv25g",
"height": 1125,
"tags": [
"paris",
"police"
],
"title": "sniper_gay_pride_Paris_2016-07-02.jpg (Image JPEG, 1500\u00a0\u00d7\u00a01125 pixels) - Redimensionn\u00e9e (82%)",
"url": "https://www.ecirtam.net/opennews/img/sniper_gay_pride_Paris_2016-07-02.jpg",
"width": 1500
},
"sFASgA": {
"checksum": "9f9ff92cb29d18b02f29390b5e7df4d0",
"date": 1678135550.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Meme qu'en il parade pour une f\u00eate nationnal je suis pas sur qu'il soit aussi propre</p>\n<p>[url=<a href=\"https://ibb.co/bFjZsL0][img]https://i.ibb.co/Mfy4cpv/1e7951c-25b4d2f4e7764d7c8a1475a96f12ed87-0-1ad0e564516749cf9551ab3fa00ff013.jpg[/img][/url\">https://ibb.co/bFjZsL0][img]https://i.ibb.co/Mfy4cpv/1e7951c-25b4d2f4e7764d7c8a1475a96f12ed87-0-1ad0e564516749cf9551ab3fa00ff013.jpg[/img][/url</a>]<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?hTpShw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "282D33",
"file": "sFASgA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?hTpShw",
"height": 667,
"tags": [],
"title": "https://img.lemde.fr/2023/03/05/0/0/0/0/1000/0/75/0/1e7951c_25b4d2f4e7764d7c8a1475a96f12ed87-0-1ad0e564516749cf9551ab3fa00ff013.jpg",
"url": "https://img.lemde.fr/2023/03/05/0/0/0/0/1000/0/75/0/1e7951c_25b4d2f4e7764d7c8a1475a96f12ed87-0-1ad0e564516749cf9551ab3fa00ff013.jpg",
"width": 1000
},
"t94LXQ": {
"checksum": "90df77893c0bccbe0c4e0d76074b496c",
"date": 1417288729.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>+1<br />\nvia <a href=\"https://fralef.me/links/?fQdgaw\">https://fralef.me/links/?fQdgaw</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?2esP1g\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "121212",
"file": "t94LXQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?2esP1g",
"height": 296,
"tags": [
"alimentation",
"bio"
],
"title": "bio (JPEG Image, 470 \u00d7 296 pixels)",
"url": "https://lut.im/3gYKXMDP/9AK5vFbT",
"width": 470
},
"tHwcoQ": {
"checksum": "db422299a845cc77feba2c3f03c38203",
"date": 1369126642.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"http://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/?CgwkIQ\">http://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/?CgwkIQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Dq7xcw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9B97A1",
"file": "tHwcoQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Dq7xcw",
"height": 357,
"tags": [],
"title": "Ch\u00f4meurs et capitalistes",
"url": "https://lh5.googleusercontent.com/-iaHr1SjMSmk/UZfz12c8DvI/AAAAAAAAB0k/kfp1tPBVdLE/w506-h361-o/2013%2B-%2B1.jpg",
"width": 500
},
"tN_6hA": {
"checksum": "add4769ac14343c75a5b14cce90fe193",
"date": 1703838347.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00ab L'apartheid \u00e9tait l\u00e9gal.<br />\nL'holocauste \u00e9tait l\u00e9gal.<br />\nL'esclavage \u00e9tait l\u00e9gal.<br />\nLe colonialisme \u00e9tait l\u00e9gal.<br />\nLa l\u00e9galit\u00e9 est une question de pouvoir, pas de justice. \u00bb<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?qoRV5Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "312727",
"file": "tN_6hA.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?qoRV5Q",
"height": 1260,
"tags": [
"justice",
"l\u00e9gale",
"soci\u00e9t\u00e9"
],
"title": "[PNG] L\u00e9gal.",
"url": "https://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/mili/legal.png",
"width": 2048
},
"u-IQ2g": {
"checksum": "8dd3e8d874ecc855d178e000d16937ce",
"date": 1405174089.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>0_0<br />\nvia <a href=\"http://root.suumitsu.eu/links/?79gpmA\">http://root.suumitsu.eu/links/?79gpmA</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?zjDyDQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "CFD3CD",
"file": "u-IQ2g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?zjDyDQ",
"height": 612,
"tags": [
"carte",
"isra\u00ebl",
"palestine"
],
"title": "La Palestine, de 1922 \u00e0 2012",
"url": "https://i.imgur.com/wdauCec.jpg",
"width": 1022
},
"uDJ6Dw": {
"checksum": "6a94edf3c1638d1aabef387cfa38a4a2",
"date": 1461779562.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ynfB3Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "443E3A",
"file": "uDJ6Dw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ynfB3Q",
"height": 1181,
"tags": [
"image",
"nuitdebout"
],
"title": "Nuit Debout vu par\u2026",
"url": "https://lut.im/B7rF6HTrSy/giYwoKDnmCoKDZGR.jpg",
"width": 1024
},
"uRbq-g": {
"checksum": "ded0127848ab87d694baff35091b5707",
"date": 1696343043.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"bible-warning-fr\" src=\"https://i.ibb.co/9ZsJG3Y/bible-warning-fr.png\" /></p>\n<p>Copie : <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/img/bible-warning-fr.png\">https://ecirtam.net/opennews/img/bible-warning-fr.png</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?rEJuZw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "EAC0C0",
"file": "uRbq-g.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?rEJuZw",
"height": 278,
"tags": [
"image",
"religion",
"warning"
],
"title": "https://i.ibb.co/9ZsJG3Y/bible-warning-fr.png",
"url": "https://i.ibb.co/9ZsJG3Y/bible-warning-fr.png",
"width": 640
},
"uV2Ngw": {
"checksum": "585d19b04db25552e178e375e1b8428c",
"date": 1454360542.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>0_0<br />\nPlusieurs plate-forme p\u00e9troli\u00e8res.<br />\nvia <a href=\"https://www.reddit.com/r/Cyberpunk/comments/43pqdt/city_of_docked_oil_platforms_in_scotland_due_to/\">https://www.reddit.com/r/Cyberpunk/comments/43pqdt/city_of_docked_oil_platforms_in_scotland_due_to/</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?PN_sHA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "828F9D",
"file": "uV2Ngw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?PN_sHA",
"height": 955,
"tags": [
"photo",
"p\u00e9trole"
],
"title": "City(?) of docked oil platforms in Scotland, due to oil market crash.",
"url": "https://i.imgur.com/77hfrYd.jpg",
"width": 1500
},
"uvHBVw": {
"checksum": "499107feac649bb5d851d463cc73516c",
"date": 1627218609.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Ro5tvQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C9C4BD",
"file": "uvHBVw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Ro5tvQ",
"height": 2048,
"tags": [],
"title": "[jpeg] lepoing.net",
"url": "https://lepoing.net/wp-content/uploads/2021/07/E86F0E4B-9E50-44BA-9B7F-0FE55954958C-4525636a.jpeg",
"width": 2048
},
"vASi7A": {
"checksum": "23abfcba549ff41aed7ac22ba90f3151",
"date": 1661538225.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Devant le Conseil d\u2019Etat, le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur d\u00e9nonce \u00e0 nouveau le \u00ab double discours \u00bb de l\u2019imam Iquioussen</p>\n<p>G\u00e9rald Darmanin avait ordonn\u00e9 l\u2019expulsion du pr\u00e9dicateur, suspendue par le tribunal administratif. La d\u00e9cision en appel est attendue pour le d\u00e9but de la semaine du 29 ao\u00fbt. </p>\n<p><a href=\"https://i.ibb.co/df8KxNq/2022-08-26-20-22-21.png\">https://i.ibb.co/df8KxNq/2022-08-26-20-22-21.png</a></p>\n<p>En Europe, les prix s\u2019affolent sur le march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9</p>\n<p>Les co\u00fbts pour livraison d\u00e9but 2023 ont culmin\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 1 100 euros le m\u00e9gawattheure en France, vendredi. Dix fois plus qu\u2019il y a un an.</p>\n<p><a href=\"https://i.ibb.co/3yHwsf3/2022-08-26-20-30-33.png\">https://i.ibb.co/3yHwsf3/2022-08-26-20-30-33.png</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?g4V4pQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "ECEEEF",
"file": "vASi7A.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?g4V4pQ",
"height": 640,
"tags": [],
"title": "gueguerre des discours en france qu'en \"En Europe, les prix s\u2019affolent sur le march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\"",
"url": "https://i.ibb.co/df8KxNq/2022-08-26-20-22-21.png",
"width": 148
},
"vOjuew": {
"checksum": "fe8bc8a20f4e0d00689d3dad01467d41",
"date": 1507838664.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>xD<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?NY_h5w\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "D2E6F1",
"file": "vOjuew.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?NY_h5w",
"height": 90,
"tags": [],
"title": "http://www.scienceinfo.fr/wp-content/uploads/2016/12/Pub-Conconne.jpg",
"url": "http://www.scienceinfo.fr/wp-content/uploads/2016/12/Pub-Conconne.jpg",
"width": 728
},
"venUCw": {
"checksum": "26235f2edc7ca7102694cd7e3e2522c2",
"date": 1485686548.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>:D<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?rXA2Dw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "928480",
"file": "venUCw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?rXA2Dw",
"height": 488,
"tags": [],
"title": "http://www.thelocal.fr/userdata/images/article/50ff0c4cd71cf352b7367ba8c79caa08d87d8aa6a4afc57a032135ec84f50342.jpg",
"url": "http://www.thelocal.fr/userdata/images/article/50ff0c4cd71cf352b7367ba8c79caa08d87d8aa6a4afc57a032135ec84f50342.jpg",
"width": 700
},
"wK7N6g": {
"checksum": "03c1076823c1a666024999f79038f2ab",
"date": 1648590202.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>jusqu'\u00e0 plus de 2m de neige en altitude en suisse et 1m ou plus dans les pyrenees et les alpes.</p>\n<p>possible catastrophe agricole nationale.</p>\n<p>l'\u00e9pisode catastrophique d'avril 2021 avait 60% de chances de se produire \u00e0 nouveau d'ici 2050. Il se produit d\u00e8s l'ann\u00e9e suivante, \u00e7a donne un ordre d'id\u00e9e d'a quel point la r\u00e9alit\u00e9 ne va pas se conformer aux mod\u00e8les conservateurs des scientifiques.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?kwMKUg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "ACB8D2",
"file": "wK7N6g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?kwMKUg",
"height": 750,
"tags": [
"changement-climatique",
"meteo"
],
"title": "carte des pr\u00e9visions de chutes de neige samedi matin a 5h",
"url": "",
"width": 750
},
"wNzNLQ": {
"checksum": "716bcb8efe95bf866b15b4a9b665923c",
"date": 1611735966.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?DlKNKw\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C78256",
"file": "wNzNLQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?DlKNKw",
"height": 1200,
"tags": [
"covid-19",
"image",
"macron"
],
"title": "Macron: confinement vs couvre-feu \u00e0 18h",
"url": "",
"width": 1200
},
"wV7FLQ": {
"checksum": "9decb46c0cc185f79f57a4df76c5e6dd",
"date": 1394616848.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>^_^<br />\nvia <a href=\"https://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/?mm6byQ\">https://www.mypersonnaldata.eu/shaarli/?mm6byQ</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?WL_N2Q\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "0D0D0E",
"file": "wV7FLQ.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?WL_N2Q",
"height": 930,
"tags": [
"image",
"religion"
],
"title": "gods.png (Image PNG, 749\u00a0\u00d7\u00a0930 pixels)",
"url": "https://lh3.ggpht.com/-nUs3dkbR9N8/UvSbxqyhUJI/AAAAAAAARDU/e16X5mMoJKk/s1600/gods.png",
"width": 749
},
"wkL8uQ": {
"checksum": "753edb6ddae56e9f94c9a1b42c3c17a1",
"date": 1525613316.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00abC\u00e9dez le passage et tourner \u00e0 droite\u00bb<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?Rl-RnQ\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "7C7C7C",
"file": "wkL8uQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?Rl-RnQ",
"height": 750,
"tags": [
"fun",
"manif"
],
"title": "Rappel au Code de la route",
"url": "https://ecirtam.net/opennews/img/rappel_code.jpg",
"width": 1000
},
"x516pA": {
"checksum": "5b52962d605c2ca5582ca608d2bd6c62",
"date": 1401095350.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?dVZ_eg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "5176A1",
"file": "x516pA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?dVZ_eg",
"height": 683,
"tags": [
"europe",
"facepalm",
"france",
"vote"
],
"title": "Europ\u00e9ennes 2014",
"url": "https://www.ecirtam.net/opennews/img/facepalm.jpg",
"width": 1024
},
"xC1z5g": {
"checksum": "3955c4e707f07e017ace0a0afc4e58d3",
"date": 1696275420.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?g8ZVcg\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "868485",
"file": "xC1z5g.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?g8ZVcg",
"height": 1280,
"tags": [],
"title": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/111/107/980/275/697/009/original/23699ffc2df23d14.jpeg",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/111/107/980/275/697/009/original/23699ffc2df23d14.jpeg",
"width": 946
},
"xJ4v1Q": {
"checksum": "b1144818f412c8f1a1588345ef93ee00",
"date": 1742810881.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><em>vid{875f32d36a75caeb0561cc5e62ec4b48c1f91ac14b0f78272d918a077b9e4d38}</em><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?XCl81A\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B9A791",
"file": "xJ4v1Q.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?XCl81A",
"height": 680,
"tags": [],
"title": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2025/03/Minorites.jpg",
"url": "https://framablog.org/wp-content/uploads/2025/03/Minorites.jpg",
"width": 544
},
"xPQ1VA": {
"checksum": "60f043327059ecef48ef26444321a6b8",
"date": 1500017666.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?XaSjiA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "B5B0A3",
"file": "xPQ1VA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?XaSjiA",
"height": 360,
"tags": [],
"title": "[JPEG] 14 juillet : Assassins pride",
"url": "https://framapic.org/uVNyuh1C000t/XZaWdiBG5VGS.jpg",
"width": 295
},
"xdb1iQ": {
"checksum": "a29df9a2536dd8cdcd105246419029e5",
"date": 1467195352.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?W0Wx4A\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "93A3AF",
"file": "xdb1iQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?W0Wx4A",
"height": 650,
"tags": [
"dessin",
"libert\u00e9",
"police",
"violences"
],
"title": "2016-06-28-letat-matraquant-la-liberte.jpg (Image JPEG, 866\u00a0\u00d7\u00a0650 pixels)",
"url": "http://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/2016-06-28-letat-matraquant-la-liberte.jpg",
"width": 866
},
"xj5cyA": {
"checksum": "3e953648057bd469432daca21b1e2494",
"date": 1398199436.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est pas complet, il manque au moins :</p>\n<ul>\n<li>D\u00e9tournement de font : Fran\u00e7ais</li>\n<li>Abus de pouvoir : Fran\u00e7ais</li>\n<li>Corruption : Fran\u00e7ais</li>\n<li>Exile fiscale : Fran\u00e7ais<br />\n-...</li>\n</ul>\n<p>via <a href=\"http://www.warriordudimanche.net/shaarli/?SEKY8g\">http://www.warriordudimanche.net/shaarli/?SEKY8g</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?ujrlSA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9E9794",
"file": "xj5cyA.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?ujrlSA",
"height": 960,
"tags": [],
"title": "irI2cUh.jpg (Image JPEG, 720\u00a0\u00d7\u00a0960 pixels)",
"url": "http://i.imgur.com/irI2cUh.jpg",
"width": 720
},
"xn-Ywg": {
"checksum": "f915510e9d133c0624cb57f777b040a0",
"date": 1652084585.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Sans surprise l'abstention gagne largement \u00e0 peu pr\u00e8s partout.<br />\nL'ouest de la France et de Paris \u00e9tant majoritairement macroniste alors que le nord et l'est ont quelques bastions Lepeniste.<br />\nLa balnlieue populaire parisienne de seine saint denis est le seul d\u00e9partement o\u00f9 M\u00e9lenchon l'emporte.<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?hjZfng\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "F5EFE8",
"file": "xn-Ywg.png",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?hjZfng",
"height": 6220,
"tags": [
"carte",
"election2022"
],
"title": "Carte des r\u00e9sultats par d\u00e9partements du premier tour de la pr\u00e9sidentielle indiquant le meilleur score",
"url": "https://i.redd.it/6hct5u0o2ey81.png",
"width": 6300
},
"y0PrFg": {
"checksum": "aa41ea062c18ad06acc0bc298140bbc6",
"date": 1472123634.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>-_-<br />\nvia <a href=\"https://suumitsu.eu/links/?-1EB_w\">https://suumitsu.eu/links/?-1EB_w</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?uKWCEA\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "9EA9C6",
"file": "y0PrFg.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?uKWCEA",
"height": 1102,
"tags": [],
"title": "Eric CIOTTI",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/CqsKDF8WgAEK3hi.jpg",
"width": 697
},
"yZrFWQ": {
"checksum": "b6982f7050f31cdde92045b1cb08c8d3",
"date": 1467185362.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est d'ailleurs amusant de voir que lehollandaisvolant fait un sans faute : </p>\n<ul>\n<li>variations entre pas de sources, sources non fiables et m\u00e9lange de sources fiables/non fiables ;</li>\n<li>contenu non \u00e9valu\u00e9 par des tiers experts ;</li>\n<li>r\u00e9actions n\u00e9gatives de l'auteur \u00e0 toute critique solide (avec le petit bonus de la suppression discr\u00e8te des posts probl\u00e9matiques).<br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?gv14Pw\">Permalink</a></li>\n</ul></div>",
"docolav": "E0E4CE",
"file": "yZrFWQ.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?gv14Pw",
"height": 3898,
"tags": [],
"title": "http://sciencedecomptoir.cafe-sciences.org/files/2016/02/infog_guide_credibilite.jpg",
"url": "http://sciencedecomptoir.cafe-sciences.org/files/2016/02/infog_guide_credibilite.jpg",
"width": 3384
},
"y_AQmw": {
"checksum": "34aa4b7efab997d87bed35d744f91943",
"date": 1591186805.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>via <a href=\"https://i.redd.it/388lc7n34g151.jpg\">https://i.redd.it/388lc7n34g151.jpg</a><br />\nvia <a href=\"https://www.reddit.com/r/Cyberpunk/comments/gvndaz/hong_kong_protest_gearsummer_2019/\">https://www.reddit.com/r/Cyberpunk/comments/gvndaz/hong_kong_protest_gearsummer_2019/</a><br />\n&#8212; <a href=\"https://ecirtam.net/opennews/?OpX8Ew\">Permalink</a></p></div>",
"docolav": "C6C4C2",
"file": "y_AQmw.jpg",
"guid": "https://ecirtam.net/opennews/?OpX8Ew",
"height": 929,
"tags": [
"hong-kong",
"manif",
"protection"
],
"title": "Hong Kong protest gear-summer 2019",
"url": "https://ecirtam.net/opennews/img/Hong_Kong_protest_gear-summer_2019.jpg",
"width": 780
}
}