{
"-F_vqw": {
"checksum": "b459ec09621aff8af8888af6aaca848b",
"date": 1620803563.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/gNVRdg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3A3448",
"file": "-F_vqw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/gNVRdg",
"height": 3337,
"tags": [
"espace",
"m\u00e9t\u00e9o",
"nature",
"photo"
],
"title": "Lightning and Orion Beyond Uluru \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2105/UluruOrion_Liu_5000.jpg",
"width": 5000
},
"-FwUeQ": {
"checksum": "d62b60fd9a0a79c18a07ba78c6a6d2e1",
"date": 1620392635.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/soJmMQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D4341",
"file": "-FwUeQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/soJmMQ",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2021 May 5 - STEVE over Copper Harbor",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2105/SteveMichigan_Kiczenski_1378.jpg",
"width": 1378
},
"-Nz59w": {
"checksum": "bc48a95b8fe2ded200e726dcec94b6c8",
"date": 1606568355.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/nkvpfg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "394544",
"file": "-Nz59w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/nkvpfg",
"height": 1365,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Andromeda over Patagonia \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2011/M31Horizon_Ferrarino_2048.jpg",
"width": 2048
},
"-OQRyA": {
"checksum": "acbf3ccb148642f5fa82be5892b59802",
"date": 1590480163.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/sQmEVg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "534E4F",
"file": "-OQRyA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/sQmEVg",
"height": 1168,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Mystic Mountain Monster being Destroyed \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/MysticPillar_HubbleSchmidt_1433.jpg",
"width": 1433
},
"-Wn2aw": {
"checksum": "c6820e986d2bfa338f07ec9e2294a4e2",
"date": 1688072919.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"photo de Mars en ultraviolet\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2306/MavenMars2panel.png\" /></p>\n<blockquote>\n<p>Ces deux vues globales de Mars ont \u00e9t\u00e9 captur\u00e9es \u00e0 des longueurs d'onde ultraviolettes, au-del\u00e0 du spectre visible \u00e0 l'\u0153il humain. Enregistr\u00e9 par l'instrument Imaging Ultraviolet Spectrograph du vaisseau spatial MAVEN en juillet 2022 (\u00e0 gauche) et janvier 2023, trois bandes ultraviolettes autrement invisibles sont cartographi\u00e9es en rouge, vert et bleu. Cette palette de couleurs pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques de surface de la plan\u00e8te rouge dans des tons de beige et de vert. La brume et les nuages \u200b\u200bapparaissent blancs ou bleus, tandis que l'ozone de haute altitude prend une teinte violette spectaculaire. Sur la gauche, la calotte polaire sud de Mars est d'un blanc brillant en bas mais se r\u00e9tr\u00e9cit pendant la saison estivale de l'h\u00e9misph\u00e8re sud. \u00c0 droite, la r\u00e9gion polaire de l'h\u00e9misph\u00e8re nord est entour\u00e9e de nuages \u200b\u200bet d'ozone atmosph\u00e9rique. Connu par certains sous le nom de vaisseau spatial Mars Atmosphere and Volatile EvolutioN, MAVEN explore la haute atmosph\u00e8re t\u00e9nue de Mars, l'ionosph\u00e8re et ses interactions avec le Soleil et le vent solaire depuis 2014.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/sZGT1w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "595959",
"file": "-Wn2aw.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/sZGT1w",
"height": 600,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "MAVEN's Ultraviolet Mars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2306/MavenMars2panel.png",
"width": 1200
},
"-g0NZw": {
"checksum": "ea2033f10b721403a156d23f8cd45ee7",
"date": 1577272841.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/sg5uLg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "544F57",
"file": "-g0NZw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/sg5uLg",
"height": 1100,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Northern Winter Sky Panorama \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1912/WinterStars_Slovinsky_2048.jpg",
"width": 2048
},
"-uufXg": {
"checksum": "eb01a04140b639cf46c263d6b3dc5026",
"date": 1574607707.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/lrIrWA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "503227",
"file": "-uufXg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/lrIrWA",
"height": 3200,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "IC 1795: The Fishhead Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/FishheadNebula_Pham_2401.jpg",
"width": 2401
},
"-wWjyw": {
"checksum": "e29afecfb3dbabb0d5ba46eba95b2206",
"date": 1654359132.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/CSxdKg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "514640",
"file": "-wWjyw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/CSxdKg",
"height": 1284,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2022 May 24 - A Deep Sky Behind an Eclipsed Moon",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2205/RhoLunarEclipse_Dascalu_1920.jpg",
"width": 1920
},
"-xBuaQ": {
"checksum": "a6fbb4f886da62e489c294b5ad4f92e9",
"date": 1699991552.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Avez-vous d\u00e9j\u00e0 vu la galaxie d'Androm\u00e8de ? Bien que M31 apparaisse comme une tache faible et floue \u00e0 l\u2019\u0153il nu, la lumi\u00e8re que vous voyez aura plus de deux millions d\u2019ann\u00e9es, ce qui en fait probablement la lumi\u00e8re la plus ancienne que vous ayez jamais vue directement. L\u2019image pr\u00e9sent\u00e9e a captur\u00e9 Androm\u00e8de juste avant qu\u2019elle ne se couche derri\u00e8re les Alpes suisses au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Aussi cool que cela puisse \u00eatre de voir de vos propres yeux cette galaxie voisine de notre Voie lact\u00e9e, les expositions de longue dur\u00e9e de la cam\u00e9ra peuvent capter de nombreux d\u00e9tails faibles et \u00e0 couper le souffle. L'image est compos\u00e9e d'images de premier plan et d'arri\u00e8re-plan prises cons\u00e9cutivement avec le m\u00eame appareil photo et depuis le m\u00eame endroit. Des donn\u00e9es r\u00e9centes indiquent que notre Voie lact\u00e9e entrera en collision et fusionnera avec la galaxie d\u2019Androm\u00e8de dans quelques milliards d\u2019ann\u00e9es. </p>\n</blockquote>\n<p><img alt=\"La galaxie d&#039;Androm\u00e8de revisit\u00e9e dans notre ciel nocturne\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2311/M31Alps_Kananovich_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/XxBtXw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "293741",
"file": "-xBuaQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/XxBtXw",
"height": 1093,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap231113.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2311/M31Alps_Kananovich_1639.jpg",
"width": 1639
},
"01G6TA": {
"checksum": "a26afa8821adf816220b1cae49307683",
"date": 1611679559.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vZ7VmQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "443C37",
"file": "01G6TA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vZ7VmQ",
"height": 2016,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Southern Cross over Chilean Volcano \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/SouthernCross_Slovinsky_3000.jpg",
"width": 3000
},
"05FQfw": {
"checksum": "119bd4377851d296db2538006463778b",
"date": 1608569817.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/AwgquQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "312F32",
"file": "05FQfw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/AwgquQ",
"height": 1000,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "A Volcanic Great Conjunction \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2012/VolcanicConjunction_Sojuel_1500.jpg",
"width": 1500
},
"0GT8kg": {
"checksum": "082fa4b2b1c58cb12a7d8dcc5d617179",
"date": 1593633024.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/LpdD5w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "182230",
"file": "0GT8kg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/LpdD5w",
"height": 1249,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Bright Planetary Nebula NGC 7027 from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2006/ngc7027_HubbleKastner_1764.jpg",
"width": 1764
},
"0UEmEA": {
"checksum": "0c9f3449995d3821687f95a79ac45d19",
"date": 1623338734.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/c00p2A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3E3633",
"file": "0UEmEA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/c00p2A",
"height": 960,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "A Face in the Clouds of Jupiter from Juno \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2106/Jovey_JunoMajor_960.jpg",
"width": 960
},
"0erchQ": {
"checksum": "6766213f9b041a53737c8ccbe06a3d11",
"date": 1582909843.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/9Rooag\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "222022",
"file": "0erchQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/9Rooag",
"height": 6901,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Orion over the Central Bohemian Highlands \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/OrionOverCzech_Bauer_7954.jpg",
"width": 7954
},
"0yVlNw": {
"checksum": "aa4e8886315b9d5834fdad355bc310d8",
"date": 1648576633.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/FzidcA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "504D49",
"file": "0yVlNw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/FzidcA",
"height": 1849,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Arp 78: Peculiar Galaxy in Aries \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2203/noirlab2209a_ngc772.jpg",
"width": 1705
},
"1RE5kA": {
"checksum": "f20f576ae195bbd6b894b32745384556",
"date": 1578904121.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/VKkNug\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2D374C",
"file": "1RE5kA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/VKkNug",
"height": 2664,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Stars and Dust in Corona Australis",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/NGC6726_Schedler_3400.jpg",
"width": 3400
},
"1bgHgg": {
"checksum": "8a670499c31c957cc2ca8c51c6d57693",
"date": 1553162155.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Rappel: Si vous utilisez VirtualBox pour tester des choses, pensez \u00e0 cocher la case \u00abUtiliser le cache E/S de l'h\u00f4te\u00bb.<br />\nCela vous fera gagner en performances.<br />\n(\u00c0 ne pas utiliser en prod, bien s\u00fbr)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/7GyGuQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E3E2E0",
"file": "1bgHgg.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/7GyGuQ",
"height": 493,
"tags": [
"virtualbox"
],
"title": "VirtualBox, astuce \u00b7 Liens en vrac de sebsauvage",
"url": "https://framapiaf.org/system/media_attachments/files/002/740/016/original/038d5bec746b11af.png",
"width": 853
},
"1i2D7g": {
"checksum": "e4808d2fc1d0091cadfdf31c698cc31a",
"date": 1636969505.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Comment identifier les diff\u00e9rent type de lumi\u00e8res vues dans le ciel</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/JmNGpg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "919DA8",
"file": "1i2D7g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/JmNGpg",
"height": 702,
"tags": [
"astronomie",
"doc",
"espace"
],
"title": "APOD: 2021 November 14 - How to Identify that Light in the Sky",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/astronomy101_hk_750.jpg",
"width": 750
},
"1jOB-w": {
"checksum": "1b8d24da09876299e896433a1157acde",
"date": 1618842659.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xuAflw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "504841",
"file": "1jOB-w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xuAflw",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Rainbow Airglow over the Azores \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2104/GravityWaves_Claro_1486.jpg",
"width": 1486
},
"1qpYRQ": {
"checksum": "fcf74a5fc90879e3cf8efa71e61921ed",
"date": 1619423068.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/U1xxww\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "212422",
"file": "1qpYRQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/U1xxww",
"height": 708,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Planetary Nebula Mz3: The Ant Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2104/ant_hubble_1072.jpg",
"width": 1072
},
"1sC83w": {
"checksum": "47f19b2a9d1705da697d3ac852a5a65d",
"date": 1601813929.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/O7ylHA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5C4001",
"file": "1sC83w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/O7ylHA",
"height": 1024,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Driving to the Sun \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2010/SDO_2020Oct2_1024_0171.jpg",
"width": 1024
},
"224FEg": {
"checksum": "bd9ddaa7b037c499e0cdfa4b004aeb4c",
"date": 1630395326.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>What's happening to this cloud? Ice crystals in a distant cirrus cloud are acting like little floating prisms. Known informally as a fire rainbow for its flame-like appearance, a circumhorizon arc appears parallel to the horizon. For a circumhorizontal arc to be visible, the Sun must be at least 58 degrees high in a sky where cirrus clouds present below -- in this case cirrus fibrates. The numerous, flat, hexagonal ice-crystals that compose the cirrus cloud must be aligned horizontally to properly refract sunlight in a collectively similar manner. Therefore, circumhorizontal arcs are somewhat unusual to see. The featured fire rainbow was photographed earlier this month near North Fork Mountain in West Virginia, USA. </p>\n</blockquote>\n<p>Traduction deepl.com :<br />\nQu'arrive-t-il \u00e0 ce nuage ? Des cristaux de glace dans un cirrus lointain agissent comme de petits prismes flottants. Connu sous le nom d'arc-en-ciel de feu pour son aspect de flamme, un arc circumhorizon appara\u00eet parall\u00e8lement \u00e0 l'horizon. Pour qu'un arc circumhorizon soit visible, le Soleil doit se trouver \u00e0 une hauteur d'au moins 58 degr\u00e9s dans un ciel o\u00f9 des cirrus sont pr\u00e9sents en dessous -- dans ce cas, des cirrus fibr\u00e9s. Les nombreux cristaux de glace hexagonaux, plats, qui composent le cirrus doivent \u00eatre align\u00e9s horizontalement pour r\u00e9fracter correctement la lumi\u00e8re du soleil d'une mani\u00e8re collectivement similaire. Par cons\u00e9quent, les arcs circumhorizontaux sont plut\u00f4t inhabituels \u00e0 voir. L'arc-en-ciel de feu pr\u00e9sent\u00e9 ici a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 au d\u00e9but du mois pr\u00e8s de North Fork Mountain en Virginie occidentale, aux \u00c9tats-Unis. </p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/p7nzew\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2F76A2",
"file": "224FEg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/p7nzew",
"height": 3000,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "A Fire Rainbow over West Virginia \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2108/FireRainbow_Harbig_4000.jpg",
"width": 4000
},
"2L6VwA": {
"checksum": "2e84b24c19b3beb961c829acb1ae0ef2",
"date": 1575643386.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un sch\u00e9ma des diff\u00e9rentes briques qui composent un syst\u00e8me Linux, et les outils permettant de les observer.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/eiNIkg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E3E4E3",
"file": "2L6VwA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/eiNIkg",
"height": 840,
"tags": [
"linux",
"sysadmin"
],
"title": "Linux system \u00b7 Liens en vrac de sebsauvage",
"url": "https://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/linux-system.jpg",
"width": 1200
},
"2fjUlw": {
"checksum": "f87b8cb5a396c50927a4954e838f6bc0",
"date": 1575217749.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/lT4Fpw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "583D4E",
"file": "2fjUlw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/lT4Fpw",
"height": 2486,
"tags": [
"nature",
"photo"
],
"title": "NGC 2170: Angel Nebula Still Life \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1908/AngelNebula_Lonazo_3291.jpg",
"width": 3291
},
"3-r9tQ": {
"checksum": "337f3372adfcab09b249b14e33df8da2",
"date": 1606204388.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/lPx7kQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "51493E",
"file": "3-r9tQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/lPx7kQ",
"height": 1579,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Jupiter Vista from Juno \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2011/JupiterVista_JunoGill_3688.jpg",
"width": 3688
},
"31Qu2Q": {
"checksum": "ffdbd586f5eff915c1fc599b4f94e91d",
"date": 1669053456.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Pourquoi le ciel ressemblerait-il \u00e0 une cible g\u00e9ante ? Lueur d'air. \u00c0 la suite d'un orage g\u00e9ant au-dessus du Bangladesh fin avril, des ondulations circulaires g\u00e9antes d'air incandescent sont apparues au-dessus du Tibet, en Chine, comme illustr\u00e9 ici. Le motif inhabituel est cr\u00e9\u00e9 par des ondes de gravit\u00e9 atmosph\u00e9rique, des ondes de pression d'air altern\u00e9e qui peuvent cro\u00eetre avec la hauteur \u00e0 mesure que l'air s'amincit, dans ce cas \u00e0 environ 90 kilom\u00e8tres. Contrairement aux aurores aliment\u00e9es par des collisions avec des particules charg\u00e9es \u00e9nerg\u00e9tiques et observ\u00e9es \u00e0 des latitudes \u00e9lev\u00e9es, la lueur de l'air est due \u00e0 la chimiluminescence, la production de lumi\u00e8re lors d'une r\u00e9action chimique. Plus g\u00e9n\u00e9ralement vue pr\u00e8s de l'horizon, la lueur de l'air emp\u00eache le ciel nocturne d'\u00eatre compl\u00e8tement noir.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/-VVNzw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D4344",
"file": "31Qu2Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/-VVNzw",
"height": 640,
"tags": [
"monde",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Airglow Ripples over Tibet \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2211/rippledsky_dai_960.jpg",
"width": 960
},
"3_2OYw": {
"checksum": "ef2f27fa60ba46af0572adb3f7fe43e3",
"date": 1599223300.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/O71F4Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "494562",
"file": "3_2OYw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/O71F4Q",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Halo for Andromeda \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2009/STScI-H-p2046b-m-1999x2000.jpg",
"width": 1999
},
"3epIng": {
"checksum": "043aa02cb909133117fc437b697dbde7",
"date": 1573301364.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Pfiiouuuuu ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/k5A-Mg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "33111E",
"file": "3epIng.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/k5A-Mg",
"height": 3952,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 3572 and the Southern Tadpoles \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/NGC3572SouthernTadpoles_Drudis.jpg",
"width": 3990
},
"3pHizg": {
"checksum": "087e1601f27293b02074c7449e092850",
"date": 1698950656.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"\u00e9clipse progressive\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2311/UtahEclipse_Kiczenski_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/M_0HgA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "58504A",
"file": "3pHizg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/M_0HgA",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap231101.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2311/UtahEclipseB_Kiczenski_1480.jpg",
"width": 1480
},
"3y_UyQ": {
"checksum": "9dc2dab1e921d331addb336eb60d89db",
"date": 1558094938.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un ciel \u00e9toil\u00e9 avec et sans pollution lumineuse ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/yN00mw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "45525A",
"file": "3y_UyQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/yN00mw",
"height": 1728,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "Dark Skies: Turn on the Night \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/TotnAfter_Dai_3000.jpg",
"width": 3000
},
"47eLWg": {
"checksum": "3477f54ac9564123b66503c364a2d18a",
"date": 1524578817.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/VJYq7w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D7DBE7",
"file": "47eLWg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/VJYq7w",
"height": 617,
"tags": [
"auto-entreprise"
],
"title": "Un freelance explique comment il prend en compte la satisfaction que lui procurera une mission pour calculer son tarif.",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DbeGV44WkAAjNAx.jpg",
"width": 1200
},
"4WaAgA": {
"checksum": "72089f70025f3b765d9af9b0e282edfe",
"date": 1674500972.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un pic enneig\u00e9 sous une aurore bor\u00e9ale. Superbe !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/5ONCAA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "136143",
"file": "4WaAgA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/5ONCAA",
"height": 3579,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "APOD: 2023 January 22 \u2013 In Green Company: Aurora over Norway",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2301/greencompany_rive_2916.jpg",
"width": 2916
},
"4oaIQg": {
"checksum": "6a9e2aa775993604cef778cd1956b3c4",
"date": 1657647372.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Wouaouh !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/6CY9bA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "333E4F",
"file": "4oaIQg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/6CY9bA",
"height": 4020,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Andromeda over the Sahara Desert \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2207/SaharaAndromeda_Coy_6135.jpg",
"width": 6135
},
"5H4FtA": {
"checksum": "4faff5cf408cbd5fd51b6b431d8b0299",
"date": 1555485050.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Superbe ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xDekBw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "48263F",
"file": "5H4FtA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xDekBw",
"height": 1382,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "In the Vicinity of the Cone Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1904/ConeFoxfur_Mishra_1687.jpg",
"width": 1687
},
"5P2nvQ": {
"checksum": "e9a99303ec78b6f40bca3677de33ca43",
"date": 1689155350.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Pourquoi notre Soleil est-il si actif maintenant ? Personne n'est s\u00fbr. Une augmentation de l'activit\u00e9 de surface \u00e9tait attendue parce que notre Soleil approche du maximum solaire en 2025. Cependant, le mois dernier, notre Soleil a fait germer plus de taches solaires que n'importe quel mois au cours de l'ensemble du cycle solaire de 11 ans pr\u00e9c\u00e9dent - et m\u00eame remontant \u00e0 2002. photo est un composite d'images prises chaque jour de janvier \u00e0 juin par le Solar Dynamic Observatory de la NASA. Montrant une grande abondance de taches solaires, de grandes taches individuelles peuvent \u00eatre suivies sur le disque solaire, de gauche \u00e0 droite, pendant environ deux semaines. Au fur et \u00e0 mesure qu'un cycle solaire se poursuit, les taches solaires apparaissent g\u00e9n\u00e9ralement plus pr\u00e8s de l'\u00e9quateur. Les taches solaires ne sont qu'une des fa\u00e7ons dont notre Soleil affiche l'activit\u00e9 de surface - une autre est les \u00e9ruptions et les \u00e9jections de masse coronale (CME) qui expulsent les particules dans le syst\u00e8me solaire. \u00c9tant donn\u00e9 que ces particules peuvent affecter les astronautes et l'\u00e9lectronique, le suivi des perturbations de surface a plus qu'une valeur esth\u00e9tique. \u00c0 l'inverse, l'activit\u00e9 solaire peut avoir une valeur esth\u00e9tique tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e - dans l'atmosph\u00e8re terrestre lorsqu'elle d\u00e9clenche des aurores.</p>\n</blockquote>\n<p><img alt=\"photo du soleil\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2307/SpottedSun_Sanli_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/aINFWg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "AD6409",
"file": "5P2nvQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/aINFWg",
"height": 967,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230711.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2307/SpottedSun_Sanli_960.jpg",
"width": 960
},
"5PrIvg": {
"checksum": "12cfee27abfa7a8ffcf3cc0dd1ecb807",
"date": 1579948776.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/DRf_OA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "131213",
"file": "5PrIvg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/DRf_OA",
"height": 4088,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 247 and Friends \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/NGC247hager.jpg",
"width": 4096
},
"5fdocg": {
"checksum": "873ddce73a23992fa22d669086da2da3",
"date": 1694359420.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>La com\u00e8te Nishimura grandit. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, les queues C/2023 P1 (Nishimura) grandissent \u00e0 mesure qu'elle se rapproche du Soleil. D\u00e9couverte le mois dernier seulement, la com\u00e8te est d\u00e9j\u00e0 proche de la luminosit\u00e9 \u00e0 l'\u0153il nu puisqu'elle se d\u00e9place d\u00e9sormais \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'orbite terrestre. La com\u00e8te sera la plus proche de la Terre la semaine prochaine, mais la plus proche du Soleil la semaine d'apr\u00e8s, soit le 17 septembre. Selon certaines sp\u00e9culations, la glace et la poussi\u00e8re expuls\u00e9es de la derni\u00e8re visite de la com\u00e8te Nishimura dans le syst\u00e8me solaire interne pourraient avoir cr\u00e9\u00e9 la pluie de m\u00e9t\u00e9ores Sigma Hydrids qui culmine. chaque ann\u00e9e en d\u00e9cembre. Si tel est le cas, alors cette pluie de m\u00e9t\u00e9ores pourrait devenir plus active, rafra\u00eechie par de nouveaux d\u00e9bris de com\u00e8tes. Sur la photo, la com\u00e8te Nishimura a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9e il y a quatre nuits \u00e0 Edgewood, au Nouveau-Mexique, aux \u00c9tats-Unis, montrant une longue queue ionique structur\u00e9e par les interactions avec le vent du Soleil. Recherchez cette com\u00e8te pr\u00e8s de votre horizon est juste avant le lever du soleil les prochains matins, mais tr\u00e8s pr\u00e8s de votre horizon ouest juste apr\u00e8s le coucher du soleil la semaine prochaine - alors que sa coma continue de s'\u00e9claircir et que ses queues continuent de cro\u00eetre.<br />\n<img alt=\"Com\u00e8te Nishimura\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/Nishimura_Kennett_1080.jpg\" /></p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/NCpl4A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "101515",
"file": "5fdocg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/NCpl4A",
"height": 2922,
"tags": [
"actualit\u00e9",
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230909.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/Nishimura_Kennett_4428.jpg",
"width": 4428
},
"5pv23g": {
"checksum": "7ff974af650a3ef92d34acc32d8a08fc",
"date": 1597425883.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/t5pbPA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "696966",
"file": "5pv23g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/t5pbPA",
"height": 1477,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Churning Clouds on Jupiter \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/JupiterChurning_JunoGill_3279.jpg",
"width": 3279
},
"6MjCUw": {
"checksum": "28314ad082caf83a39a576a7b651fa2b",
"date": 1618478463.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/NM0hHA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6B2E50",
"file": "6MjCUw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/NM0hHA",
"height": 3824,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "The Pencil Nebula Supernova Shock Wave \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2104/Pencil_TurgeonMishra_3930.jpg",
"width": 3930
},
"6Mut2A": {
"checksum": "05d5361678b1bf149479f28afb7b75e9",
"date": 1587751504.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/SEdPIQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "383B3D",
"file": "6Mut2A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/SEdPIQ",
"height": 1473,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Star Forming Region S106 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/S106_Mishra_1947.jpg",
"width": 1947
},
"6OU9TA": {
"checksum": "cc4b733e0ba7fd67ff8498bcaf797447",
"date": 1721463558.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"Soleil\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2406/Halpha_sondergaard1024.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/v2Acxg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "86674A",
"file": "6OU9TA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/v2Acxg",
"height": 1472,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Prominences and Filaments on the Active Sun \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2406/Halpha_sondergaard.jpg",
"width": 1647
},
"6t8nGQ": {
"checksum": "2d1347258d2fbb3a3f34d22024a69e3f",
"date": 1580930981.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/W05Llw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "432D24",
"file": "6t8nGQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/W05Llw",
"height": 5504,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Sunset Night Sky over the Grand Canyon \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/GrandCanyonSunset_Fugate_6586.jpg",
"width": 6586
},
"6uuyNQ": {
"checksum": "4bc2da4a3409c7db9a5334f76d184ef9",
"date": 1547914239.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli ! 8-O</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/VYM1NQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "262125",
"file": "6uuyNQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/VYM1NQ",
"height": 2084,
"tags": [
"espace",
"photo",
"sciences"
],
"title": "IC 342: The Hidden Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1901/IC342Medvedevas.jpg",
"width": 2671
},
"7KPVmg": {
"checksum": "cf69f9931558df81b240625fe48576e2",
"date": 1695145129.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le sprite et l'arbre pourraient difficilement \u00eatre plus diff\u00e9rents. Pour commencer, le lutin rouge est une forme inhabituelle d\u2019\u00e9clair, tandis que l\u2019arbre est une plante commune. Le sprite est loin \u2013 haut dans l\u2019atmosph\u00e8re terrestre, tandis que l\u2019arbre est \u00e0 proximit\u00e9 \u2013 \u00e0 seulement environ un terrain de football. Le sprite est rapide : les \u00e9lectrons montent et descendent \u00e0 une vitesse proche de celle de la lumi\u00e8re, tandis que l'arbre est lent : le bois est ancr\u00e9 au sol. Le sprite est brillant \u2013 \u00e9clairant le ciel, tandis que l'arbre est sombre \u2013 brillant principalement par la lumi\u00e8re r\u00e9fl\u00e9chie. Le sprite \u00e9tait \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u2013 ne durait qu\u2019une petite fraction de seconde, alors que l\u2019arbre est durable \u2013 vivant maintenant depuis de nombreuses ann\u00e9es. Cependant, les deux, lorsqu'ils sont captur\u00e9s ensemble, semblent \u00e9trangement similaires dans cette image composite captur\u00e9e au d\u00e9but du mois en France alors qu'un orage passait sur les montagnes des Pyr\u00e9n\u00e9es atlantiques.</p>\n</blockquote>\n<p><img alt=\"sprite Pyr\u00e9n\u00e9es\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/SpriteTree_Villaeys_1333.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Yr4TjA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3F414B",
"file": "7KPVmg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Yr4TjA",
"height": 1700,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230918.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/SpriteTree_Villaeys_1333.jpg",
"width": 1333
},
"7bfMRQ": {
"checksum": "8afd2d24c23282affb199594c6f2edf5",
"date": 1624313011.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Today the Sun reaches its northernmost point in planet Earth's sky. Called a solstice, many cultures mark this date as a change of seasons -- from spring to summer in Earth's Northern Hemisphere and from fall to winter in Earth's Southern Hemisphere. Precisely, the single time of solstice occurs today for some parts of the world, but tomorrow for other regions. The featured image was taken during the week of the 2008 summer solstice at Stonehenge in United Kingdom, and captures a picturesque sunrise involving fog, trees, clouds, stones placed about 4,500 years ago, and a 4.5 billion year old large glowing orb. Even given the precession of the Earth's rotational axis over the millennia, the Sun continues to rise over Stonehenge in an astronomically significant way. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/wm6okA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "664C3F",
"file": "7bfMRQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/wm6okA",
"height": 2789,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Sunrise Solstice over Stonehenge \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2106/StonehengeSun_alexander_4200.jpg",
"width": 4200
},
"7bh25g": {
"checksum": "631a0c72b020a9d327acb65597ca2965",
"date": 1611866804.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>How far do magnetic fields extend up and out of spiral galaxies? For decades astronomers knew only that some spiral galaxies had magnetic fields. However, after NRAO's Very Large Array (VLA) radio telescope (popularized in the movie Contact) was upgraded in 2011, it was unexpectedly discovered that these fields could extend vertically away from the disk by several thousand light-years. The featured image of edge-on spiral galaxy NGC 5775, observed in the CHANG-ES (Continuum Halos in Nearby Galaxies) survey, also reveals spurs of magnetic field lines that may be common in spirals. Analogous to iron filings around a bar magnet, radiation from electrons trace galactic magnetic field lines by spiraling around these lines at almost the speed of light. The filaments in this image are constructed from those tracks in VLA data. The visible light image, constructed from Hubble Space Telescope data, shows pink gaseous regions where stars are born. It seems that winds from these regions help form the magnificently extended galactic magnetic fields. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/pGl67g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1A2128",
"file": "7bh25g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/pGl67g",
"height": 4201,
"tags": [
"astronomie",
"photo",
"sciences"
],
"title": "The Vertical Magnetic Field of NGC 5775 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/NGC5775_NraoEnglish_6067.jpg",
"width": 6067
},
"7nc8Lg": {
"checksum": "fe6b9a7aeedb01faddae9e0af239279c",
"date": 1602774371.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vX2Qlw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "443A41",
"file": "7nc8Lg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vX2Qlw",
"height": 1985,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Colorful Clouds of Rho Ophiuchi \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2010/RhoAntares_Abolfath_3000.jpg",
"width": 3000
},
"7ppAKg": {
"checksum": "99ed73e91cc7da967ef950ae36a78691",
"date": 1690476931.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une compilation de photos de prises d'\u00e9crans</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ua7Fzw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9C9892",
"file": "7ppAKg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ua7Fzw",
"height": 960,
"tags": [
"hardware",
"image",
"photo",
"\u00e9cran"
],
"title": "Liste des formats de prises \u00e9crans",
"url": "https://image.jimcdn.com/app/cms/image/transf/none/path/s2bf1aa8287716b07/image/i50a982536b729c8b/version/1520183838/image.jpg",
"width": 960
},
"7rIImQ": {
"checksum": "04f4fa88b89830865392d38d3e1b0480",
"date": 1621415778.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explanation: What celestial body wears the Necklace Nebula? First, analyses indicate that the Necklace is a planetary nebula, a gas cloud emitted by a star toward the end of its life. Also, what appears to be diamonds in the Necklace are actually bright knots of glowing gas. In the center of the Necklace Nebula are likely two stars orbiting so close together that they share a common atmosphere and appear as one in the featured image by the Hubble Space Telescope. The red-glowing gas clouds on the upper left and lower right are the results of jets from the center. Exactly when and how the bright jets formed remains a topic of research. The Necklace Nebula is only about 5,000 years old, spans about 5 light years, and can best be found with a large telescope toward the direction of the constellation of the Arrow (Sagitta). </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/sTlJoQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "111216",
"file": "7rIImQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/sTlJoQ",
"height": 2481,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Jets from the Necklace Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2105/Necklace_Hubble_2029.jpg",
"width": 2029
},
"84RC5Q": {
"checksum": "9de021222a399ebfc84adeb2ae612859",
"date": 1561663631.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Wouaouh</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/RhPmfg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "191C28",
"file": "84RC5Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/RhPmfg",
"height": 3844,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Noctilucent Clouds, Reflections, and Silhouettes \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/NoctilucentNetherlands_Simmering_5766.jpg",
"width": 5766
},
"8FcnYQ": {
"checksum": "7445a16ad55f6522da87d3f7248bf528",
"date": 1610879636.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>This shadowy landscape of majestic mountains and icy plains stretches toward the horizon on a small, distant world. It was captured from a range of about 18,000 kilometers when New Horizons looked back toward Pluto, 15 minutes after the spacecraft's closest approach on July 14, 2015. The dramatic, low-angle, near-twilight scene follows rugged mountains formally known as Norgay Montes from foreground left, and Hillary Montes along the horizon, giving way to smooth Sputnik Planum at right. Layers of Pluto's tenuous atmosphere are also revealed in the backlit view. With a strangely familiar appearance, the frigid terrain likely includes ices of nitrogen and carbon monoxide with water-ice mountains rising up to 3,500 meters (11,000 feet). That's comparable in height to the majestic mountains of planet Earth. The Plutonian landscape is 380 kilometers (230 miles) across. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/wMNiEw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "626262",
"file": "8FcnYQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/wMNiEw",
"height": 1321,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Plutonian Landscape \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/Pluto-Mountains-Plains9-17-15.jpg",
"width": 2055
},
"8T95zw": {
"checksum": "097cdb48a30a157b560f8ea5ef3e9a21",
"date": 1556091036.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/BpTPRA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "382B22",
"file": "8T95zw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/BpTPRA",
"height": 1440,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "Meteors, Comet, and Big Dipper over La Palma \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1904/Quadrantids_Duparc_1830.jpg",
"width": 1830
},
"8ev4JA": {
"checksum": "6cc3cfeb310929dc7e73f4d508cb64a8",
"date": 1595776945.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/6hvyMA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4F4959",
"file": "8ev4JA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/6hvyMA",
"height": 1280,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Fairytale NEOWISE \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/SGUNeuschwansteinNeowiseIMG2532-1920.jpg",
"width": 1920
},
"8wWzTA": {
"checksum": "65bd673e8c6c6591abe1126a1d47bafa",
"date": 1610727887.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une magnifique aurore vue depuis l'espace.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/fP7pzQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2C3129",
"file": "8wWzTA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/fP7pzQ",
"height": 3280,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Aurora Slathers Up the Sky \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/aurora_iss052e007857.jpg",
"width": 4928
},
"8znGzw": {
"checksum": "10f45fdbcf910fb52d021fa3ffb3bec1",
"date": 1662410381.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joliii :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vV7YEQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "624F53",
"file": "8znGzw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vV7YEQ",
"height": 1423,
"tags": [
"astronomie",
"monde",
"photo"
],
"title": "Sea and Sky Glows over the Oregon Coast \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/MilkyWayOregon_Montoya_1500.jpg",
"width": 1500
},
"9GlPrw": {
"checksum": "307691e39e3c96a96cbae140b220addd",
"date": 1603089371.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/olZG0g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "313940",
"file": "9GlPrw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/olZG0g",
"height": 1879,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "UGC 1810: Wildly Interacting Galaxy from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2010/Arp273Main_HubblePestana_3079.jpg",
"width": 3079
},
"9O9prQ": {
"checksum": "598b209d18db289a2f6022bf9f832b19",
"date": 1558689436.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/4kXJYw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "0B1210",
"file": "9O9prQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/4kXJYw",
"height": 2460,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Shape of the Southern Crab \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1904/SouthernCrabHST_2100x2460.jpg",
"width": 2100
},
"9WmNJg": {
"checksum": "03b3f8eaf95745457fe22d24240fcbcb",
"date": 1587541324.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ghfoRQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "44393C",
"file": "9WmNJg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ghfoRQ",
"height": 1280,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Horsehead Nebula in Infrared from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2004/horseheadir_hubble_1225.jpg",
"width": 1225
},
"9ZtTWA": {
"checksum": "d6c91b8f9cf8e420afe49d0048eac2d0",
"date": 1646162445.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xDigNA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "46443F",
"file": "9ZtTWA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xDigNA",
"height": 1536,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "Earthrise 1: Historic Image Remastered \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2202/Earthrise1_Apollo8AndersWeigang_2048.jpg",
"width": 2048
},
"9oJNWA": {
"checksum": "3bef6aefc4948175d321fae4d5e1154b",
"date": 1689876848.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Maintenant, c'\u00e9tait une vue avec un frisson. Depuis le mont Tschirgant dans les Alpes, vous pouvez voir non seulement les villes voisines et les sommets tyroliens lointains, mais aussi, si le temps le permet, les \u00e9toiles, les n\u00e9buleuses et la bande de la Voie lact\u00e9e. Ce qui a rendu l'ascension ardue int\u00e9ressante cette nuit, cependant, \u00e9tait un autre sommet - le sommet de la pluie de m\u00e9t\u00e9ores des Pers\u00e9ides en 2018. Comme esp\u00e9r\u00e9, la dispersion des nuages \u200b\u200ba permis une s\u00e9ance pittoresque d'observation du ciel qui comprenait de nombreux m\u00e9t\u00e9ores faibles, tandis qu'une cam\u00e9ra soigneusement positionn\u00e9e prenait une s\u00e9rie d'expositions. Soudain, un m\u00e9t\u00e9ore palpitant - brillant et color\u00e9 - s'est abattu juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la bande presque verticale de la Voie lact\u00e9e. Par chance, la cam\u00e9ra l'a \u00e9galement captur\u00e9. Par cons\u00e9quent, une nouvelle image de la s\u00e9rie a \u00e9t\u00e9 rapidement prise avec l'un des observateurs du ciel posant sur le sommet voisin. Plus tard, toutes les images ont \u00e9t\u00e9 combin\u00e9es num\u00e9riquement.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : translate.google.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/q1lXtA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D4543",
"file": "9oJNWA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/q1lXtA",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230716.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2307/MeteorMountain_Roemmelt_1371.jpg",
"width": 1371
},
"9xFPpQ": {
"checksum": "2d46534565460ba88735604f92045e61",
"date": 1660309543.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un ciel \u00e9toil\u00e9 se refl\u00e9tant dans une parabole :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/btImhw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "323540",
"file": "9xFPpQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/btImhw",
"height": 2640,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2022 August 11 - Perseids and MAGIC",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2208/MagicPerseid001.jpg",
"width": 1980
},
"9z9Zsg": {
"checksum": "adbee7188737e2bbdec60dc68daa0ce2",
"date": 1580201759.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ufq2kQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1A1919",
"file": "9z9Zsg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ufq2kQ",
"height": 1500,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Rubin s Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/RubinsGalaxy_hst2000.jpg",
"width": 2000
},
"A-_-_Q": {
"checksum": "86e7cbad47c13772c13c05e37ac60141",
"date": 1581705693.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/LGz-xg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "48472D",
"file": "A-_-_Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/LGz-xg",
"height": 867,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Spitzer s Trifid \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/trifid_spitzerR.jpg",
"width": 1412
},
"A3cpyQ": {
"checksum": "fd1fe2cf17add310e2c02aacc3cf7df2",
"date": 1624989383.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/EzF9Kw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D87121",
"file": "A3cpyQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/EzF9Kw",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Paper Moon Solar Eclipse \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2106/PaperMoonSolarEclipse_Letian_3000.jpg",
"width": 3000
},
"A8P_Ow": {
"checksum": "f7a7aa8b57d2f3657c002d91175d967f",
"date": 1580234591.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/v-Lx6w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "46464D",
"file": "A8P_Ow.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/v-Lx6w",
"height": 1145,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Quadrantid Meteors through Orion \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/QuadrantidsOrion_Horalek_1500.jpg",
"width": 1500
},
"AA4_Bg": {
"checksum": "1e97a0eefb2ba87ddda02678ffbb5c0f",
"date": 1572896115.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Il y a de belles choses tout l\u00e0-haut !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ou6EKg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2B222A",
"file": "AA4_Bg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ou6EKg",
"height": 2357,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Ghostly Veil Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1910/ghostlyVeilNebula.jpg",
"width": 1824
},
"AAQ7LQ": {
"checksum": "9fc731cf7749690ccb6ee056672ccb90",
"date": 1676359510.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La com\u00e8te \u00e0 3 branches</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xF3Gow\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1C1C1E",
"file": "AAQ7LQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xF3Gow",
"height": 3838,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230213.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2302/CometZtfMars_Lioce_4229.jpg",
"width": 4229
},
"ALpQag": {
"checksum": "d8e9bc8ea11291c862f8afcbf85a14e1",
"date": 1660410282.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/XMSN3g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "413937",
"file": "ALpQag.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/XMSN3g",
"height": 1422,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Portrait of the Eagle Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2208/M16_final.jpg",
"width": 2090
},
"APIkRg": {
"checksum": "f3019688fe157a54482c757b5c193b8b",
"date": 1575218258.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Dr7Ivw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "443E4B",
"file": "APIkRg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Dr7Ivw",
"height": 1470,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Messier 61 Close Up \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1908/M61-HST-ESO-L.jpg",
"width": 1800
},
"APb8tQ": {
"checksum": "d635e784fd3b548805ce33a3e41e9b83",
"date": 1574681866.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/26E4LQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D4D4F",
"file": "APb8tQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/26E4LQ",
"height": 950,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Apollo 12: Self Portrait \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/BeanConrad_Apollo12_950.jpg",
"width": 950
},
"APhSgA": {
"checksum": "c107b32d7b52349062c23076d2c18b6e",
"date": 1639126186.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/HQu3sw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "303339",
"file": "APhSgA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/HQu3sw",
"height": 1535,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "A Total Eclipse of the Sun \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2112/SOLARECLIPSE2021FORDISTROHighRes.jpg",
"width": 1918
},
"ARmEQQ": {
"checksum": "bcff862be3de32ceffc78faa43f15296",
"date": 1721570748.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Sur la photo, de gigantesques jets jaillissent d'un orage la semaine derni\u00e8re vers les montagnes de l'Himalaya en Chine et au Bhoutan. L\u2019image composite a captur\u00e9 quatre longs jets qui se sont produits \u00e0 seulement quelques minutes d\u2019intervalle. Les jets gigantesques, document\u00e9s seulement au cours de ce si\u00e8cle, sont un type de d\u00e9charge de foudre qui se produit entre certains orages et l'ionosph\u00e8re terrestre, bien au-dessus d'eux. Il s\u2019agit d\u2019un type d\u2019\u00e9clair inhabituel qui est tr\u00e8s diff\u00e9rent des \u00e9clairs classiques de nuage \u00e0 nuage et de nuage \u00e0 sol. La base des jets gigantesques ressemble \u00e0 une frappe de nuage vers le haut appel\u00e9e jets bleus, tandis que le sommet ressemble \u00e0 des sprites rouges de la haute atmosph\u00e8re. Bien que le m\u00e9canisme et le d\u00e9clencheur qui provoquent les jets gigantesques restent un sujet de recherche, il est clair que les jets r\u00e9duisent le d\u00e9s\u00e9quilibre de charge entre les diff\u00e9rentes parties de l'atmosph\u00e8re terrestre. Une bonne fa\u00e7on de rep\u00e9rer les jets gigantesques est d\u2019observer un orage puissant mais lointain depuis un endroit d\u00e9gag\u00e9.<br />\n<img alt=\"Sprites\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2406/GiganticJets_Xuanhua_960.jpg\" /></p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/aKGZGA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5D625E",
"file": "ARmEQQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/aKGZGA",
"height": 1366,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap240618.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2406/GiganticJets_Xuanhua_2048.jpg",
"width": 2048
},
"AnvTFQ": {
"checksum": "de05a604372723fb2023639a6d508d22",
"date": 1684772738.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/QUW1Lw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3B414A",
"file": "AnvTFQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/QUW1Lw",
"height": 3555,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230516.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2305/BigCorona2023_Wittich_2371.jpg",
"width": 2371
},
"Aq5KDA": {
"checksum": "1ef779bc9f42bbb4096c701aab002184",
"date": 1573818881.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/_VE7GQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A86533",
"file": "Aq5KDA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/_VE7GQ",
"height": 1489,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Mercury and the Quiet Sun \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/jC-L-TM_SunFinal5HRweb.jpg",
"width": 1850
},
"AuCkHQ": {
"checksum": "7b3e51885b3c80f7a6911876c6fb49f9",
"date": 1721465386.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Comment identifier cette lumi\u00e8re dans le ciel ?</p>\n<p><img alt=\"identifier une lumi\u00e8re dans le ciel\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2406/astronomy101_hk_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/7RZpsg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "929DA8",
"file": "AuCkHQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/7RZpsg",
"height": 899,
"tags": [
"astronomie",
"sciences"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap240609.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2406/astronomy101_hk_960.jpg",
"width": 960
},
"B-Z9PA": {
"checksum": "9ed69016d65cfd241b90991552b5ae44",
"date": 1584366106.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/0dRPXg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "775863",
"file": "B-Z9PA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/0dRPXg",
"height": 3424,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Wide Field: Fox Fur, Unicorn, and Christmas Tree \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/ConeTreeWide_Gurdak_3883.jpg",
"width": 3883
},
"B2-nOg": {
"checksum": "688d5ac7cbba6b1ef0c8dc384284afec",
"date": 1595445230.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/4VupRQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2F2D2E",
"file": "B2-nOg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/4VupRQ",
"height": 3147,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Iron in the Butterfly Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/Butterfly_HubbleSchmidt_4767.jpg",
"width": 4767
},
"BDL7uA": {
"checksum": "ef2f82c3fadd7a74e73fcdcc725ece85",
"date": 1590393023.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Le plus grand canyon du syst\u00e8me solaire traverse la surface de Mars sur une large bande. Appel\u00e9e Valles Marineris, la grande vall\u00e9e s'\u00e9tend sur plus de 3 000 kilom\u00e8tres de long, s'\u00e9tend sur 600 kilom\u00e8tres de large et plonge jusqu'\u00e0 8 kilom\u00e8tres de profondeur. En comparaison, le Grand Canyon de la Terre en Arizona, aux \u00c9tats-Unis, mesure 800 kilom\u00e8tres de long, 30 kilom\u00e8tres de large et 1,8 kilom\u00e8tre de profondeur. L'origine des Valles Marineris reste inconnue, bien qu'une hypoth\u00e8se de premier plan soutienne qu'elles ont commenc\u00e9 comme une fissure il y a des milliards d'ann\u00e9es, lorsque la plan\u00e8te s'est refroidie. Plusieurs processus g\u00e9ologiques ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s dans le canyon. La mosa\u00efque pr\u00e9sent\u00e9e a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 partir de plus de 100 images de Mars prises par les Viking Orbiters dans les ann\u00e9es 1970.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vSzzPg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "706146",
"file": "BDL7uA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vSzzPg",
"height": 1552,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Valles Marineris: The Grand Canyon of Mars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/marsglobe_viking_1552.jpg",
"width": 1552
},
"BRFoGQ": {
"checksum": "b035ce4a35f149f1c7afd1bf2be17d00",
"date": 1662283233.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ZtqXvQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "222224",
"file": "BRFoGQ.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ZtqXvQ",
"height": 2829,
"tags": [
"astronomie",
"doc",
"espace",
"photo"
],
"title": "Jupiter from the Webb Space Telescope \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2208/Jupiter2_WebbSchmidt_3283_annotated.png",
"width": 3283
},
"BVerJQ": {
"checksum": "ba010ad39e4e2b89f23fe5d1f1b9403b",
"date": 1662661403.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/nEckIQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "786967",
"file": "BVerJQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/nEckIQ",
"height": 1057,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Tarantula Stars R136 from Webb \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/TarantulaNearIr_Webb_1396.jpg",
"width": 1396
},
"BZkHcg": {
"checksum": "755507cfba2f00513f78231a8b0039c9",
"date": 1581439841.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Yu7Weg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5A5F84",
"file": "BZkHcg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Yu7Weg",
"height": 3000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "To Fly Free in Space \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/freeflyer_nasa_3000.jpg",
"width": 3000
},
"CEFzgw": {
"checksum": "44c5dd5eeea1f5e972d8c828b0d983f3",
"date": 1672229037.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Avez-vous d\u00e9j\u00e0 vu un arc-en-ciel entier ? Depuis le sol, seule la partie sup\u00e9rieure de l'arc-en-ciel est visible, car les gouttes de pluie sont moins nombreuses dans la direction du sol. En revanche, depuis les airs, il est plus fr\u00e9quent de voir la totalit\u00e9 du cercle de 360 degr\u00e9s d'un arc-en-ciel. Sur la photo, un arc-en-ciel complet a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 au-dessus des \u00eeles Lofoten, en Norv\u00e8ge, en septembre, par un drone traversant une averse. Ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00e9pendant de l'observateur, principalement caus\u00e9 par la r\u00e9flexion interne de la lumi\u00e8re solaire par les gouttes de pluie, l'arc-en-ciel a un diam\u00e8tre complet de 84 degr\u00e9s. Le Soleil est dans la direction exactement oppos\u00e9e au centre de l'arc-en-ciel. En prime, un deuxi\u00e8me arc-en-ciel, plus faible et aux couleurs invers\u00e9es, \u00e9tait visible \u00e0 l'ext\u00e9rieur du premier.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vkkeXA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "475C6A",
"file": "CEFzgw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vkkeXA",
"height": 3000,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "A Full Circle Rainbow over Norway \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2212/FullCircleRainbow_Moesch_4500.jpg",
"width": 4500
},
"CIRlEw": {
"checksum": "8ccc2cec3f5431e7d4ab57411cc88534",
"date": 1664561872.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Sympa :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Ywr-Ww\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D3C35",
"file": "CIRlEw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Ywr-Ww",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "A Furious Sky over Mount Shasta \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/ShastaSky_Rohner_1640.jpg",
"width": 1640
},
"CSThRw": {
"checksum": "f558859c7268d47280775481b5c4f8e9",
"date": 1595501206.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>What is creating the structure in Comet NEOWISE's tails? Of the two tails evident, the blue ion tail on the left points directly away from the Sun and is pushed out by the flowing and charged solar wind. Structure in the ion tail comes from different rates of expelled blue-glowing ions from the comet's nucleus, as well as the always complex and continually changing structure of our Sun's wind. Most unusual for Comet C/2020 F3 (NEOWISE), though, is the wavy structure of its dust tail. This dust tail is pushed out by sunlight, but curves as heavier dust particles are better able to resist this light pressure and continue along a solar orbit. Comet NEOWISE's impressive dust-tail striations are not fully understood, as yet, but likely related to rotating streams of sun-reflecting grit liberated by ice melting on its 5-kilometer wide nucleus. The featured 40-image conglomerate, digitally enhanced, was captured three days ago through the dark skies of the Gobi Desert in Inner Mongolia, China. Comet NEOWISE will make it closest pass to the Earth tomorrow as it moves out from the Sun. The comet, already fading but still visible to the unaided eye, should fade more rapidly as it recedes from the Earth.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/2evALA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "20232B",
"file": "CSThRw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/2evALA",
"height": 5153,
"tags": [
"actualit\u00e9",
"astronomie",
"sciences"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap200722.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/Neowise_Lin_3884.jpg",
"width": 3884
},
"CrAkOA": {
"checksum": "6c83b094cf60b8367415a650ca005203",
"date": 1701453830.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Excellent ! Un moyen mn\u00e9motechnique pour manipuler les arguments de la commande <code>tar</code>.</p>\n<p>Create Ze File : <code>tar czf data.tar.gz data</code><br />\nXtract Ze File : <code>tar xzf data.tar.gz</code></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xM4X_w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D3D2CF",
"file": "CrAkOA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xM4X_w",
"height": 695,
"tags": [
"doc",
"tar"
],
"title": "Arguments tar \u00b7 Liens en vrac de Tiger-222",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/GAIV4a6XwAAv6XM.jpg",
"width": 640
},
"Ct3joA": {
"checksum": "ba7218d44c44b76b35d4637badf1c4d6",
"date": 1576565481.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/82M_MQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "37343D",
"file": "Ct3joA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/82M_MQ",
"height": 1201,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Magnetic Fields of Spiral Galaxy M77 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1912/M77Bfield_NASA_1200.jpg",
"width": 1200
},
"DE5aPA": {
"checksum": "03812f5e36e280aa74aca1cc579b8bc6",
"date": 1578852013.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/j4jPoA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "967577",
"file": "DE5aPA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/j4jPoA",
"height": 667,
"tags": [
"astronomie",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Nacreous Clouds over Sweden \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/NacreousPMHeden.jpg",
"width": 1000
},
"DK7ewQ": {
"checksum": "745f7cebe6f76a787819cb25fdd85ea8",
"date": 1584907398.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Impressionnant ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/-vBC6g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "101A28",
"file": "DK7ewQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/-vBC6g",
"height": 2736,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Moon Dressed Like Saturn \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/SaturnMoon_Sojuel_1824.jpg",
"width": 1824
},
"DiirPg": {
"checksum": "65675dee315e3964a9c30a5f8a52392e",
"date": 1611143208.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/0uRiWw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4C4848",
"file": "DiirPg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/0uRiWw",
"height": 800,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Lunar Corona with Jupiter and Saturn \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/CoronaConjunction_Masi_1280.jpg",
"width": 1280
},
"DsTFSg": {
"checksum": "d364ccd53ec38e5579134745d82f22bd",
"date": 1561878100.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/PhkuFA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "38313A",
"file": "DsTFSg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/PhkuFA",
"height": 2846,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M83: The Thousand Ruby Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/gendlerM83-New-HST-ESO-LL.jpg",
"width": 3500
},
"E2l3Uw": {
"checksum": "78955c4a7e9371e0ce04ff688a8465ce",
"date": 1574504597.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/1sqaHw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CFBBC1",
"file": "E2l3Uw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/1sqaHw",
"height": 750,
"tags": [
"actualit\u00e9",
"r\u00e9information",
"soci\u00e9t\u00e9"
],
"title": "Terrorisme vs. Chasse vs. Violences conjugales \u00b7 Liens en vrac de sebsauvage",
"url": "https://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/mili/violence.jpg",
"width": 538
},
"EOPESQ": {
"checksum": "fbd76244a661c50a41970d7497a28d05",
"date": 1589795606.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La photo ci-dessous est l'une des meilleures images jamais enregistr\u00e9es d'une trombe, un type de tornade qui se produit au-dessus de l'eau. Les trombes marines sont des colonnes d'air humide ascendantes qui se forment g\u00e9n\u00e9ralement au-dessus de l'eau chaude. Les trombes marines peuvent \u00eatre aussi dangereuses que les tornades et peuvent se caract\u00e9riser par des vents de plus de 200 kilom\u00e8tres \u00e0 l'heure. Certaines trombes d'eau se forment \u00e0 l'\u00e9cart des orages et m\u00eame par temps relativement beau. Les trombes marines peuvent \u00eatre relativement transparentes et ne sont initialement visibles que par un motif inhabituel qu'elles cr\u00e9ent sur l'eau. L'image pr\u00e9sent\u00e9e a \u00e9t\u00e9 prise en juillet 2013 pr\u00e8s de Tampa Bay, en Floride. L'oc\u00e9an Atlantique, au large de la Floride, est sans doute la zone la plus active au monde pour les trombes marines, avec des centaines qui se forment chaque ann\u00e9e.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/cX3YAQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "606464",
"file": "EOPESQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/cX3YAQ",
"height": 720,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 May 17 - A Waterspout in Florida",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/waterspout_mole_540.jpg",
"width": 540
},
"EagbUA": {
"checksum": "50a06a6744c86fd2f24e2c4be936b741",
"date": 1583517981.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/8Mu2bA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A393A",
"file": "EagbUA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/8Mu2bA",
"height": 1786,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Light, the Dark, and the Dusty \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/CaveNebulaHaRGB.jpg",
"width": 1760
},
"EaoZpQ": {
"checksum": "9802e7c3638be77b027f52dc28499093",
"date": 1555401593.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/uSnEAg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "403D33",
"file": "EaoZpQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/uSnEAg",
"height": 1724,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "Enhanced: The Dolphin Cloud on Jupiter \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1904/JupiterDolphin_JunoEichstadt_3064.jpg",
"width": 3064
},
"EmVCew": {
"checksum": "c646ad53b46c93ac8566dd1e4f3a710e",
"date": 1600792875.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ST4F7A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "462C23",
"file": "EmVCew.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ST4F7A",
"height": 5032,
"tags": [
"astronomie",
"t\u00e9l\u00e9phone"
],
"title": "Omega Sunrise \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2009/OmegaSunSail_Sendra_8504.jpg",
"width": 8504
},
"FYOk7w": {
"checksum": "4fc8a4d7f4911ce05f4538fb0a952946",
"date": 1645479843.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une photo d'un geyser sur fond d'aurore polaire :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ntzQrg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "55402C",
"file": "FYOk7w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ntzQrg",
"height": 1440,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "Aurora Over White Dome Geyser \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2202/geyseraurora_howell_2163.jpg",
"width": 2163
},
"FZX9JQ": {
"checksum": "28cc77d8145fa96e7dc0bdb8e1f3e43b",
"date": 1673549566.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/XpCSMg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "153E3F",
"file": "FZX9JQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/XpCSMg",
"height": 2400,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230111.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2301/RockyArchAurora_Pellegrini_1330.jpg",
"width": 1330
},
"FaukgQ": {
"checksum": "b5246202984f3e27a4121ff150522cd5",
"date": 1673459822.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/fqgFAA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "613435",
"file": "FaukgQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/fqgFAA",
"height": 2056,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230110.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2301/ConeNebula_Dieterich_1370.jpg",
"width": 1370
},
"Fn9dcQ": {
"checksum": "6b0eee1df46df50d60d11e4a075f32e2",
"date": 1664626918.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>La beaut\u00e9 de cette image est compos\u00e9e de plusieurs couches. Sur la couche inf\u00e9rieure se trouve le village pittoresque de Manlleu \u00e0 Barcelone, en Espagne. L'exposition de six minutes transforme les lumi\u00e8res des voitures en stries. La couche suivante est une montagne -- Serra de Bellmunt -- des c\u00e9l\u00e8bres Pyr\u00e9n\u00e9es d'Europe. Vient ensuite un formidable orage \u00e9lectrique \u00e9manant d'un nuage d'enclume de forme classique. La longue exposition a permis de capturer de nombreux \u00e9clairs complexes. Enfin, au sommet et le plus loin possible, des \u00e9toiles. Ici, l'exposition de plusieurs minutes a transform\u00e9 les \u00e9toiles en tra\u00een\u00e9es. L'effet de tra\u00een\u00e9e est caus\u00e9 par la rotation de la Terre, et la courbure des tra\u00een\u00e9es indique leur distance par rapport au p\u00f4le nord de la Terre au-dessus. Pris apr\u00e8s le coucher du soleil au d\u00e9but du mois de juin, l'orage s'est rapidement \u00e9loign\u00e9. Les \u00e9toiles, elles, continueront \u00e0 tourner autour du p\u00f4le aussi longtemps que la Terre tournera, c'est-\u00e0-dire certainement des milliards d'ann\u00e9es \u00e0 venir.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p>\n<p>Wow ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/hz-sfg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "413829",
"file": "Fn9dcQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/hz-sfg",
"height": 3888,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Star Trails and Lightning over the Pyrenees \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/LightningStarTrails_Llimos_5184.jpg",
"width": 5184
},
"G7dijg": {
"checksum": "ebba02222a92bca749dd5de1ba479ecf",
"date": 1631000577.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/nGuQrA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2F3533",
"file": "G7dijg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/nGuQrA",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Firefly Milky Way over Russia \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2109/FireFlyMilkyWay_Komlev_1446.jpg",
"width": 1446
},
"GAtj5A": {
"checksum": "0a7c142662846c6bc7d1613f6ee6ed65",
"date": 1595528157.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/S8p8TA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "25190E",
"file": "GAtj5A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/S8p8TA",
"height": 2248,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The X Ray Sky from eROSITA \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2006/SkyMapB_eROSITA_2998.jpg",
"width": 2998
},
"GHhCWA": {
"checksum": "8d49b9251017e563fc0ff1107d914638",
"date": 1696353736.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Parfois, des \u00e9clairs se produisent \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019espace. L\u2019un de ces types d\u2019\u00e9clairs est l\u2019\u00e9clair \u00e0 sprite rouge, qui n\u2019a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 et \u00e9tudi\u00e9 sur Terre qu\u2019au cours des 25 derni\u00e8res ann\u00e9es. Les origines de tous les types d\u2019\u00e9clairs restent des sujets de recherche, et les scientifiques tentent toujours de comprendre pourquoi la foudre des sprites rouges se produit. Des recherches ont montr\u00e9 qu'\u00e0 la suite d'un puissant \u00e9clair positif entre les nuages \u200b\u200bet le sol, les sprites rouges peuvent d\u00e9marrer sous la forme de boules d'air ionis\u00e9 de 100 m\u00e8tres de haut qui s'abattent d'environ 80 km d'altitude \u00e0 10 % de la vitesse de la lumi\u00e8re. Ils sont rapidement suivis par un groupe de boules ionis\u00e9es s'\u00e9lan\u00e7ant vers le haut. Vous trouverez ici une image extraordinairement haute r\u00e9solution d\u2019un groupe de sprites rouges. Cette image est une image unique d'une dur\u00e9e de seulement 1/25\u00e8me de seconde provenant d'une vid\u00e9o prise au-dessus du ch\u00e2teau de Castelnaud en Dordogne, en France, il y a environ trois semaines. Les sprites ont rapidement disparu \u2013 aucun sprite n\u2019\u00e9tait visible m\u00eame sur l\u2019image vid\u00e9o suivante.</p>\n</blockquote>\n<p><img alt=\"\u00e9clairs sprite\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2310/HiResSprites_Escurat_1080.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/EfLH3g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "391E28",
"file": "GHhCWA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/EfLH3g",
"height": 2000,
"tags": [
"espace",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo",
"sciences"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap231002.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2310/HiResSprites_Escurat_3000.jpg",
"width": 3000
},
"GYnXCQ": {
"checksum": "1007cd294392bac2f79ab39ebb9e66ad",
"date": 1638805331.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ywF0ZA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "284559",
"file": "GYnXCQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ywF0ZA",
"height": 839,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Iridescent by Moonlight \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2112/IridescenzaLunaPleiadi.jpg",
"width": 1280
},
"Gg7dqQ": {
"checksum": "11199ef9ae2569e57262e9afed6e9a06",
"date": 1654806524.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Encore une belle photo de l'univers :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/RbDB5w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "574E55",
"file": "Gg7dqQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/RbDB5w",
"height": 1512,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "NGC 6188: Dragons of Ara \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2206/Ngc6188_Robertson_2000.jpg",
"width": 2000
},
"GnWY7A": {
"checksum": "d7af9204f163d44080e708d081d648f6",
"date": 1610533744.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>The night sky is filled with stories. Cultures throughout history have projected some of their most enduring legends onto the stars above. Generations of people see these stellar constellations, hear the associated stories, and pass them down. Featured here is the perhaps unfamiliar constellation of the Old Man, long recognized by the Tupi peoples native to regions of South America now known as Brazil. The Old Man, in more modern vernacular, may be composed of the Hyades star cluster as his head and the belt of Orion as part of one leg. Tupi folklore relates that the other leg was cut off by his unhappy wife, causing it to end at the orange star now known as Betelgeuse. The Pleiades star cluster, on the far left, can be interpreted as a head feather. In the featured image, the hobbled Old Man is mirrored by a person posing in the foreground. Folklore of the night sky is important for many reasons, including that it records cultural heritage and documents the universality of human intelligence and imagination.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction:<br />\nLe ciel nocturne est rempli d'histoires. Tout au long de l'histoire, les cultures ont projet\u00e9 certaines de leurs l\u00e9gendes les plus durables sur les \u00e9toiles. Des g\u00e9n\u00e9rations de personnes voient ces constellations stellaires, entendent les histoires qui y sont associ\u00e9es et les transmettent. La constellation du vieil homme, peut-\u00eatre peu famili\u00e8re, est pr\u00e9sent\u00e9e ici. Elle a \u00e9t\u00e9 reconnue depuis longtemps par les Tupi, peuples originaires des r\u00e9gions d'Am\u00e9rique du Sud aujourd'hui connues sous le nom de Br\u00e9sil. Le vieil homme, en langage moderne, peut \u00eatre compos\u00e9 de l'amas d'\u00e9toiles des Hyades comme t\u00eate et de la ceinture d'Orion comme partie d'une jambe. Le folklore tupi raconte que l'autre jambe a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e par sa malheureuse \u00e9pouse, ce qui l'a fait se terminer par l'\u00e9toile orange connue aujourd'hui sous le nom de B\u00e9telgeuse. L'amas d'\u00e9toiles des Pl\u00e9iades, \u00e0 l'extr\u00eame gauche, peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme une plume de t\u00eate. Dans l'image pr\u00e9sent\u00e9e, le vieil homme boitillant est refl\u00e9t\u00e9 par une personne posant au premier plan. Le folklore du ciel nocturne est important pour de nombreuses raisons, notamment parce qu'il enregistre le patrimoine culturel et documente l'universalit\u00e9 de l'intelligence et de l'imagination humaines. </p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/LrHSaA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3C3946",
"file": "GnWY7A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/LrHSaA",
"height": 5240,
"tags": [
"astronomie",
"culture",
"monde",
"photo"
],
"title": "A Historic Brazilian Constellation \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/OldMan_Guerra_6000.jpg",
"width": 6000
},
"GtzkQw": {
"checksum": "5e0ec6fbe906bcd999bea23a3c2e7993",
"date": 1684083360.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"croissant de Terrre\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2305/AS17-152-23420_Ord1024c.jpg\" /></p>\n<blockquote>\n<p>Notre belle plan\u00e8te arbore un croissant incurv\u00e9 et \u00e9clair\u00e9 par le soleil sur le fond noir de l'espace dans cette superbe photographie. Du point de vue inconnu, la Terre est petite et, comme une image t\u00e9lescopique d'une plan\u00e8te lointaine, tout l'horizon est compl\u00e8tement dans le champ de vision. Appr\u00e9ci\u00e9 par les \u00e9quipages \u00e0 bord de la Station spatiale internationale, seules des vues beaucoup plus proches de la plan\u00e8te sont possibles depuis l'orbite terrestre basse. En orbite autour de la plan\u00e8te une fois toutes les 90 minutes, un spectacle de nuages, d'oc\u00e9ans et de continents d\u00e9file sous eux avec l'arc partiel du bord de la plan\u00e8te au loin. Mais cette image restaur\u00e9e num\u00e9riquement pr\u00e9sente une vue jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9alis\u00e9e uniquement par 24 humains, les astronautes d'Apollo qui ont voyag\u00e9 sur la Lune et retour entre 1968 et 1972. La photographie originale, AS17-152-23420, a \u00e9t\u00e9 prise par l'\u00e9quipage d'Apollo \u00e0 destination du retour. 17, le 17 d\u00e9cembre 1972. Pour l'instant c'est la derni\u00e8re image de la Terre de cette perspective plan\u00e9taire prise par des mains humaines.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : translate.google.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Zbf8Vg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "010202",
"file": "GtzkQw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Zbf8Vg",
"height": 5500,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Apollo 17: The Crescent Earth \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2305/AS17-152-23420_Ord.jpg",
"width": 5500
},
"GudQEQ": {
"checksum": "b2a074d70c1e14e01a3dde57e140bcbe",
"date": 1659185244.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explanation: SOFIA, the Stratospheric Observatory for Infrared Astronomy, is a Boeing 747SP aircraft modified to carry a large reflecting telescope into the stratosphere. The ability of the airborne facility to climb above about 99 percent of Earth's infrared-blocking atmosphere has allowed researchers to observe from almost anywhere over the planet. On a science mission flying deep into the southern auroral oval, astronomer Ian Griffin, director of New Zealand\u2019s Otago Museum, captured this view from the observatory's south facing starboard side on July 17. Bright star Canopus shines in the southern night above curtains of aurora australis, or southern lights. The plane was flying far south of New Zealand at the time at roughly 62 degrees southern latitude. Unfortunately, after a landing at Christchurch severe weather damaged SOFIA requiring repairs and the cancellation of the remainder of its final southern hemisphere deployment.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction :<br />\nExplication : SOFIA, l'Observatoire stratosph\u00e9rique pour l'astronomie infrarouge, est un avion Boeing 747SP modifi\u00e9 pour transporter un grand t\u00e9lescope r\u00e9fl\u00e9chissant dans la stratosph\u00e8re. La capacit\u00e9 de l'installation a\u00e9rienne \u00e0 s'\u00e9lever au-dessus d'environ 99 % de l'atmosph\u00e8re terrestre bloquant l'infrarouge a permis aux chercheurs d'observer depuis presque n'importe quel endroit de la plan\u00e8te. Lors d'une mission scientifique dans l'ovale auroral austral, l'astronome Ian Griffin, directeur du mus\u00e9e Otago de Nouvelle-Z\u00e9lande, a captur\u00e9 cette vue depuis le c\u00f4t\u00e9 tribord de l'observatoire, orient\u00e9 vers le sud, le 17 juillet. L'\u00e9toile brillante Canopus brille dans la nuit australe au-dessus des rideaux d'aurores australes. L'avion volait alors loin au sud de la Nouvelle-Z\u00e9lande, \u00e0 environ 62 degr\u00e9s de latitude sud. Malheureusement, apr\u00e8s un atterrissage \u00e0 Christchurch, le mauvais temps a endommag\u00e9 SOFIA, n\u00e9cessitant des r\u00e9parations et l'annulation du reste de son d\u00e9ploiement final dans l'h\u00e9misph\u00e8re sud.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vgcZYw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D534C",
"file": "GudQEQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vgcZYw",
"height": 1697,
"tags": [
"sciences"
],
"title": "SOFIA s Southern Lights \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2207/ASC05954-Edit.jpg",
"width": 2500
},
"GxlQ9g": {
"checksum": "78cc64028dfda40df6c7843e0182dfe0",
"date": 1572897085.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vO41QQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "963704",
"file": "GxlQ9g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vO41QQ",
"height": 2406,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Space Station Crosses a Spotless Sun \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1910/IssTransit_Poupeau_2406.jpg",
"width": 2406
},
"H0ifuA": {
"checksum": "7b9ad194efbc13ad342c0a28e98d49f0",
"date": 1558522993.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Il y a de belles choses l\u00e0-haut :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ewvnpA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7C757D",
"file": "H0ifuA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ewvnpA",
"height": 1536,
"tags": [
"nature"
],
"title": "A Circumhorizontal Arc Over Ohio \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/circumhorizontalarc_sladoje_2304.jpg",
"width": 2304
},
"H93A8w": {
"checksum": "a4a7232cf598e8679a3baad0eab6ef72",
"date": 1590393308.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/52rV6Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "EFEFEF",
"file": "H93A8w.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/52rV6Q",
"height": 1648,
"tags": [
"cheat",
"visualstudiocode"
],
"title": "Cheat sheet de Visual Studio Code",
"url": "https://code.visualstudio.com/assets/docs/getstarted/tips-and-tricks/KeyboardReferenceSheet.png",
"width": 2125
},
"HAD30w": {
"checksum": "11ca0616d82250f5dfda62627c57c4ed",
"date": 1600198813.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/YAZmdg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "202421",
"file": "HAD30w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/YAZmdg",
"height": 726,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M2 9: Wings of a Butterfly Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2009/M2D9_HubbleSchmidt_985.jpg",
"width": 985
},
"HDpS6A": {
"checksum": "997ff8395c9e87dc53cb1ea8a32bbfc5",
"date": 1559042956.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/czUCGw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "36353F",
"file": "HDpS6A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/czUCGw",
"height": 1880,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Volcano of Fire under a Milky Way of Stars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/FuegoMilkyWay_Rizzo_3000.jpg",
"width": 3000
},
"HZjHzA": {
"checksum": "ec4cd107a9742ba567b3e8d948b332ee",
"date": 1635673174.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une n\u00e9buleuse ayant des airs de chauve-souris.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/aE_7TA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "342836",
"file": "HZjHzA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/aE_7TA",
"height": 2977,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "APOD: 2021 October 27 - NGC 6995: The Bat Nebula",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2110/Bat6995_Trottier_3449.jpg",
"width": 3449
},
"HgzttA": {
"checksum": "7e416ce0eec0a478c82eec4440ac3e46",
"date": 1589439014.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/GBvpqA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "49332C",
"file": "HgzttA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/GBvpqA",
"height": 843,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "LDN 1471: A Windblown Star Cavity \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/LDN1471_HubbleSchmidt_1024.jpg",
"width": 1024
},
"Hw7Sxg": {
"checksum": "f6a5734654008f2334ca45dae5c36492",
"date": 1667214974.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Quelle est cette plan\u00e8te effrayante ? La plan\u00e8te Terre bien s\u00fbr, par une nuit sombre et orageuse de 2013 \u00e0 Hverir, une zone d'activit\u00e9 g\u00e9othermique le long du paysage volcanique du nord-est de l'Islande. D\u00e9clench\u00e9es par l'activit\u00e9 solaire, les temp\u00eates g\u00e9omagn\u00e9tiques ont produit le spectacle auroral dans le ciel \u00e9toil\u00e9 de la nuit. Les tours fantomatiques de vapeur et de gaz s'\u00e9chappant des fumerolles ont dans\u00e9 contre l'\u00e9trange lumi\u00e8re verd\u00e2tre. Pour l'instant, les apparitions aurorales se multiplient alors que notre Soleil approche d'un maximum dans son cycle d'activit\u00e9 solaire de 11 ans. Et bient\u00f4t, des formes fantomatiques pourraient aussi danser dans votre voisinage.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/KutOrw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2E4032",
"file": "Hw7Sxg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/KutOrw",
"height": 867,
"tags": [
"nature",
"photo"
],
"title": "APOD: 2022 October 30 - Night on a Spooky Planet",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2210/Hverir_Vetter_1300.jpg",
"width": 1300
},
"Hx89Aw": {
"checksum": "fad8ddb2a208348ebf91258ff9b2c8cc",
"date": 1557409549.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/MNGutw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "48433E",
"file": "Hx89Aw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/MNGutw",
"height": 2209,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Jupiter Marble from Juno \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/JupiterMarble_JunoGill_3000.jpg",
"width": 3000
},
"I5PUtg": {
"checksum": "d8c6030b7163cadf7f6a656990d72e73",
"date": 1576145826.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/np-k0Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "363537",
"file": "I5PUtg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/np-k0Q",
"height": 968,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "N63A: Supernova Remnant in Visible and X-ray \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1912/N63A_HubbleChandraSchmidt_1019.jpg",
"width": 1019
},
"INy-8Q": {
"checksum": "2d954737489706c7d3b32c89f92a6e79",
"date": 1587933638.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/XlZV6Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2D2124",
"file": "INy-8Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/XlZV6Q",
"height": 1374,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Hubble s Cosmic Reef \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2004/STSCI-H-p2016a-m-2000x1374.jpg",
"width": 2000
},
"IUWm8g": {
"checksum": "7abe9a3746f1a182ff6bfd142fcb2192",
"date": 1610300639.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ST_x2g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "131111",
"file": "IUWm8g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ST_x2g",
"height": 3710,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 1365: Majestic Island Universe \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/NGC-1365-RGB-19-DEC-2020_Leo_Mike.jpg",
"width": 3710
},
"IVapWw": {
"checksum": "745f7cebe6f76a787819cb25fdd85ea8",
"date": 1660076361.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Traduction deepl.com</p>\n<blockquote>\n<p>Pourquoi Saturne para\u00eet-elle si grande ? Ce n'est pas le cas. Ce que l'on voit, ce sont des nuages d'avant-plan sur Terre qui passent devant la Lune. La Lune pr\u00e9sente une l\u00e9g\u00e8re phase de croissant, la plupart de sa surface \u00e9tant visible par la lumi\u00e8re terrestre r\u00e9fl\u00e9chie, appel\u00e9e lueur cendr\u00e9e. Le Soleil \u00e9claire directement le croissant lunaire \u00e9clair\u00e9 par le bas, ce qui signifie que le Soleil doit \u00eatre sous l'horizon et que l'image a donc \u00e9t\u00e9 prise avant le lever du Soleil. Cette photo \u00e0 double sens a \u00e9t\u00e9 prise le 24 d\u00e9cembre 2019, deux jours avant que la Lune ne glisse devant le Soleil pour cr\u00e9er une \u00e9clipse solaire. Au premier plan, les lumi\u00e8res des petites villes guat\u00e9malt\u00e8ques sont visibles derri\u00e8re l'\u00e9norme volcan Pacaya.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ODk8QQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "101A28",
"file": "IVapWw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ODk8QQ",
"height": 2736,
"tags": [
"astronomie",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "A Moon Dressed Like Saturn \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2208/SaturnMoon_Sojuel_1824.jpg",
"width": 1824
},
"I_ceoA": {
"checksum": "41ea1b2bed8bf5ae318880adaf70c5c3",
"date": 1554226121.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>0 VS Null</p>\n<p>On pourrait ajouter undefined : il suffirait de retirer le porte rouleau.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/TEhyyw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C0B4A6",
"file": "I_ceoA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/TEhyyw",
"height": 817,
"tags": [
"humour",
"programmation"
],
"title": "\"Difference between 0 and Null:A simple and visual explanation\u2026 \" - twitter",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/D3EXyb7WoAASPpX.jpg",
"width": 960
},
"Ig-6UA": {
"checksum": "b1b4a69e83cd5d6aea651992b3a8eeeb",
"date": 1612255915.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Have you ever seen a halo around the Moon? This fairly common sight occurs when high thin clouds containing millions of tiny ice crystals cover much of the sky. Each ice crystal acts like a miniature lens. Because most of the crystals have a similar elongated hexagonal shape, light entering one crystal face and exiting through the opposing face refracts 22 degrees, which corresponds to the radius of the Moon Halo. A similar Sun Halo may be visible during the day. Exactly how ice-crystals form in clouds remains a topic of research. In the featured image taken last week from \u00d6stersund, Sweden, a complete lunar halo was captured over snowy trees and rabbit tracks. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Fys1uA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "373C49",
"file": "Ig-6UA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Fys1uA",
"height": 1500,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "Lunar Halo over Snowy Trees \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2102/LunarHalo_Strand_1500.jpg",
"width": 1500
},
"IzkwfA": {
"checksum": "177045b0de85d66d3f31da1a50ca2c41",
"date": 1582882438.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/dTVe-g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3C3D3F",
"file": "IzkwfA.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/dTVe-g",
"height": 1500,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Two Hemisphere Night Sky",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/LaSillaLaPalma_Horalek_Casado_ZLCircle_viz_1500px.png",
"width": 1201
},
"J17Lnw": {
"checksum": "348193a71760ef3ea99f6a9812b00a70",
"date": 1584906957.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xypgUA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "342B2A",
"file": "J17Lnw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xypgUA",
"height": 1678,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M77: Spiral Galaxy with an Active Center \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/M77Halpha_HubbleSchmidt_2290.jpg",
"width": 2290
},
"JD2eSg": {
"checksum": "14040b82e5f95dd2e3342840401b9b77",
"date": 1598733685.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>How come the crescent Moon doesn't look like this? For one reason, because your eyes can't simultaneously discern bright and dark regions like this. Called earthshine or the da Vinci glow, the unlit part of a crescent Moon is visible but usually hard to see because it is much dimmer than the sunlit arc. In our digital age, however, the differences in brightness can be artificially reduced. The featured image is actually a digital composite of 15 short exposures of the bright crescent, and 14 longer exposures of the dim remainder. The origin of the da Vinci glow, as explained by Leonardo da Vinci about 510 years ago, is sunlight reflected first by the Earth to the Moon, and then back from the Moon to the Earth. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/NFBSlw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "31343B",
"file": "JD2eSg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/NFBSlw",
"height": 1334,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap200824.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/HdrMoon_Claro_2000.jpg",
"width": 2000
},
"JPXP1Q": {
"checksum": "ec351ce5f92e980c696510dfdfb34fdc",
"date": 1594312928.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Why would clouds form a hexagon on Saturn? Nobody is sure. Originally discovered during the Voyager flybys of Saturn in the 1980s, nobody has ever seen anything like it anywhere else in the Solar System. Acquiring its first sunlit views of far northern Saturn in late 2012, the Cassini spacecraft's wide-angle camera recorded this stunning, false-color image of the ringed planet's north pole. The composite of near-infrared image data results in red hues for low clouds and green for high ones, giving the Saturnian cloudscape a vivid appearance. This and similar images show the stability of the hexagon even 20+ years after Voyager. Movies of Saturn's North Pole show the cloud structure maintaining its hexagonal structure while rotating. Unlike individual clouds appearing like a hexagon on Earth, the Saturn cloud pattern appears to have six well defined sides of nearly equal length. Four Earths could fit inside the hexagon. Beyond the cloud tops at the upper right, arcs of the planet's eye-catching rings appear bright blue.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/u8eCpg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "595A52",
"file": "JPXP1Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/u8eCpg",
"height": 1009,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 July 5 - Saturns Northern Hexagon",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/NorthSaturn_Cassini_1009.jpg",
"width": 1009
},
"JT8xWg": {
"checksum": "ea46625f9d34635bfb00715623f4b749",
"date": 1684773841.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ZprdIw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "505B4A",
"file": "JT8xWg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ZprdIw",
"height": 828,
"tags": [
"animaux",
"nature",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230521.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2305/tardigrade_eyeofscience_960.jpg",
"width": 960
},
"JbxoDw": {
"checksum": "f6f0c3492e77bc85b60b95b9bd978abe",
"date": 1588366427.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/t1EC3A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "242124",
"file": "JbxoDw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/t1EC3A",
"height": 1724,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Slow Dance of Galaxies NGC 5394 and 5395 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/NGC5394n5_gemini_1886.jpg",
"width": 1886
},
"JdOoRA": {
"checksum": "74e7c0160e65f0c4eb44c3d42e338b66",
"date": 1580201659.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/GHqVWw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "76513E",
"file": "JdOoRA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/GHqVWw",
"height": 1696,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Hills Ridges and Tracks on Mars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/HillsRidgesTracks_Curiosity_2725.jpg",
"width": 2725
},
"Jibw7Q": {
"checksum": "fc67d20a1ac9f66daf148fbc10f41e22",
"date": 1574606892.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xp8dIA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2A232C",
"file": "Jibw7Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xp8dIA",
"height": 1393,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M82: Galaxy with a Supergalactic Wind \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/M82_HubbleNobre_1824.jpg",
"width": 1824
},
"JudW3Q": {
"checksum": "8b600234e5d777f1b93ec86158c0b706",
"date": 1687809486.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Avez-vous vu l'oiseau dans la Voie Lact\u00e9e? Au-del\u00e0 de l'homme sur la Lune, le ciel nocturne est rempli d'histoires, et les cultures \u00e0 travers l'histoire ont projet\u00e9 certaines de leurs l\u00e9gendes les plus durables sur les \u00e9toiles et la poussi\u00e8re au-dessus. Des g\u00e9n\u00e9rations de personnes voient ces ic\u00f4nes c\u00e9lestes, entendent leurs histoires associ\u00e9es et les transmettent. Sur la photo, non seulement un segment de la bande centrale de notre galaxie de la Voie lact\u00e9e, mais, selon le folklore de plusieurs peuples autochtones de l'Uruguay, la silhouette d'un grand oiseau appel\u00e9 \u00d1and\u00fa. De plus, l'empreinte de \u00d1and\u00fa est associ\u00e9e \u00e0 l'ast\u00e9risme de la Croix du Sud. Au premier plan, en silhouette, se trouve une statue de Mar\u00eda Micaela Guyunusa, une femme indig\u00e8ne du peuple Charr\u00faa qui a v\u00e9cu dans les ann\u00e9es 1800 et qui perdure comme symbole de la r\u00e9sistance coloniale. L'image composite a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 la mi-avril \u00e0 Cabo Polonio, en Uruguay, avec l'oc\u00e9an Atlantique en arri\u00e8re-plan.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : tanslate.google.com</p>\n<p><img alt=\"astro nandou\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2306/NanduMilkyWay_Bouvier_1080.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/79P4lA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "38302D",
"file": "JudW3Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/79P4lA",
"height": 1365,
"tags": [
"astronomie",
"histoire",
"monde"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230620.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2306/NanduMilkyWay_Bouvier_2048.jpg",
"width": 2048
},
"Jyge0A": {
"checksum": "3646e2a6dc653cfa027e5a7a0ab61933",
"date": 1721322515.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"Galaxie du T\u00e9tard\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2407/TadpoleGalaxy_HubblePathak_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Zmh8Vg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1E1F22",
"file": "Jyge0A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Zmh8Vg",
"height": 3674,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap240715.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2407/TadpoleGalaxy_HubblePathak_3751.jpg",
"width": 3751
},
"K0M0Bw": {
"checksum": "5182f757847a661274a4fa1e3469d983",
"date": 1573645129.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/WzzlfA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "322D2A",
"file": "K0M0Bw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/WzzlfA",
"height": 2869,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 3717: A Nearly Sideways Spiral Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/NGC3717_Hubble_4079.jpg",
"width": 4079
},
"KBbNjg": {
"checksum": "0a4a9fed0541ef0dfca3e8297555f681",
"date": 1594313456.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>A sensitive video camera on a summit of the Vosges mountains in France captured these surprising fireworks above a distant horizon on June 26. Generated over intense thunderstorms, this one about 260 kilometers away, the brief and mysterious flashes have come to be known as red sprites. The transient luminous events are caused by electrical breakdown at altitudes of 50 to 100 kilometers. That puts them in the mesophere, the coldest layer of planet Earth's atmosphere. The glow beneath the sprites is from more familiar lighting though, below the storm clouds. But on the right, the video frames have captured another summertime apparition from the mesophere. The silvery veins of light are polar mesospheric clouds. Also known as noctilucent or night shining clouds, the icy clouds still reflect the sunlight when the Sun is below the horizon.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/43zloA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "333643",
"file": "KBbNjg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/43zloA",
"height": 827,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo",
"sciences"
],
"title": "APOD: 2020 July 4 - Meeting in the Mesosphere",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/msv1500crop.jpg",
"width": 1500
},
"KC-LaQ": {
"checksum": "52856b542b1b8131e7906a0ad0ed51b5",
"date": 1621925342.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/aZZi9A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "41384B",
"file": "KC-LaQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/aZZi9A",
"height": 682,
"tags": [
"astronomie",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Lightning Eclipse from the Planet of the Goats \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2105/LightningLunarEclipse_Kotsiopoulos_1024.jpg",
"width": 1024
},
"KJqw5Q": {
"checksum": "e8d1b4fa107138f726797f78dc9b0cac",
"date": 1631262111.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vea4Kw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "303F4B",
"file": "KJqw5Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vea4Kw",
"height": 1241,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "M16 Close Up \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2109/M16SHO.jpg",
"width": 1351
},
"KrVBEw": {
"checksum": "ee3d8f9bf17b753730ac00371dc40c64",
"date": 1590561883.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/HDkuFA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2F3345",
"file": "KrVBEw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/HDkuFA",
"height": 1500,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "The Milky Way over Snow Capped Himalayas \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/MwMountains_Havel_1200.jpg",
"width": 1200
},
"KxwULA": {
"checksum": "4e8a55b46f71aed847e4441f90bc4685",
"date": 1581954595.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/VwwHAw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "383539",
"file": "KxwULA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/VwwHAw",
"height": 716,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 2392: Double Shelled Planetary Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/NGC2392_HubbleSchmidt_960.jpg",
"width": 960
},
"LQlEVw": {
"checksum": "4ac9d0e5c23aca6321b546149fd19602",
"date": 1561380903.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/UT-_Rg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "131314",
"file": "LQlEVw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/UT-_Rg",
"height": 1940,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A View Toward M106 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/M106Keyser.jpg",
"width": 2538
},
"LSDZsw": {
"checksum": "d78c1b5d55fa35f84fdd3b2061f63735",
"date": 1584903858.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/hCplXg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2B2B2A",
"file": "LSDZsw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/hCplXg",
"height": 1200,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Comet ATLAS and the Mighty Galaxies \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/C2019Y4_200318_FB.jpg",
"width": 1800
},
"LShN_w": {
"checksum": "1bea09ee27b143ae2a35590fc7ea89b6",
"date": 1598733273.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>What would it look like to circle a black hole? If the black hole was surrounded by a swirling disk of glowing and accreting gas, then the great gravity of the black hole would deflect light emitted by the disk to make it look very unusual. The featured animated video gives a visualization. The video starts with you, the observer, looking toward the black hole from just above the plane of the accretion disk. Surrounding the central black hole is a thin circular image of the orbiting disk that marks the position of the photon sphere -- inside of which lies the black hole's event horizon. Toward the left, parts of the large main image of the disk appear brighter as they move toward you. As the video continues, you loop over the black hole, soon looking down from the top, then passing through the disk plane on the far side, then returning to your original vantage point. The accretion disk does some interesting image inversions -- but never appears flat. Visualizations such as this are particularly relevant today as black holes are being imaged in unprecedented detail by the Event Horizon Telescope. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/naQ-2Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "220903",
"file": "LShN_w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/naQ-2Q",
"height": 2166,
"tags": [
"astronomie",
"vid\u00e9o"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap200825.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/BhAccretionDisk_NasaSchnittman_3851_annotated.jpg",
"width": 3851
},
"Lp-7gw": {
"checksum": "24921ef0c8351dfbc2c8e29588e4a8e1",
"date": 1574504234.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Eng29A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "313443",
"file": "Lp-7gw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Eng29A",
"height": 4865,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Milky Way over Uruguayan Lighthouse \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/LighthouseMilkyWay_Salazar_3892.jpg",
"width": 3892
},
"Lv1UVQ": {
"checksum": "ec637383283cec075993887a74e5db4e",
"date": 1656182119.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une photo du Soleil avec la Terre devant pour l'\u00e9chelle.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/FpvdhA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9C5304",
"file": "Lv1UVQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/FpvdhA",
"height": 1703,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Filaprom on the Western Limb \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2206/AR3038_Filaprom_HA_DS_150mmF20_IMX174_Color_06222022.jpg",
"width": 2939
},
"M8AAfQ": {
"checksum": "a4b1b9cb76ce364c9750a9e0c5cf5095",
"date": 1641493749.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est tellement vrai :-D</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/tAyjgg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "45413F",
"file": "M8AAfQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/tAyjgg",
"height": 489,
"tags": [
"humour"
],
"title": "Operating systems expectations \u00b7 Liens en vrac de sebsauvage",
"url": "https://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/os-expectations.jpg",
"width": 799
},
"MAyllQ": {
"checksum": "5735d66fdd2139b4846a706a8f7ebb11",
"date": 1670671960.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Dans la nuit du 7 d\u00e9cembre, Mars a err\u00e9 pr\u00e8s de la Pleine Lune. En fait, la plan\u00e8te rouge a \u00e9t\u00e9 occult\u00e9e, passant derri\u00e8re la Lune, vue depuis des endroits \u00e0 travers l'Europe et l'Am\u00e9rique du Nord. Environ une heure apr\u00e8s avoir disparu derri\u00e8re le disque lunaire, Mars r\u00e9appara\u00eet dans cette pile d'images vid\u00e9o nettes captur\u00e9es depuis San Diego, la plan\u00e8te Terre. Avec la Lune au premier plan, Mars n'\u00e9tait qu'\u00e0 82 millions de kilom\u00e8tres, pr\u00e8s de sa propre opposition. La Pleine Lune et la Pleine Mars \u00e9taient suffisamment brillantes pour fournir une image spectaculaire sans ajustements d'exposition n\u00e9cessaires. Dans l'image, Mars semble s'\u00e9lever juste au-dessus de l'ancien crat\u00e8re lunaire Abel, au sol sombre, tr\u00e8s pr\u00e8s du bord sud-est de la face proche de la Lune. Humboldt est le grand crat\u00e8re d'impact au nord (\u00e0 gauche).</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : Google Traduction</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/lT5SRw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "646362",
"file": "MAyllQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/lT5SRw",
"height": 2127,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Mars Rises above the Lunar Limb \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2212/Mars_Moon_fullsize_TGlenn.jpg",
"width": 3191
},
"MBj_IQ": {
"checksum": "c4a0fc25dfe12dcb7e86c47c66eb05d6",
"date": 1690967839.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"photo \u00e9ruption solaire\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2308/SunMonster_Wenz_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/JrjTww\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "321606",
"file": "MBj_IQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/JrjTww",
"height": 707,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230801.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2308/SunMonster_Wenz_960.jpg",
"width": 960
},
"MHGuGg": {
"checksum": "4a2af8a8418cf0c5b334f263c92a37e6",
"date": 1694636596.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"wget vs curl\" src=\"https://daniel.haxx.se/blog/wp-content/uploads/2023/09/wget-vs-curl-venn-diagram2.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Z7FE9w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5F758C",
"file": "MHGuGg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Z7FE9w",
"height": 1080,
"tags": [
"curl",
"image",
"infographie",
"wget"
],
"title": "Si vous vous demandiez l'\u00e9cart qu'il y a entre wget et curl...",
"url": "https://daniel.haxx.se/blog/wp-content/uploads/2023/09/wget-vs-curl-venn-diagram2.jpg",
"width": 1920
},
"MOILaA": {
"checksum": "30fbe3ce2730ab950996c3b59b0bd8e3",
"date": 1574605940.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xJQTYQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "140C03",
"file": "MOILaA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xJQTYQ",
"height": 2380,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "Shadowed Moon and Mountain \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/moon_eclipse_span.jpg",
"width": 4230
},
"MS92sQ": {
"checksum": "c6a6dc4d4488a16bac3700e25f99065d",
"date": 1703351288.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La course du soleil dans le ciel au fil des saisons.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/aOnWhw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7C838F",
"file": "MS92sQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/aOnWhw",
"height": 1439,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "183 Days in the Sun \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2312/solsticesolargraphy.jpg",
"width": 2159
},
"MpSicA": {
"checksum": "9b98c93dd4b64c45649a01afc2d6f420",
"date": 1694634316.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Que fait cette personne ? En 2012, une \u00e9clipse annulaire de Soleil \u00e9tait visible sur une trajectoire \u00e9troite traversant le nord de l\u2019oc\u00e9an Pacifique et plusieurs \u00c9tats de l\u2019ouest des \u00c9tats-Unis. Lors d'une \u00e9clipse solaire annulaire, la Lune est trop \u00e9loign\u00e9e de la Terre pour bloquer la totalit\u00e9 du Soleil, laissant le Soleil appara\u00eetre au-dessus du disque de la Lune dans un anneau de feu. Pour capturer cet \u00e9v\u00e9nement solaire inhabituel, un photographe industrieux a conduit de l'Arizona au Nouveau-Mexique pour trouver la vue id\u00e9ale. Apr\u00e8s l'installation et juste au moment o\u00f9 le Soleil \u00e9clips\u00e9 se couchait sur une cr\u00eate \u00e0 environ 0,5 kilom\u00e8tre de l\u00e0, une personne, sans le savoir, s'est dirig\u00e9e directement vers la photo. Bien que reconnaissant pour l\u2019\u00e9l\u00e9ment humain inattendu, le photographe n\u2019a jamais appris l\u2019identit\u00e9 de l\u2019intrus qui se dessinait. Il semble probable que la personne tient un appareil circulaire qui lui permettrait d\u2019avoir sa propre vue de l\u2019\u00e9clipse. La photo a \u00e9t\u00e9 prise au coucher du soleil le 20 mai 2012 \u00e0 19h36, heure locale, depuis un parc pr\u00e8s d'Albuquerque. Le mois prochain, le 14 octobre, une bande \u00e9troite diff\u00e9rente \u00e0 travers l\u2019Am\u00e9rique du Nord et l\u2019Am\u00e9rique du Sud sera expos\u00e9e \u00e0 une \u00e9clipse solaire annulaire diff\u00e9rente, si le ciel est clair. Simultan\u00e9ment, les observateurs sans nuages, presque partout sur les deux continents, pourront observer une \u00e9clipse solaire partielle.</p>\n</blockquote>\n<p><img alt=\"\u00e9clipse solaire annulaire\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/AnnularEclipse_Pinski_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ztMxlg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "402B13",
"file": "MpSicA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ztMxlg",
"height": 1113,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230910.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/AnnularEclipse_Pinski_1522.jpg",
"width": 1522
},
"MzexUA": {
"checksum": "364ca34ffb4915cdcfd8d83a8c64fe46",
"date": 1603959537.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/AMWmhA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "613B2F",
"file": "MzexUA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/AMWmhA",
"height": 1350,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 6357: The Lobster Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2010/Lobster_Mohr_2048.jpg",
"width": 2048
},
"N56LYg": {
"checksum": "27279f4cf6328a67e136c67c2da53c32",
"date": 1642008677.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/2IVU1g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A353D",
"file": "N56LYg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/2IVU1g",
"height": 3311,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Orions Belt Region in Gas and Dust \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2201/OrionStarFree3_Harbison_5000.jpg",
"width": 5000
},
"NGyA4w": {
"checksum": "c7caeccfcdf33a85ded49056d1095f08",
"date": 1574800226.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/yRtkrw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1E1F1F",
"file": "NGyA4w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/yRtkrw",
"height": 1176,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Arp 87: Merging Galaxies from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1908/Arp87_Hubble_2302.jpg",
"width": 2302
},
"NWzO2A": {
"checksum": "fec790ecc0127f1f3b90fc5f69a3fd7d",
"date": 1607456337.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/mEekhA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7F8F9E",
"file": "NWzO2A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/mEekhA",
"height": 4032,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Mammatus Clouds over Mount Rushmore \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2012/MammatusRushmore_Mattuzzi_3024.jpg",
"width": 3024
},
"NYK-Kg": {
"checksum": "52e23f98b8bb5fe01a117daa075ef478",
"date": 1573902204.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/6ta-Tg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "592137",
"file": "NYK-Kg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/6ta-Tg",
"height": 2304,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M16 and the Eagle Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/M16_HaSynLumLumRGB.jpg",
"width": 2500
},
"Nsox_Q": {
"checksum": "e424bd84503a487af96922af88d7e59f",
"date": 1636284281.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Une nuit d'ao\u00fbt, deux amis ont profit\u00e9 de cette vue apr\u00e8s une journ\u00e9e de randonn\u00e9e sur le Plateau d'Emparis, dans les Alpes fran\u00e7aises. \u00c0 2400 m\u00e8tres d'altitude, le ciel \u00e9tait d\u00e9gag\u00e9. La lumi\u00e8re d'une lune couch\u00e9e illumine le premier plan captur\u00e9 dans ce simple panorama vertical d'images. Le long du plan de notre galaxie la Voie lact\u00e9e, les \u00e9toiles de Cassiop\u00e9e et de Pers\u00e9e brillent le long du bord gauche du panorama. Mais la galaxie d'Androm\u00e8de, vue comme un faible nuage avec un noyau plus lumineux, se dresse directement au-dessus des deux amis dans la nuit. La grande galaxie spirale la plus proche, Androm\u00e8de, se trouve \u00e0 environ 2,5 millions d'ann\u00e9es-lumi\u00e8re au-del\u00e0 des \u00e9toiles de la Voie lact\u00e9e. Pour ajouter \u00e0 la perspective extragalactique partag\u00e9e de la soir\u00e9e, la tache floue plus faible dans le ciel juste entre eux est M33, \u00e9galement connue sous le nom de galaxie Triangulum. Troisi\u00e8me plus grande du groupe de galaxies locales, apr\u00e8s Androm\u00e8de et la Voie lact\u00e9e, la galaxie du Triangle est distante d'environ 3 millions d'ann\u00e9es-lumi\u00e8re. Cette nuit-l\u00e0, les deux amis \u00e9taient s\u00e9par\u00e9s d'environ 3 nanosecondes-lumi\u00e8re.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/1r-eMg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "514E4C",
"file": "Nsox_Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/1r-eMg",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Galaxy Between Two Friends \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/panohugoetmoiAPODjpg-standard2048.jpg",
"width": 1638
},
"NsvDdg": {
"checksum": "58f6f86c3690d7f8e7874a8e70a1fe37",
"date": 1665398022.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explication : Les rafales de vents solaires et les explosions de particules charg\u00e9es provenant du Soleil ont donn\u00e9 lieu \u00e0 plusieurs nuits d'aurores en d\u00e9cembre 2014, au plus fort du dernier cycle solaire de 11 ans. L'image pr\u00e9sent\u00e9e a captur\u00e9 des aurores spectaculaires s'\u00e9tendant dans le ciel pr\u00e8s de la ville de Yellowknife, dans le nord du Canada. Les aurores \u00e9taient si brillantes qu'elles ont non seulement suscit\u00e9 l'admiration, mais \u00e9taient \u00e9galement facilement visibles sur une image expos\u00e9e pendant seulement 1,3 seconde. Une vid\u00e9o prise en m\u00eame temps montre la danse des lumi\u00e8res du ciel \u00e9voluant en temps r\u00e9el, tandis que les touristes, dont beaucoup ne sont l\u00e0 que pour voir les aurores, r\u00e9pondent par des acclamations. Les habitations coniques \u00e0 droite de l'image sont des tipis, tandis qu'\u00e0 l'arri\u00e8re-plan, pr\u00e8s du centre de l'image, se trouve la constellation d'Orion. Les aurores pourraient \u00e0 nouveau se multiplier au cours des prochaines ann\u00e9es, lorsque notre Soleil approchera \u00e0 nouveau du maximum solaire.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/1Z7BGQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "788A49",
"file": "NsvDdg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/1Z7BGQ",
"height": 1000,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "Auroras over Northern Canada \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2210/aurora_kwon_1500.jpg",
"width": 1500
},
"O10L5w": {
"checksum": "e7d191e9ca45443ac02874e4ec39a861",
"date": 1653066204.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/uNIGXw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "343A41",
"file": "O10L5w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/uNIGXw",
"height": 2849,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD - A Digital Lunar Eclipse - tr\u00e8s chouette ! \u00b7 Arfy'z tranche du Net",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2205/TLE_2022-05-16-02-59-35s.jpg",
"width": 4273
},
"O9QAUA": {
"checksum": "b41d1661daf967b287e7b1e290dc509e",
"date": 1609602591.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le p\u00f4le Sud c\u00e9leste est facile \u00e0 rep\u00e9rer dans les images de tra\u00een\u00e9es d'\u00e9toiles du ciel austral. C'est le prolongement de l'axe de rotation de la Terre vers le sud, il est au centre de tous les arcs de la tra\u00een\u00e9e des \u00e9toiles du sud. Dans ce panorama \u00e9toil\u00e9 qui s'\u00e9tend sur environ 60 degr\u00e9s dans le ciel profond du sud, le p\u00f4le c\u00e9leste sud se trouve cependant quelque part au milieu, flanqu\u00e9 de galaxies brillantes et de joyaux c\u00e9lestes m\u00e9ridionaux. En haut du cadre se trouvent les \u00e9toiles et les n\u00e9buleuses le long du plan de notre propre galaxie, la Voie lact\u00e9e. Gamma Crucis, une \u00e9toile g\u00e9ante jaun\u00e2tre, se trouve \u00e0 la t\u00eate de la Croix du Sud, pr\u00e8s du centre sup\u00e9rieur, avec l'\u00e9tendue sombre de la n\u00e9buleuse de Coalsack cach\u00e9e sous le bras de la croix sur la gauche. Eta Carinae et la lueur rouge\u00e2tre de la grande n\u00e9buleuse de la Carine brillent le long du plan galactique, pr\u00e8s du bord droit. En bas se trouvent les grands et petits nuages de Magellan, les galaxies externes \u00e0 part enti\u00e8re et les satellites de la puissante Voie lact\u00e9e. Une ligne allant de Gamma Crucis \u00e0 travers l'\u00e9toile bleue au bas de la croix du sud, Alpha Crucis, pointe vers le p\u00f4le c\u00e9leste sud, mais o\u00f9 se trouve-t-elle exactement ? Il suffit de chercher l'\u00e9toile du p\u00f4le sud Sigma Octantis. Comme l'\u00e9toile polaire nord Polaris, Sigma Octantis se trouve \u00e0 un peu plus d'un degr\u00e9 du p\u00f4le c\u00e9leste sud. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/7zRUtQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "403C3E",
"file": "O9QAUA.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/7zRUtQ",
"height": 1500,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Galaxies and the South Celestial Pole \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/2020_12_16_Kujal_Jizni_Pol_1500px-3.png",
"width": 976
},
"Oc6LcA": {
"checksum": "84c79ed870a427f618c2f462672b0fc1",
"date": 1575625112.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ALQq_w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A373C",
"file": "Oc6LcA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ALQq_w",
"height": 2686,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Recycling Cassiopeia A \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1909/Chandrafirstlight_0.jpg",
"width": 3600
},
"OjlocA": {
"checksum": "c9c77448f15f3d2d256d58696ef18255",
"date": 1616346065.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/a5tXOA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "201F1F",
"file": "OjlocA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/a5tXOA",
"height": 2034,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "The Leo Trio \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2103/TrioduLionLRVB_FrancisBozon.jpg",
"width": 2032
},
"OwtIIw": {
"checksum": "ab2d3f2d7e08ef2d4636abff789f9035",
"date": 1623093378.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explanation: Yes, but have you ever seen a sunrise like this? Here, after initial cloudiness, the Sun appeared to rise in two pieces and during partial eclipse, causing the photographer to describe it as the most stunning sunrise of his life. The dark circle near the top of the atmospherically-reddened Sun is the Moon -- but so is the dark peak just below it. This is because along the way, the Earth's atmosphere had an inversion layer of unusually warm air which acted like a gigantic lens and created a second image. For a normal sunrise or sunset, this rare phenomenon of atmospheric optics is known as the Etruscan vase effect. The featured picture was captured in December 2019 from Al Wakrah, Qatar. Some observers in a narrow band of Earth to the east were able to see a full annular solar eclipse -- where the Moon appears completely surrounded by the background Sun in a ring of fire. The next solar eclipse, also an annular eclipse for well-placed observers, will occur later this week on June 10. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/cPdtUA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "69696A",
"file": "OwtIIw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/cPdtUA",
"height": 1170,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Distorted Sunrise Eclipse \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2106/DistortedSunrise_Chasiotis_2442.jpg",
"width": 2442
},
"P6rtDw": {
"checksum": "7e2061385e40d7e315eb28c95c535267",
"date": 1609766015.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/4MearQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "32461F",
"file": "P6rtDw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/4MearQ",
"height": 3130,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Phoenix Aurora over Iceland \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/PhoenixAurora_Helgason_3130.jpg",
"width": 3130
},
"PCy-Aw": {
"checksum": "90b8819b46a7e4c60fcab661d4577b14",
"date": 1619075135.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Zr5O-w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2B2425",
"file": "PCy-Aw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Zr5O-w",
"height": 2376,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "APOD: 2021 April 21 - Centaurus As Warped Magnetic Fields",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2104/CenA_SofiaPlusB_2480.jpg",
"width": 2480
},
"PFbd-A": {
"checksum": "ae5ba59fea56196f9f7dc3e8b5ab3e1d",
"date": 1618420020.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/0AG0QA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "696158",
"file": "PFbd-A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/0AG0QA",
"height": 1654,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Mars and the Pleiades Beyond Vinegar Hill \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2104/MartianSisters_Rose_2000.jpg",
"width": 2000
},
"PRbIeQ": {
"checksum": "d7be1220eabc802b364c93647d49485c",
"date": 1578851690.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/rcx2pg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "643F56",
"file": "PRbIeQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/rcx2pg",
"height": 3600,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 602 and Beyond \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/ngc602_ChandraHubbleSpitzer_3600.jpg",
"width": 3600
},
"PV6qiA": {
"checksum": "6a62276d3c20752ddd562b94b3bab14f",
"date": 1642623682.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Jolie photo d'un cumulo-nimbus \u00e9clair\u00e9 par le soleil couchant.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/fOOsvg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7B779A",
"file": "PV6qiA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/fOOsvg",
"height": 911,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "A Retreating Thunderstorm at Sunset \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2201/thundercloud_dyer_2000.jpg",
"width": 2000
},
"PZXqKw": {
"checksum": "d81adaffc2c6a5957dbba0e419a9afb5",
"date": 1589436916.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Im8DKQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A2E21",
"file": "PZXqKw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Im8DKQ",
"height": 1300,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Jupiter in Infrared from Gemini \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/JupiterIR_Gemini_1400.jpg",
"width": 1400
},
"Paq78g": {
"checksum": "ab1aff996f3e07c1fc8109e5876429c6",
"date": 1573214986.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/N7rr-g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "626364",
"file": "Paq78g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/N7rr-g",
"height": 2916,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Messier 45: The Daughters of Atlas and Pleione \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/m45astrograph.jpg",
"width": 2788
},
"Q2QiCA": {
"checksum": "b752d39402ef6abb989736a30abc49b5",
"date": 1721323550.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"Nuages iridescents\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2407/IridescentClouds_Strand_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/MSWaGw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A5761",
"file": "Q2QiCA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/MSWaGw",
"height": 1001,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap240707.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2407/IridescentClouds_Strand_1500.jpg",
"width": 1500
},
"QVCBaA": {
"checksum": "d73fdea55a81edb055fdafca8bd92506",
"date": 1595366598.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/_ThUJg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "45453B",
"file": "QVCBaA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/_ThUJg",
"height": 3188,
"tags": [
"actualit\u00e9",
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "Comet NEOWISE and Nebulae \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/NeowiseNebs_Oszywa_3000.jpg",
"width": 3000
},
"R5D_yg": {
"checksum": "7a8814c202c70e9a1d7ef9420989c747",
"date": 1576500511.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/UUvbkw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "686566",
"file": "R5D_yg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/UUvbkw",
"height": 981,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Starburst Galaxy M94 from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1912/M94_Hubble_1002.jpg",
"width": 1002
},
"R63_ZQ": {
"checksum": "1d69fd075f8a70722c4394fcbc6bb6c9",
"date": 1663180742.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Et en plus, \u00e7a doit au moins faire des 100aines de millers de kilom\u00e8tres de long.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/NSQ4aQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "8A6150",
"file": "R63_ZQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/NSQ4aQ",
"height": 1354,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "A Long Snaking Filament on the Sun \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/SnakingFilament_Friedman_960.jpg",
"width": 960
},
"RP5gkA": {
"checksum": "d5473a2a22afce2e7fb9fb96aec4c230",
"date": 1573819817.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/JHn3Vg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "064F37",
"file": "RP5gkA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/JHn3Vg",
"height": 1450,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "Eagle Aurora over Norway \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1610/eagleaurora_jorgensen_900.jpg",
"width": 900
},
"RoRJ7g": {
"checksum": "47486d2cf4fbab778a26ced1c23cb62a",
"date": 1562391825.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/GC6ilw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3E4C59",
"file": "RoRJ7g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/GC6ilw",
"height": 930,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "La Silla Eclipse Sequence \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/2019_07_02_TSE_LaSilla_Sequence_1500px.jpg",
"width": 1500
},
"RvlMuw": {
"checksum": "2f8f3d09fe1b29df8c3c64fa07fb7153",
"date": 1664625790.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>How much of planet Earth is made of water? Very little, actually. Although oceans of water cover about 70 percent of Earth's surface, these oceans are shallow compared to the Earth's radius. The featured illustration shows what would happen if all of the water on or near the surface of the Earth were bunched up into a ball. The radius of this ball would be only about 700 kilometers, less than half the radius of the Earth's Moon, but slightly larger than Saturn's moon Rhea which, like many moons in our outer Solar System, is mostly water ice. The next smallest ball depicts all of Earth's liquid fresh water, while the tiniest ball shows the volume of all of Earth's fresh-water lakes and rivers. How any of this water came to be on the Earth and whether any significant amount is trapped far beneath Earth's surface remain topics of research.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Iy-L1A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "434334",
"file": "RvlMuw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Iy-L1A",
"height": 3200,
"tags": [
"eau",
"monde",
"photo"
],
"title": "All the Water on Planet Earth \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/WaterlessEarth2_woodshole_2520.jpg",
"width": 2520
},
"S18ItA": {
"checksum": "fb5c1a2a57c536e6b6bc510553d62611",
"date": 1612606470.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/hveLIg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "272727",
"file": "S18ItA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/hveLIg",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Apollo 14 Heads for Home \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2102/AS14-71-9845v2wmktwtr4Jerry.jpg",
"width": 2000
},
"SGiXbA": {
"checksum": "c21bcbadf072c4fcde1e5965136bc77d",
"date": 1638114105.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Rpxp-Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "322F30",
"file": "SGiXbA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Rpxp-Q",
"height": 4690,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Messier 101 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/M101_hst6000.jpg",
"width": 6000
},
"SHE8Cg": {
"checksum": "f0fa08017a563e6b44e01597a24c3010",
"date": 1395909785.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/zrxiwQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "38242C",
"file": "SHE8Cg.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/zrxiwQ",
"height": 1600,
"tags": [
"cheat",
"linux"
],
"title": "Linux Cheat Sheet - image - 1084x1600px",
"url": "https://lh5.googleusercontent.com/-opAOl4yiEPw/UyxnpaY5IiI/AAAAAAAAAmg/4DP25MmxI8s/s1600-no/linux-cheat-sheet.png",
"width": 1084
},
"SZVABQ": {
"checksum": "13b5434af8d4eead114a251562ab500c",
"date": 1675201078.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/QgObSw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A4E56",
"file": "SZVABQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/QgObSw",
"height": 1067,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Comet ZTF over Mount Etna \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2301/C2022E3ZTFMountEtna.jpg",
"width": 1600
},
"ShMwJw": {
"checksum": "ead67fda7dcb88ba2e4d96e45642b665",
"date": 1677089143.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"photo\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2302/CometZtfYosemite_Mostofi_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/XnvU_w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "292625",
"file": "ShMwJw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/XnvU_w",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230221.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2302/CometZtfYosemite_Mostofi_1639.jpg",
"width": 1639
},
"Thnq_A": {
"checksum": "9cda2080195d55f283d6321ac005cd2b",
"date": 1599933098.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Sympa :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/W2Titw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "0C0C0D",
"file": "Thnq_A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/W2Titw",
"height": 896,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Reappearance of Mars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2009/MarsReappearanceDuarte.jpg",
"width": 1366
},
"Tjlz4A": {
"checksum": "7c2ded50159875670bdcf608821b43cf",
"date": 1561523258.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/eM29-Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "517F8E",
"file": "Tjlz4A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/eM29-Q",
"height": 3525,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Anticrepuscular Rays Converge Opposite the Sun \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/AnticrepuscularRays_Patekar_5600.jpg",
"width": 5600
},
"ToMLnw": {
"checksum": "31a8d745335d288b2a4b1236535ee42a",
"date": 1590948710.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Suivez un coucher de soleil par temps clair sur un horizon lointain et vous pourriez apercevoir du vert juste au moment o\u00f9 le Soleil dispara\u00eet de la vue. L'\u00e9clair vert est caus\u00e9 par la r\u00e9fraction des rayons lumineux qui se d\u00e9placent vers l'\u0153il sur un long chemin \u00e0 travers l'atmosph\u00e8re. Les longueurs d'onde plus courtes se r\u00e9fractent plus fortement que les longueurs d'onde plus rouges et la s\u00e9paration des couleurs donne une teinte verte au dernier vestige visible du disque solaire. Il est plus difficile de voir un \u00e9clair vert de la Lune, sans parler des disques diminutifs de V\u00e9nus et de Mercure. Mais un t\u00e9lescope ou un t\u00e9l\u00e9objectif et un appareil photo peuvent aider \u00e0 saisir ce r\u00e9sultat all\u00e9chant de la r\u00e9fraction atmosph\u00e9rique lorsque les corps c\u00e9lestes sont proches de l'horizon. Depuis la Sicile, les panneaux sup\u00e9rieurs ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s le 18 mars 2019 pour le Soleil et le 8 mai 2020 pour la Lune. Toujours sur l'\u00eele m\u00e9diterran\u00e9enne, les panneaux du bas ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9s pendant l'apparition cr\u00e9pusculaire de V\u00e9nus et de Mercure pr\u00e8s de l'horizon occidental le 24 mai.</p>\n<p>Traduit avec www.DeepL.com/Translator (version gratuite)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vwbbBQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2B170C",
"file": "ToMLnw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vwbbBQ",
"height": 1280,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 May 30 - Green Flashes: Sun, Moon, Venus, Mercury",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/GreenFlashdidacopia2.jpg",
"width": 1156
},
"Tpo-_w": {
"checksum": "1deb3311d145245f511d35cc8ad72f6f",
"date": 1581438479.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/MgOCKA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "563825",
"file": "Tpo-_w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/MgOCKA",
"height": 2560,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "Solar Eclipse over the UAE \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/EclipseCamel_Cripps_2560.jpg",
"width": 2560
},
"U0zrvQ": {
"checksum": "b151adbd71d87f305d0015a49d946f82",
"date": 1658423735.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explanation: Why does Jupiter have rings? Jupiter's main ring was discovered in 1979 by NASA's passing Voyager 1 spacecraft, but its origin was then a mystery. Data from NASA's Galileo spacecraft that orbited Jupiter from 1995 to 2003, however, confirmed the hypothesis that this ring was created by meteoroid impacts on small nearby moons. As a small meteoroid strikes tiny Metis, for example, it will bore into the moon, vaporize, and explode dirt and dust off into a Jovian orbit. The featured image of Jupiter in infrared light by the James Webb Space Telescope shows not only Jupiter and its clouds, but this ring as well. Also visible is Jupiter's Great Red Spot (GRS) -- in comparatively light color on the right, Jupiter's large moon Europa -- in the center of diffraction spikes on the left, and Europa's shadow -- next to the GRS. Several features in the image are not yet well understood, including the seemingly separated cloud layer on Jupiter's right limb.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/OW50Nw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "514C59",
"file": "U0zrvQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/OW50Nw",
"height": 1532,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Jupiter and Ring in Infrared from Webb \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2207/JupiterRing_WebbSchmidt_2429.jpg",
"width": 2429
},
"U9Iw8Q": {
"checksum": "eb86351f34d52167addea3a2bd28e72b",
"date": 1679340584.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>To see the feathered serpent descend the Mayan pyramid requires exquisite timing. You must visit El Castillo -- in Mexico's Yucat\u00e1n Peninsula -- near an equinox. Then, during the late afternoon if the sky is clear, the pyramid's own shadows create triangles that merge into the famous illusion of a slithering viper. Also known as the Temple of Kukulkan, the impressive step-pyramid stands 30 meters tall and 55 meters wide at the base. Built up as a series of square terraces by the pre-Columbian civilization between the 9th and 12th century, the structure can be used as a calendar and is noted for astronomical alignments. The featured composite image was captured in 2019 with Jupiter and Saturn straddling the diagonal central band of our Milky Way galaxy. Tomorrow marks another equinox -- not only at Temple of Kukulc\u00e1n, but all over planet Earth. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ESKuSQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "554647",
"file": "U9Iw8Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ESKuSQ",
"height": 1068,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230319.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2303/MayanMilkyWay_Fernandez_1600.jpg",
"width": 1600
},
"UQGyaA": {
"checksum": "dd354793d824b9dd5c20c67bb775ed70",
"date": 1576247637.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/4zr7cA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A484C",
"file": "UQGyaA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/4zr7cA",
"height": 2444,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Horsehead Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1910/HorseFlame_Priego_3252.jpg",
"width": 3252
},
"UcjotA": {
"checksum": "ee68fdab3517b002b3e8d141c2cc4274",
"date": 1580755168.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/eP0fBw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "152116",
"file": "UcjotA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/eP0fBw",
"height": 3637,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Zeta Oph: Runaway Star \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/ZetaOph_spitzer_4015.jpg",
"width": 4015
},
"UiKHBA": {
"checksum": "f03e22a1e32902f5bcce98c2b2fd62ad",
"date": 1575647033.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ZAkk7A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "301912",
"file": "UiKHBA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ZAkk7A",
"height": 1130,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "MyCn 18: The Engraved Hourglass Planetary Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1909/MyCn18_HubbleSchmidt_960.jpg",
"width": 960
},
"Utx_Hw": {
"checksum": "4eb18ed985524d41142ceed97c177f72",
"date": 1636473657.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/7ocV9A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2A2835",
"file": "Utx_Hw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/7ocV9A",
"height": 1137,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "The Cats Eye Nebula in Optical and X-ray \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/CatsEye_HubblePohl_1278.jpg",
"width": 1278
},
"V-Oj0Q": {
"checksum": "aaf294dc6cb31be9d49ed1f21cc115d1",
"date": 1580548506.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Les zones habitables de diff\u00e9rents types d'\u00e9toiles.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/SBrSNg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "211520",
"file": "V-Oj0Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/SBrSNg",
"height": 5000,
"tags": [
"astronomie",
"sciences"
],
"title": "Goldilocks Zones and Stars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/STSCI-H-p2006a-h-8333x5000.jpg",
"width": 8333
},
"VGoWhQ": {
"checksum": "b89a657bf54ec3576e79155cff8cd622",
"date": 1598697917.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>This intergalactic skyscape features a peculiar system of galaxies cataloged as Arp 227 some 100 million light-years distant. Swimming within the boundaries of the constellation Pisces, Arp 227 consists of the two galaxies prominent right of center, the curious shell galaxy NGC 474 and its blue, spiral-armed neighbor NGC 470. The faint, wide arcs or shells of NGC 474 could have been formed by a gravitational encounter with neighbor NGC 470. Alternately the shells could be caused by a merger with a smaller galaxy producing an effect analogous to ripples across the surface of a pond. The large galaxy on the top lefthand side of the deep image, NGC 467, appears to be surrounded by faint shells too, evidence of another interacting galaxy system. Intriguing background galaxies are scattered around the field that also includes spiky foreground stars. Of course, those stars lie well within our own Milky Way Galaxy. The field of view spans 25 arc minutes or about 1/2 degree on the sky. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/tZTMxw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "0E0E10",
"file": "VGoWhQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/tZTMxw",
"height": 1847,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Shell Galaxies in Pisces \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/ngc474MP.jpg",
"width": 2213
},
"VLFRrg": {
"checksum": "d8aed5725cb16b263d4e02d8b1a145fc",
"date": 1560583150.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/E0H1Dg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "0C0B0B",
"file": "VLFRrg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/E0H1Dg",
"height": 1000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 4676: The Mighty Mice \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/Mice_LRGB_web.jpg",
"width": 1000
},
"VQU_Iw": {
"checksum": "4cb8a7ad8bf158d3d0ebd729a2fcdcf9",
"date": 1628756223.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>When do cloud bottoms appear like bubbles? Normally, cloud bottoms are flat. This is because moist warm air that rises and cools will condense into water droplets at a specific temperature, which usually corresponds to a very specific height. As water droplets grow, an opaque cloud forms. Under some conditions, however, cloud pockets can develop that contain large droplets of water or ice that fall into clear air as they evaporate. Such pockets may occur in turbulent air near a thunderstorm. Resulting mammatus clouds can appear especially dramatic if sunlit from the side. The mammatus clouds pictured here, lasting only a few minutes, were photographed over Regina, Saskatchewan, Canada, just after a storm in 2012. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/BI8THQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "67717E",
"file": "VQU_Iw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/BI8THQ",
"height": 2739,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Mammatus Clouds over Saskatchewan \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2108/Mammatus_Johnston_2136.jpg",
"width": 2136
},
"Vcj-WQ": {
"checksum": "47fee1e706e8e3010f29dce152b800b6",
"date": 1593069785.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>How could that city be upside-down? The city, Chicago, was actually perfectly right-side up. The long shadows it projected onto nearby Lake Michigan near sunset, however, when seen in reflection, made the buildings appear inverted. This fascinating, puzzling, yet beautiful image was captured by a photographer in 2014 on an airplane on approach to Chicago's O'Hare International Airport. The Sun can be seen both above and below the cloud deck, with the latter reflected in the calm lake. As a bonus, if you look really closely -- and this is quite a challenge -- you can find another airplane in the image, likely also on approach to the same airport. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/hPrU7A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7D6F4D",
"file": "Vcj-WQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/hPrU7A",
"height": 2400,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 June 24 - Inverted City Beneath Clouds",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2006/ChicagoClouds_Hersch_3600.jpg",
"width": 3600
},
"Vd3YDA": {
"checksum": "a804ce1205dc4179b49fb7bddf62019b",
"date": 1654017737.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/bXaCdQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "412C34",
"file": "Vd3YDA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/bXaCdQ",
"height": 2048,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Red Crepuscular Rays from an Eclipse \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2205/EclipseRays_Bouvier_1638.jpg",
"width": 1638
},
"VegNtQ": {
"checksum": "85032bfc3135b897edaf7c377168b039",
"date": 1597425132.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/SVYCfA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3C3940",
"file": "VegNtQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/SVYCfA",
"height": 3657,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap200813.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/AlienThrone_Zajac_3807.jpg",
"width": 3807
},
"Vi8SQQ": {
"checksum": "690522d97716d56c88e1a25e06d0b1c9",
"date": 1617178934.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/HTlFFw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3B3139",
"file": "Vi8SQQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/HTlFFw",
"height": 1200,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Red Sprite Lightning over the Andes \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2103/sprites_beletsky_960.jpg",
"width": 960
},
"VijumQ": {
"checksum": "29435aa9f3bc9e35b98c1280e0616e30",
"date": 1576487810.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Normally, cloud bottoms are flat. This is because moist warm air that rises and cools will condense into water droplets at a specific temperature, which usually corresponds to a very specific height. As water droplets grow, an opaque cloud forms. Under some conditions, however, cloud pockets can develop that contain large droplets of water or ice that fall into clear air as they evaporate. Such pockets may occur in turbulent air near a thunderstorm. Resulting mammatus clouds can appear especially dramatic if sunlit from the side.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/nh_Aiw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "767D73",
"file": "VijumQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/nh_Aiw",
"height": 768,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Mammatus Clouds over Nebraska \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1912/mammatus_olson_1024.jpg",
"width": 1024
},
"VxOczw": {
"checksum": "d4f942b799fe9c52e83946175738fcd7",
"date": 1628584451.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>\u00c9toiles filantes</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Efxy7g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3D3830",
"file": "VxOczw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Efxy7g",
"height": 1356,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2021 August 9 - Perseus and the Lost Meteors",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2108/PerseidsLost_SlovinskyHoralek_2048.jpg",
"width": 2048
},
"WBxk-A": {
"checksum": "7a875c807eff9263cc99b51e1508da50",
"date": 1594309651.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>What is that fuzzy streak extending from Mercury? Long exposures of our Solar System's innermost planet may reveal something unexpected: a tail. Mercury's thin atmosphere contains small amounts of sodium that glow when excited by light from the Sun. Sunlight also liberates these molecules from Mercury's surface and pushes them away. The yellow glow from sodium, in particular, is relatively bright. Pictured, Mercury and its sodium tail are visible in a deep image taken in late May from Italy through a filter that primarily transmits yellow light emitted by sodium. First predicted in the 1980s, Mercury's tail was first discovered in 2001. Many tail details were revealed in multiple observations by NASA's robotic MESSENGER spacecraft that orbited Mercury between 2011 and 2015. Tails are usually associated with comets. The tails of Comet NEOWISE are currently visible with the unaided eye in the morning sky. </p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/nxVOdQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3F3F3F",
"file": "WBxk-A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/nxVOdQ",
"height": 1200,
"tags": [
"astronomie",
"photo",
"sciences"
],
"title": "APOD: 2020 July 8 - Mercurys Sodium Tail",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/MercuryTail_Alessandrini_1804.jpg",
"width": 1804
},
"WYB_dA": {
"checksum": "fde144801c484656be48bce0233f7db1",
"date": 1657101544.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une galaxie vue d\u00e9form\u00e9e par la puissance gravitationnelle d'un corps c\u00e9leste plac\u00e9 devant elle.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/u9N4vQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "100E11",
"file": "WYB_dA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/u9N4vQ",
"height": 1975,
"tags": [
"astronomie",
"curiosit\u00e9",
"espace",
"photo",
"sciences"
],
"title": "A Molten Galaxy Einstein Ring Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2207/MoltenEinsteinRing_HubbleLodge_2972.jpg",
"width": 2972
},
"Wr4FMQ": {
"checksum": "b7bebe52a6f2b75f53a4f476da1dbd18",
"date": 1656353087.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Superbe !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/4Leq9Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "392B2A",
"file": "Wr4FMQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/4Leq9Q",
"height": 2448,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Light Echoes from V838 Mon \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2206/V838Mon_Hubble_2238.jpg",
"width": 2238
},
"X1MfIA": {
"checksum": "c622b7dc64b0f5dd19074b8b7a09645f",
"date": 1547288668.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/IHm1Yw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "6E6050",
"file": "X1MfIA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/IHm1Yw",
"height": 1667,
"tags": [
"curiosit\u00e9",
"espace",
"sciences"
],
"title": "Partial Eclipse over Beijing \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1901/Beijing_pse-s.jpg",
"width": 2500
},
"X58rZQ": {
"checksum": "9cc83999124ca0ae56c387d73c8a9e16",
"date": 1561524632.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli zoom sur la lune :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/FlSwSg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3F415C",
"file": "X58rZQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/FlSwSg",
"height": 1733,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Strawberry Moon over the Temple of Poseidon \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/StrawberryMoon_Chasiotis_2000.jpg",
"width": 2000
},
"XFh9zA": {
"checksum": "30308c81ac34d4098104e940ae8f7f8c",
"date": 1590312544.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/6HR-sA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "221F20",
"file": "XFh9zA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/6HR-sA",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"photo",
"sciences",
"\u00e9cologie"
],
"title": "Ghost Fungus to Magellanic Cloud \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/IMG_1478-Edit.jpg",
"width": 1365
},
"XdhHmA": {
"checksum": "30e29c4f690af2767e317e5367f52f90",
"date": 1556959796.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/_j9O_w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2C2C2B",
"file": "XdhHmA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/_j9O_w",
"height": 2020,
"tags": [
"astronomie",
"image"
],
"title": "Clouds of the Large Magellanic Cloud \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/photo95cielaustral2048.jpg",
"width": 2048
},
"YIbLxA": {
"checksum": "b752d39402ef6abb989736a30abc49b5",
"date": 1579948466.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/9EoAjQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A5761",
"file": "YIbLxA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/9EoAjQ",
"height": 1001,
"tags": [
"astronomie",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Iridescent Clouds over Sweden \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/IridescentClouds_Strand_1500.jpg",
"width": 1500
},
"YTjM5g": {
"checksum": "a7a4e57a521414404c0c35260c1305fb",
"date": 1699036875.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>D\u00e9rive autoritariste ?</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/jQAjGQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "C0DAE8",
"file": "YTjM5g.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/jQAjGQ",
"height": 3308,
"tags": [
"infographie",
"politique"
],
"title": "[Image] Attentifs ensemble - La Quadrature \u00b7 Liens en vrac de sebsauvage",
"url": "https://sebsauvage.net/galerie/photos/Bordel/mili/attentifs_ensemble.png",
"width": 2339
},
"Yjr3tg": {
"checksum": "7b5fc85223aa10e3f06a331119a8f2ff",
"date": 1610300913.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Ila06w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "344152",
"file": "Yjr3tg.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Ila06w",
"height": 1002,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Total Solar Eclipse 2020 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/Tse_2020_400mm_dmwa-rot.png",
"width": 1456
},
"YpmOVg": {
"checksum": "b7252b02b12f4244f0e196ef20ad37bf",
"date": 1380785463.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Tout est dans le titre</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/H6JNJQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "91A7AE",
"file": "YpmOVg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/H6JNJQ",
"height": 1536,
"tags": [
"doc",
"linux"
],
"title": "Linux kernel map",
"url": "http://imagevat.com/uploads/9292013/449413917.peg.jpeg",
"width": 2048
},
"ZIJhNg": {
"checksum": "cfb8503a7b0b6034907fe004dd40dc3c",
"date": 1573041080.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/uooJLw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "907E90",
"file": "ZIJhNg.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/uooJLw",
"height": 6157,
"tags": [
"philosphie",
"psycho",
"socio"
],
"title": "1276_rhetological-fallacies_fr.png (1276\u00d76157) \u00b7 MarceauKa",
"url": "https://nicomaque.files.wordpress.com/2014/11/1276_rhetological-fallacies_fr.png",
"width": 1276
},
"ZbwR5g": {
"checksum": "3f817e80f7642d5e852205d9a385f00a",
"date": 1573041290.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/t0hmug\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "FD9EBD",
"file": "ZbwR5g.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/t0hmug",
"height": 1281,
"tags": [
"france",
"humour"
],
"title": "Tour de France des communes avec un nom graveleux \u00b7 Shaarli de Erase",
"url": "https://framapiaf.org/system/media_attachments/files/002/281/721/original/0325b6232c9e5d51.png",
"width": 1279
},
"ZlYHIg": {
"checksum": "618f47c48faa853b8adf166843e0c7a2",
"date": 1592550137.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/AjZq8Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D4E59",
"file": "ZlYHIg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/AjZq8Q",
"height": 1229,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Tadpoles of IC 410 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2006/Tadpoles-of-IC-410-Trevor-Jones.jpg",
"width": 1000
},
"_ScaOg": {
"checksum": "f1dab294c54741f8a6de59c0e7b3ea19",
"date": 1586189402.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/K62Q-Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "302042",
"file": "_ScaOg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/K62Q-Q",
"height": 3403,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Galactic Center from Radio to X ray \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/GalCenterRadXray_NASA_10800.jpg",
"width": 10800
},
"_WKF6g": {
"checksum": "25cb49e8c4baf418ff41b7f5e3144baa",
"date": 1575908970.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/gWbjIQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "322F2E",
"file": "_WKF6g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/gWbjIQ",
"height": 1500,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Orion Rising over Brazil \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1909/OrionTree_Fairbairn_1071.jpg",
"width": 1071
},
"_zz34A": {
"checksum": "4b45400f91cda36da4f11c7514554e14",
"date": 1576490054.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/jVz0Hg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1B1A1B",
"file": "_zz34A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/jVz0Hg",
"height": 1240,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 7714: Starburst after Galaxy Collision \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1910/Ngc7714_HubblePohl_2048.jpg",
"width": 2048
},
"a17iDg": {
"checksum": "ca256834f30b220ff837da55efa682e0",
"date": 1619170519.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/dz5HQA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "525052",
"file": "a17iDg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/dz5HQA",
"height": 1998,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Planet Earth at Twilight \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2104/ISS002-E-7377c.JPG",
"width": 3039
},
"aNgrhw": {
"checksum": "f0d878e9422730a73524f29c64f814fb",
"date": 1592383682.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/giVQrA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "37363B",
"file": "aNgrhw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/giVQrA",
"height": 3787,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Barred Spiral Galaxy NGC 1300 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2006/NGC1300HSTfull.jpg",
"width": 6637
},
"aSm8qg": {
"checksum": "011606bb750eb27512e6407c5ecfb461",
"date": 1656401194.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/pEEaCQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "413F34",
"file": "aSm8qg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/pEEaCQ",
"height": 1596,
"tags": [
"espace",
"m\u00e9t\u00e9o",
"nature",
"outdoor",
"photo"
],
"title": "APOD: 2022 June 27 - The Gum Nebula over Snowy Mountains",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2206/GumMountain_WangJin_2400.jpg",
"width": 2400
},
"aXBGSA": {
"checksum": "c12e02c9224b6922cbfc6d419ac736ec",
"date": 1682196564.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le 20 avril, le long d'un chemin \u00e9troit qui \u00e9vitait principalement de toucher terre, l'ombre de la Nouvelle Lune a travers\u00e9 l'h\u00e9misph\u00e8re sud de la plan\u00e8te Terre pour cr\u00e9er une rare \u00e9clipse solaire annulaire totale ou hybride. Cependant, \u00e0 peine 62 secondes de totalit\u00e9 pouvaient \u00eatre vues, alors que l'ombre lunaire centrale sombre venait de fr\u00f4ler le Cap Nord-Ouest, une p\u00e9ninsule de l'ouest de l'Australie. De haut en bas, ces panneaux capturent le d\u00e9but, le milieu et la fin de cette phase d'\u00e9clipse totale fugace. Au d\u00e9but et \u00e0 la fin, des pro\u00e9minences solaires et des perles de lumi\u00e8re solaire passent devant le limbe lunaire. Au milieu de l'\u00e9clipse, le cadre central r\u00e9v\u00e8le la vue seulement facilement visible pendant la totalit\u00e9 et la plus pr\u00e9cieuse des chasseurs d'\u00e9clipse, la magnifique couronne du Soleil actif. Bien s\u00fbr, les \u00e9clipses ont tendance \u00e0 se produire par paires. Le 5 mai, la prochaine Pleine Lune manquera de peu la partie int\u00e9rieure sombre de l'ombre de la Terre dans une \u00e9clipse lunaire p\u00e9nombrale.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : Google translate</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/zSETfg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1B1B1F",
"file": "aXBGSA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/zSETfg",
"height": 3993,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "Solar Eclipse from Western Australia \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2304/PSX_20230420_140324.jpg",
"width": 3150
},
"a_FWOw": {
"checksum": "fe3bafac68d81b16f5bfd32fab869790",
"date": 1595962197.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/JXHC_w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2C4051",
"file": "a_FWOw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/JXHC_w",
"height": 1282,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap200727.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/CometLightning_Palmer_1920.jpg",
"width": 1920
},
"adCI8Q": {
"checksum": "fcc5e81423f78e1e6ab5d80a10f45799",
"date": 1574946580.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Id7c1A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "272526",
"file": "adCI8Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Id7c1A",
"height": 2001,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Hoags Object: A Nearly Perfect Ring Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/Hoag_HubbleBlanco_3000.jpg",
"width": 3000
},
"ahcDxQ": {
"checksum": "733ec9efb6ac7babf4f8649861265785",
"date": 1590216568.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Yxvp4A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "625C61",
"file": "ahcDxQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Yxvp4A",
"height": 2366,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 May 22 - South of Carina",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/SouthCarina_SHO_final.jpg",
"width": 2740
},
"ajHq8g": {
"checksum": "ef1159c08139c929c55ac42eb999b29f",
"date": 1641653704.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un manchot sur fond d'\u00e9clipse solaire ... Tr\u00e8s joli.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/N7vk4Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "282623",
"file": "ajHq8g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/N7vk4Q",
"height": 2081,
"tags": [
"animaux",
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "APOD: 2022 January 7 - Ecstatic Solar Eclipse",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2201/eclipse_EV.jpg",
"width": 3122
},
"ayM3vg": {
"checksum": "081b2923a9f3ecb79db936bfc65379d0",
"date": 1572896475.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/qwB64Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "593B63",
"file": "ayM3vg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/qwB64Q",
"height": 7493,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M42: Inside the Orion Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1910/M42Detailed_DrudisGoldman_8150.jpg",
"width": 8150
},
"b1atZw": {
"checksum": "ac32535481a7f5692a13f16026858db0",
"date": 1675882422.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La grande et la petite Ourse en anglais s'appellent Big et Little Dipper.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/d2Qxeg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "242527",
"file": "b1atZw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/d2Qxeg",
"height": 1440,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230207.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2302/ZtfDippersB_Horalek_960_annotated.jpg",
"width": 960
},
"b80h0w": {
"checksum": "fc8d246a861550ae02b9aea2e7a3280f",
"date": 1688328517.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le Soleil suit-il la m\u00eame trajectoire tous les jours ? Non. La trajectoire du Soleil change au cours de l'ann\u00e9e, tra\u00e7ant une route plus longue en \u00e9t\u00e9 qu'en hiver. Sur la photo, l'arc du Soleil a \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 de midi au coucher du soleil sur trois jours, du plus haut dans le ciel au plus bas : solstice d'\u00e9t\u00e9, \u00e9quinoxe et solstice d'hiver. Les images ont \u00e9t\u00e9 prises pr\u00e8s du village de Gatto Corvino en Sicile, en Italie, en 2020 et 2021. La trajectoire et le temps que le Soleil passe dans le ciel sont plus importants pour d\u00e9terminer la saison que la distance entre la Terre et le Soleil. En fait, la Terre est la plus proche du Soleil en janvier, pendant l'hiver nordique. Aujourd'hui est un solstice, donc aujourd'hui le Soleil prend son plus long chemin de l'ann\u00e9e \u00e0 travers le ciel dans l'h\u00e9misph\u00e8re nord de la Terre, mais le chemin le plus court dans l'h\u00e9misph\u00e8re sud.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/0vNfoQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5C6E97",
"file": "b80h0w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/0vNfoQ",
"height": 915,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230621.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2306/SunPath_Pace_960_annotated.jpg",
"width": 960
},
"bFkOxw": {
"checksum": "e73214242a2f1a71b30d4c230c435568",
"date": 1558683154.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Impressionnant</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/6BLA1w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "272C3F",
"file": "bFkOxw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/6BLA1w",
"height": 639,
"tags": [
"nature",
"photo"
],
"title": "Ash and Lightning above an Icelandic Volcano \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/volcano_stefnisson_960.jpg",
"width": 960
},
"bN_hIA": {
"checksum": "5522f95c74647a1cd8a96bd248799d30",
"date": 1574607410.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/gWF9xg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "58293F",
"file": "bN_hIA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/gWF9xg",
"height": 2443,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Star Forming Region NGC 3582 without Stars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/ngc3576_campbell_1824.jpg",
"width": 1824
},
"bRrEUg": {
"checksum": "be903d24a6aa40a74d21db5747569d35",
"date": 1637314921.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Jolie photo d'une collision de galaxies.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/9ZyzaA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "383037",
"file": "bRrEUg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/9ZyzaA",
"height": 2176,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "NGC 3314: When Galaxies Overlap \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/NGC3314_HubbleOstling_2014.jpg",
"width": 2014
},
"baU7-A": {
"checksum": "128478fb32c9c42f2bc254ca1cb8da7d",
"date": 1661882725.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>On ne dirait pas une photo astronomique.</p>\n<blockquote>\n<p>The famous Horsehead Nebula in Orion is not alone. A deep exposure shows that the dark familiar shaped indentation, visible just right of center, is part of a vast complex of absorbing dust and glowing gas. The featured spectacular picture details an intricate tapestry of gaseous wisps and dust-laden filaments that were created and sculpted over eons by stellar winds and ancient supernovas. The Flame Nebula is visible in orange just to the Horsehead's left. To highlight the dust and gas, most of the stars have been digitally removed, although a notable exception is Alnitak, just above the Flame Nebula, which is the rightmost star in Orion's famous belt of three aligned stars. The Horsehead Nebula lies 1,500 light years distant towards the constellation of Orion.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/q1PqbQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "784242",
"file": "baU7-A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/q1PqbQ",
"height": 1378,
"tags": [
"astronomie",
"curiosit\u00e9",
"espace",
"photo"
],
"title": "The Horsehead Nebula Region without Stars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2208/Horsehead_Chatzifrantzis_2500.jpg",
"width": 2500
},
"bbycyw": {
"checksum": "2f951a1018a9e5796d102318b0bc9e1a",
"date": 1580927416.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Les religions, c\u2019est comme un ver luisant : pour briller il leur faut de l\u2019obscurit\u00e9.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/08v7mQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D5D3D0",
"file": "bbycyw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/08v7mQ",
"height": 678,
"tags": [
"humour",
"philosphie",
"psycho",
"socio"
],
"title": "obscurite.jpg (image) \u00b7 Le hollandais volant",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/76/obscurite.jpg",
"width": 960
},
"blMvGQ": {
"checksum": "75747eac4039f3f1af96b0ba4a52f538",
"date": 1589349698.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/kEBmuw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A4847",
"file": "blMvGQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/kEBmuw",
"height": 1500,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Lyrid Meteors from the Constellation Lyra \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/Lyrids_Horalek_1221.jpg",
"width": 1221
},
"braX6g": {
"checksum": "481b01f1004a3398b71ec9b3f3ce6978",
"date": 1574781750.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/FteibA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2F2538",
"file": "braX6g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/FteibA",
"height": 3163,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 6995: The Bat Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/NGC6995_Drudis_3942.jpg",
"width": 3942
},
"c4CrTQ": {
"checksum": "ef91be32d92c1ec875e4485604adec67",
"date": 1574800281.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/zO2IhQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "0B171E",
"file": "c4CrTQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/zO2IhQ",
"height": 8297,
"tags": [
"astronomie",
"photo",
"sciences"
],
"title": "Supernova Cannon Expels Pulsar J0002 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1908/CannonSupernova_English_8404.jpg",
"width": 8404
},
"c78jsA": {
"checksum": "4345cfad3b75c50bd722f5940422c61a",
"date": 1694634147.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Cette sc\u00e8ne serait magnifique m\u00eame sans la com\u00e8te. \u00c0 lui seul, le ciel du lever du soleil est d'un bleu profond et \u00e9l\u00e9gant, avec de faibles \u00e9toiles blanches qui pointent \u00e0 travers, tandis que pr\u00e8s de l'horizon est un bronzage agr\u00e9able. \u00c0 elles seules, les collines de l'est de la Slovaquie au premier plan sont d'un vert attrayant, avec les collines de Zad\u0148a hura et Ve\u013ek\u00e1 hora au loin et avec les lumi\u00e8res des petites villes le long du chemin. V\u00e9nus, seule \u00e0 droite, semble inhabituellement exquise, entour\u00e9e d'une couronne atmosph\u00e9rique color\u00e9e. Mais ce qui attire le plus le regard, c\u2019est la com\u00e8te. \u00c0 gauche, sur cette image composite prise juste avant l'aube hier matin, se trouve la com\u00e8te Nishimura. Ces derniers matins dans le monde entier, sa coma brillante et sa longue queue ionique rendent de nombreuses photos panoramiques matinales d'une beaut\u00e9 inhabituelle. Demain, C/2023 P1 (Nishimura) passera au plus pr\u00e8s de la Terre pendant environ 434 ans.</p>\n</blockquote>\n<p><img alt=\"com\u00e8te dans le ciel\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/BeautNishimura_Horalek_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vLvgHg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "343C45",
"file": "c78jsA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vLvgHg",
"height": 1298,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230911.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/BeautNishimura_Horalek_1500.jpg",
"width": 1500
},
"cFPJJQ": {
"checksum": "aa7727a92e6d4e30e2550a6e2dfbd7f7",
"date": 1702491799.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/crM6Rw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "461C1C",
"file": "cFPJJQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/crM6Rw",
"height": 3984,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap231120.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2311/Horsehead_Hanson_2604.jpg",
"width": 2604
},
"cJeRJw": {
"checksum": "4d8389264cc17369b0e1c2993e44820a",
"date": 1531250173.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/wVa-sQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4E3D39",
"file": "cJeRJw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/wVa-sQ",
"height": 671,
"tags": [
"automobile",
"humour"
],
"title": "image - 672x671px \u00b7 Le hollandais volant",
"url": "https://pbs.twimg.com/media/DhqdeIxWAAITuY5.jpg",
"width": 672
},
"cdIIMg": {
"checksum": "85abf53ddd85a83b3d0c846fde21a09d",
"date": 1575474936.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/GeuMFQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E6E4E1",
"file": "cdIIMg.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/GeuMFQ",
"height": 679,
"tags": [
"culture",
"fran\u00e7ais"
],
"title": "[Image] Serpilli\u00e8re \u00b7 Liens en vrac de sebsauvage",
"url": "https://mamot.fr/system/media_attachments/files/006/013/636/original/050eb6b49bc64d2c.png",
"width": 680
},
"ceqeZw": {
"checksum": "327428c7b51c82b7b5f6b6c0529d9c01",
"date": 1594472124.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/PcEoeg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "23304E",
"file": "ceqeZw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/PcEoeg",
"height": 3712,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Comet NEOWISE from the ISS \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/ISS063-E-39888.JPG",
"width": 5568
},
"cqtngA": {
"checksum": "9d8b1dc65d03733273316fcd6b19ea79",
"date": 1574503377.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/rVre9Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "222023",
"file": "cqtngA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/rVre9Q",
"height": 1273,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Arp 273: Battling Galaxies from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/Arp273_HubblePohl_1824.jpg",
"width": 1824
},
"cuRRqQ": {
"checksum": "d345eef4ed0af3c8eb6044278fcfcc25",
"date": 1630011378.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Is that one galaxy or three? Toward the right of the featured Hubble image of the massive galaxy cluster Abell 3827 is what appears to be a most unusual galaxy -- curved and with three centers. A detailed analysis, however, finds that these are three images of the same background galaxy -- and that there are at least four more images. Light we see from the single background blue galaxy takes multiple paths through the complex gravity of the cluster, just like a single distant light can take multiple paths through the stem of a wine glass. Studying how clusters like Abell 3827 and their component galaxies deflect distant light gives information about how mass and dark matter are distributed. Abell 3827 is so distant, having a redshift of 0.1, that the light we see from it left about 1.3 billion years ago -- before dinosaurs roamed the Earth. Therefore, the cluster's central galaxies have now surely all coalesced -- in a feast of galactic cannibalism -- into one huge galaxy near the cluster's center.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/qopcuQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4C4235",
"file": "cuRRqQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/qopcuQ",
"height": 1219,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "APOD: 2021 August 23 - Abell 3827: Cannibal Cluster Gravitational Lens",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2108/Abell3827Lens_Hubble_960.jpg",
"width": 960
},
"d9ZpiA": {
"checksum": "6a3c839522ea9d0bbc28f443a245b420",
"date": 1575218150.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/bFXzzA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "462C23",
"file": "d9ZpiA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/bFXzzA",
"height": 2113,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Dark Dust and Colorful Clouds near Antares \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1908/AntaresRho_McGarvey_2200.jpg",
"width": 2200
},
"dBl43Q": {
"checksum": "6e16a99d5bde62f96e34996dbb1622b3",
"date": 1702627569.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/bipRZQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "322D35",
"file": "dBl43Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/bipRZQ",
"height": 4096,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Supernova Remnant Cassiopeia A \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2312/CasA_nircam_4096.jpg",
"width": 3577
},
"dDjIYg": {
"checksum": "52a25df1c20b7c36c1f7eeebcbf5a477",
"date": 1572947194.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/QgUTQA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3A3E55",
"file": "dDjIYg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/QgUTQA",
"height": 1002,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Near the Center of the Lagoon Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/M8_Wu_966.jpg",
"width": 966
},
"dIXGFw": {
"checksum": "f4148dabf4b91a6ebd4ca50a13b8a772",
"date": 1581843637.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/FMiQug\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "773E52",
"file": "dIXGFw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/FMiQug",
"height": 2254,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Carina Nebula Close Up \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/Eta-HST-ESO-New-LL.jpg",
"width": 2400
},
"dOg-3A": {
"checksum": "3343deb7712e0a32200b1fbf3a2379e5",
"date": 1590660375.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Quels sont ces points entre les anneaux de Saturne ? Notre Terre et notre Lune. Il y a un peu plus de trois ans, parce que le Soleil \u00e9tait temporairement bloqu\u00e9 par le corps de Saturne, le vaisseau spatial robotique Cassini a pu regarder vers l'int\u00e9rieur du syst\u00e8me solaire. L\u00e0, il a rep\u00e9r\u00e9 la Terre et la Lune, \u00e0 une distance d'environ 1,4 milliard de kilom\u00e8tres, \u00e0 l'aide d'une simple piq\u00fbre de lumi\u00e8re. \u00c0 droite de l'image, on voit l'anneau A de Saturne, avec la large fente d'Encke \u00e0 l'extr\u00eame droite et la fente plus \u00e9troite de Keeler au centre. \u00c0 l'extr\u00eame gauche se trouve l'anneau F de Saturne, en constante \u00e9volution. De ce point de vue, la lumi\u00e8re des anneaux de Saturne est principalement diffus\u00e9e vers l'avant et semble donc r\u00e9tro-\u00e9clair\u00e9e. Apr\u00e8s plus d'une d\u00e9cennie d'exploration et de d\u00e9couverte, le vaisseau spatial Cassini a manqu\u00e9 de carburant en 2017 et a \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9 vers l'atmosph\u00e8re de Saturne, o\u00f9 il a s\u00fbrement fondu.</p>\n<p>Traduit avec www.DeepL.com/Translator (version gratuite)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/GeVD-Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "534B37",
"file": "dOg-3A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/GeVD-Q",
"height": 970,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 May 27 - Earth and Moon through Saturns Rings",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/SaturnEarthMoon_Cassini_850.jpg",
"width": 850
},
"dPsq3w": {
"checksum": "a3072cb9341ea5504e4adfaf237f3156",
"date": 1574606944.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/rFjjcQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "474652",
"file": "dPsq3w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/rFjjcQ",
"height": 1350,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Zodiacal Road \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/ZodiacalRoad_Merzlyakov_1080.jpg",
"width": 1080
},
"dkicAA": {
"checksum": "58e0827344c859a5565e20e4fb028549",
"date": 1672089396.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/5UD-IA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "392C24",
"file": "dkicAA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/5UD-IA",
"height": 1365,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Geminids and the Mittens \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2212/J7A6402-Edit-copy-sharpened.jpg",
"width": 2048
},
"dq236g": {
"checksum": "6c3604f8daff2b236d0ccddebbfab98f",
"date": 1554883584.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/lxaTFg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "363339",
"file": "dq236g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/lxaTFg",
"height": 1001,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "Moon Occults Saturn \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1904/SaturnMoon_Schmitz_1445.jpg",
"width": 1445
},
"eQ2heQ": {
"checksum": "b72589ee6396d3ad1114f54c0499112b",
"date": 1559636241.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Elles semblent si proches ... :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/kVa-Fg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2E2322",
"file": "eQ2heQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/kVa-Fg",
"height": 1408,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Stephan's Quintet from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/StephansQuintet_HubbleNobre_1824.jpg",
"width": 1824
},
"edDXFw": {
"checksum": "a676217bc5e31cec40081b816e9f6b2b",
"date": 1610958894.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ufNO_A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "222121",
"file": "edDXFw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ufNO_A",
"height": 1348,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Jets from Unusual Galaxy Centaurus A \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/CenAjets_EsoNasa_1280.jpg",
"width": 1280
},
"eybYkA": {
"checksum": "50ee04b48bdc7afccd9ebb0ccfa858a9",
"date": 1624540994.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/nS3u9A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "19171D",
"file": "eybYkA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/nS3u9A",
"height": 3645,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "The Tadpole Galaxy from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2106/tadpole_HubbleBiju_3852.jpg",
"width": 3852
},
"f2B_JQ": {
"checksum": "c4653231f406d4ba54d9e7ccdb504ad4",
"date": 1637525628.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/l7H__g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "302A26",
"file": "f2B_JQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/l7H__g",
"height": 1979,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "NGC 281: Starless with Stars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/starless_color.jpg",
"width": 2630
},
"f3Durg": {
"checksum": "51539b374a21c239dd80789d97e419a9",
"date": 1661680933.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/TrWQ3g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "322224",
"file": "f3Durg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/TrWQ3g",
"height": 1841,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "The Cartwheel Galaxy from Webb \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2208/Cartwheel_Webb_2000.jpg",
"width": 2000
},
"fCPvtA": {
"checksum": "ddc662610f5767a0fb1efcb724361470",
"date": 1662490454.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explication : Les \u00e9toiles ont cr\u00e9\u00e9 ces falaises. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, les vents destructeurs et la lumi\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9toiles de l'amas ouvert NGC 3324 ont \u00e9rod\u00e9 une partie d'une montagne de poussi\u00e8re interstellaire sombre dans la partie nord de la n\u00e9buleuse de la Car\u00e8ne. Plusieurs de ces \u00e9toiles sont visibles vers le haut de cette image tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e prise r\u00e9cemment par le t\u00e9lescope spatial James Webb, le plus grand t\u00e9lescope astronomique jamais lanc\u00e9. Le grand miroir du Webb et sa capacit\u00e9 \u00e0 voir la lumi\u00e8re infrarouge per\u00e7ant la poussi\u00e8re lui ont permis de capturer des d\u00e9tails fascinants dans la poussi\u00e8re, des centaines d'\u00e9toiles auparavant cach\u00e9es, et m\u00eame quelques galaxies tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es. Les falaises d\u00e9chiquet\u00e9es que l'on voit ici se trouvent dans une partie de Carina connue sous le nom de n\u00e9buleuse Gabriela Mistral, car lorsqu'on les regarde dans une autre orientation, elles ressemblent au profil du visage de la c\u00e9l\u00e8bre po\u00e9tesse chilienne. Ces falaises n\u00e9buleuses se trouvent \u00e0 environ 7 600 ann\u00e9es-lumi\u00e8re de la constellation australe de Carina.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Wgl3nw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5B4850",
"file": "fCPvtA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Wgl3nw",
"height": 1158,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Carina Cliffs from the Webb Space Telescope \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/CarinaCliffs_Webb_2000.jpg",
"width": 2000
},
"fJZq-A": {
"checksum": "796c4b3f79600eff9e99e9b87a0034d6",
"date": 1574606316.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/6bQ76Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "525252",
"file": "fJZq-A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/6bQ76Q",
"height": 4460,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Tranquility Base Panorama \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/apollo11TranquilitybasePan.jpg",
"width": 15634
},
"fqmV_w": {
"checksum": "4e1b012e62c888436a7c3f40ca562f61",
"date": 1596524267.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Wouaouh !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/judQmA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3D5D88",
"file": "fqmV_w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/judQmA",
"height": 1612,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap200803.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/NeowiseGorge_Emmanouilidi_1161.jpg",
"width": 1161
},
"fyymeQ": {
"checksum": "2ca3a332d955a82d83681dc5ebf2d559",
"date": 1589525630.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/f28uUA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "605757",
"file": "fyymeQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/f28uUA",
"height": 933,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 May 14 - Comet Halley vs Comet SWAN",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/SWAN1_perrot.jpg",
"width": 1400
},
"g0gZpg": {
"checksum": "7df308a0ecc24414278acaa910122fab",
"date": 1677176946.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xaNe1Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "9F4F1B",
"file": "g0gZpg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xaNe1Q",
"height": 2228,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230222.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2302/SunHalphaC_Ergun_2065.jpg",
"width": 2065
},
"gCGGtg": {
"checksum": "048b35a834349c849df58f5a48ca959f",
"date": 1682888508.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Superbe</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/S_WPVw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "414A68",
"file": "gCGGtg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/S_WPVw",
"height": 3366,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Solar Eclipse from a Ship \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2304/TSE2023-Comp48-2a.jpg",
"width": 4091
},
"gGbd3Q": {
"checksum": "2353ef0b4310b8a9012564ae1189678a",
"date": 1598858850.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>How massive can a normal star be? Estimates made from distance, brightness and standard solar models had given one star in the open cluster Pismis 24 over 200 times the mass of our Sun, making it one of the most massive stars known. This star is the brightest object located just above the gas front in the featured image. Close inspection of images taken with the Hubble Space Telescope, however, have shown that Pismis 24-1 derives its brilliant luminosity not from a single star but from three at least. Component stars would still remain near 100 solar masses, making them among the more massive stars currently on record. Toward the bottom of the image, stars are still forming in the associated emission nebula NGC 6357. Appearing perhaps like a Gothic cathedral, energetic stars near the center appear to be breaking out and illuminating a spectacular cocoon. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/8DkWVw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "553637",
"file": "gGbd3Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/8DkWVw",
"height": 5057,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 6357: Cathedral to Massive Stars \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/ngc6357_hubble_3140.jpg",
"width": 3140
},
"gMri2w": {
"checksum": "a5daa856e597c8c6abe426b06df89888",
"date": 1639512230.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une mind-map de qui poss\u00e8de quels  m\u00e9dias fran\u00e7ais.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Z1aanw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F2ECED",
"file": "gMri2w.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Z1aanw",
"height": 1701,
"tags": [
"actualit\u00e9",
"france",
"information",
"mind-mapping"
],
"title": "202012_carte.png (Image PNG, 2268\u00a0\u00d7\u00a01701 pixels) - Redimensionn\u00e9e (53%)",
"url": "https://www.acrimed.org/IMG/png/202012_carte.png",
"width": 2268
},
"g_GpLA": {
"checksum": "75c05b05775aaed4f406a1c5ede3250a",
"date": 1590998716.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xiHp2g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "193A26",
"file": "g_GpLA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xiHp2g",
"height": 989,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 May 31 - Aurora over Sweden",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/AuroraSweden_Strand_1500.jpg",
"width": 1500
},
"gnG3gg": {
"checksum": "2faafc193155c9165002d366ff9e0749",
"date": 1575459714.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/nbDC7w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "282834",
"file": "gnG3gg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/nbDC7w",
"height": 1515,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M27: The Dumbbell Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1912/M27_Mazlin_2000.jpg",
"width": 2000
},
"hSPCHA": {
"checksum": "d63a57788b3be78c07445379bb9a477a",
"date": 1592383656.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/dunDNw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2D2632",
"file": "hSPCHA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/dunDNw",
"height": 1756,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 2359: Thor's Helmet \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2006/ThorsHelmet.jpg",
"width": 1234
},
"hYdJwA": {
"checksum": "d29d01a72eb2c13cef0b3fc61a2397e5",
"date": 1623338521.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>This moon appears multiply strange. This moon was a full moon, specifically called a Flower Moon at this time of the year. But that didn't make it strange -- full moons occur once a month (moon-th). This moon was a supermoon, meaning that it reached its full phase near its closest approach to the Earth in its slightly elliptical orbit. Somewhat strange, a supermoon appears a bit larger and brighter than the average full moon -- and enables it to be called a Super Flower Moon.  This moon was undergoing a total lunar eclipse. An eclipsed moon can look quite strange, being dark, unevenly lit, and, frequently, red -- sometimes called blood red. Therefore, this moon could be called a Super Flower Blood Moon. This moon was seen through thin clouds. These clouds created a faint corona around the moon, making it look not only strange, but colorful. This moon was imaged so deeply that the heart of the Milky Way galaxy, far in the background, was visible to its lower right. This moon, this shadow, this galaxy and these colors were all captured last month near Cassilis, NSW, Australia -- with a single shot. (Merged later with two lower shots that better capture the Milky Way.) </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/gqYMcA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "39292B",
"file": "hYdJwA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/gqYMcA",
"height": 1516,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Total Lunar Eclipse Corona \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2106/MultiEclipse_Eder_1080.jpg",
"width": 1080
},
"i2xFgA": {
"checksum": "7f974ac4103ebfedda8179f00b20cfaf",
"date": 1543246197.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ltfaHw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "F7F7F7",
"file": "i2xFgA.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ltfaHw",
"height": 983,
"tags": [
"culture"
],
"title": "English_length_units_graph.png - image - 673x983px \u00b7 Le hollandais volant",
"url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c8/English_length_units_graph.png",
"width": 673
},
"iRrpVQ": {
"checksum": "c0e5cfa9784de8100f367d63ccad9bcb",
"date": 1582909388.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Des galaxies en veux-tu en voil\u00e0 ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/wg0q_Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1E1F20",
"file": "iRrpVQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/wg0q_Q",
"height": 1844,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "UGC 12591: The Fastest Rotating Galaxy Known \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/UGC12951_HubbleShatz_2019.jpg",
"width": 2019
},
"idrdOQ": {
"checksum": "10f33f56b216daf94b1701daf926105c",
"date": 1575544905.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/AiUq_A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "252634",
"file": "idrdOQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/AiUq_A",
"height": 1318,
"tags": [
"nature",
"photo"
],
"title": "Electric Night \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1912/ElectricMilkyWay_Pedretti_1920.jpg",
"width": 1920
},
"igNxhw": {
"checksum": "eb86351f34d52167addea3a2bd28e72b",
"date": 1560842218.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La pyramide du serpent \u00e0 plume ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/_7VrNA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "554647",
"file": "igNxhw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/_7VrNA",
"height": 1068,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Milky Way over Pyramid of the Feathered Serpent \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/MayanMilkyWay_Fernandez_1600.jpg",
"width": 1600
},
"imEAPQ": {
"checksum": "122adf02adf74aa0bbedb32012733888",
"date": 1638871884.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Un zoom sur l'ISS passant devant la Lune.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/GhxZBw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "939496",
"file": "imEAPQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/GhxZBw",
"height": 1663,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "Space Station Silhouette on the Moon \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2112/IssMoon_McCarthy_1663.jpg",
"width": 1663
},
"ir6yag": {
"checksum": "6ffecf66b83dfbdc5ac909cca538e4f4",
"date": 1586189775.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/EOpmjg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4F2A34",
"file": "ir6yag.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/EOpmjg",
"height": 4824,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A 212 Hour Exposure of Orion \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1511/Orion212_Volskiy_5574.jpg",
"width": 5574
},
"j17zXg": {
"checksum": "8dfbca077e925d752f8898d2617d65d1",
"date": 1648575731.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une nuit \u00e9toil\u00e9e sur les Maldives</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/IK6q0Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "39383C",
"file": "j17zXg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/IK6q0Q",
"height": 1500,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Gems of a Maldivean Night \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2203/SouthIsland_Horalek_1326.jpg",
"width": 1326
},
"jL4uXg": {
"checksum": "e89d4e9b60c674e4dda10d42de9b591c",
"date": 1549021207.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est beau</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/jwnPTg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "242121",
"file": "jL4uXg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/jwnPTg",
"height": 1197,
"tags": [
"espace",
"nature"
],
"title": "The Long Gas Tail of Spiral Galaxy D100 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1901/D100gas_HubbleSubaru_1448.jpg",
"width": 1448
},
"jSZB4g": {
"checksum": "10cbb081661550bfb5ca0806aed7afbf",
"date": 1554116133.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>L'univers est magnifique :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/hOTRKA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1C1C1B",
"file": "jSZB4g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/hOTRKA",
"height": 2147,
"tags": [
"astronomie",
"sciences"
],
"title": "Markarians Chain of Galaxies \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1903/MarkarianChain_Kaminsky_2710.jpg",
"width": 2710
},
"jTrziQ": {
"checksum": "625494bbe78fa4fdc83c60c545fbb5e2",
"date": 1653586251.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>J'ai l'impression d'y voir une lamproie. :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/rfqiJQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "51505C",
"file": "jTrziQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/rfqiJQ",
"height": 2835,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Lively Center of the Lagoon Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2205/LagoonCenter_HubbleOzsarac_3937.jpg",
"width": 3937
},
"jZ4CaQ": {
"checksum": "318b48f7126ec8333a0cfe72343d5682",
"date": 1549021165.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/s0Fhkg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B3998B",
"file": "jZ4CaQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/s0Fhkg",
"height": 738,
"tags": [
"humour"
],
"title": "germany-country-ball.jpg (image) - 504x738px \u00b7 Le hollandais volant",
"url": "https://lehollandaisvolant.net/img/37/germany-country-ball.jpg",
"width": 504
},
"jiwOeA": {
"checksum": "42e110e50b9c0d769f96fa082f9f3a22",
"date": 1574502641.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/NwofUw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3E2D3B",
"file": "jiwOeA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/NwofUw",
"height": 1243,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Simeis 147: Supernova Remnant \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/Simeis147_HaOIIIRGB_1280x1243_Lindemann.jpg",
"width": 1280
},
"jkGGNQ": {
"checksum": "68a11249c6b829d4d934a11110bf6b29",
"date": 1702490364.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/RKLxUA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "534E87",
"file": "jkGGNQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/RKLxUA",
"height": 1021,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap231210.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2312/BigDipperMt2_Cullen_1365.jpg",
"width": 1365
},
"jueFlg": {
"checksum": "9f193ab9aea053725f8fb2380b6b9793",
"date": 1650819360.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Photo couleur du rover de la mission Apollo 16 sur la Lune</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/8rL4Ag\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4E4D4C",
"file": "jueFlg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/8rL4Ag",
"height": 621,
"tags": [
"espace",
"histoire",
"photo"
],
"title": "Apollo 16 Moon Panorama \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2204/Apollo-16-station-10.jpg",
"width": 1800
},
"k5uSWA": {
"checksum": "93af2c897a6be0f3d2b1741be2538543",
"date": 1616607838.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/JwifYw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3E4439",
"file": "k5uSWA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/JwifYw",
"height": 3000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Mars over Duddo Stone Circle \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2103/MarsDuddo_Kivlehan_2250.jpg",
"width": 2250
},
"kLoPgg": {
"checksum": "b7d2d83df2790cd0adcaac99d5b87307",
"date": 1603837844.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Rrpyaw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "403E42",
"file": "kLoPgg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Rrpyaw",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Supernova in NGC 2525 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2010/STScI_NGC2525_1865x2000.jpg",
"width": 1865
},
"kQgFvQ": {
"checksum": "9896f94a32bd4b32643b93e8d158298c",
"date": 1577964408.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>L'\u00e9toile est, \u00e0 elle seule, aussi grande que notre syst\u00e8me solaire ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/QXp2bw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "524046",
"file": "kQgFvQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/QXp2bw",
"height": 4000,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "Betelgeuse Imagined \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/BetelgeuseImagined_EsoCalcada_2662.jpg",
"width": 2662
},
"kU1qsQ": {
"checksum": "a51c6a4d4db52ebf8bb38496eeb75d2c",
"date": 1575643563.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/bwUbjw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5B575F",
"file": "kU1qsQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/bwUbjw",
"height": 3264,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Gigantic Jet Lightning over India \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1909/GiganticJet_Chang_4080.jpg",
"width": 4080
},
"kj6S-A": {
"checksum": "cc46c5a6f6ceb845a0d55b2fea9c5ad1",
"date": 1698950656.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"\u00e9clipse progressive\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2311/UtahEclipse_Kiczenski_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/M_0HgA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5A524C",
"file": "kj6S-A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/M_0HgA",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap231101.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2311/UtahEclipse_Kiczenski_1480.jpg",
"width": 1480
},
"l0fgSg": {
"checksum": "b9a9806d52bf300c570ba5b0a49a008e",
"date": 1601896970.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Zqvp1w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D413C",
"file": "l0fgSg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Zqvp1w",
"height": 1569,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Orion Nebula in Oxygen, Hydrogen, and Sulfur \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2010/m42HSO_gonzalez_2000.jpg",
"width": 2000
},
"l8POWA": {
"checksum": "1ce2f24bd1a3ad46c9d02957fd227283",
"date": 1623094300.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ZgIuKg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "315D38",
"file": "l8POWA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ZgIuKg",
"height": 1367,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Aurora over Clouds \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2105/AuroraClouds_Boffelli_2048.jpg",
"width": 2048
},
"lDHNlg": {
"checksum": "9bd908aeeeac88aab839dd11945f26e9",
"date": 1597918202.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/KeSOXw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5A5A57",
"file": "lDHNlg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/KeSOXw",
"height": 854,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap200815.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/MoonOverMars_Scauso_1202.jpg",
"width": 1202
},
"lNjbbg": {
"checksum": "84c79ed870a427f618c2f462672b0fc1",
"date": 1685701480.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explanation: Massive stars in our Milky Way Galaxy live spectacular lives. Collapsing from vast cosmic clouds, their nuclear furnaces ignite and create heavy elements in their cores. After a few million years, the enriched material is blasted back into interstellar space where star formation can begin anew. The expanding debris cloud known as Cassiopeia A is an example of this final phase of the stellar life cycle. Light from the explosion which created this supernova remnant would have been first seen in planet Earth's sky about 350 years ago, although it took that light about 11,000 years to reach us. This false-color image, composed of X-ray and optical image data from the Chandra X-ray Observatory and Hubble Space Telescope, shows the still hot filaments and knots in the remnant. It spans about 30 light-years at the estimated distance of Cassiopeia A. High-energy X-ray emission from specific elements has been color coded, silicon in red, sulfur in yellow, calcium in green and iron in purple, to help astronomers explore the recycling of our galaxy's star stuff. Still expanding, the outer blast wave is seen in blue hues. The bright speck near the center is a neutron star, the incredibly dense, collapsed remains of the massive stellar core. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/wAccIQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A373C",
"file": "lNjbbg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/wAccIQ",
"height": 2686,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Recycling Cassiopeia A \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2306/Chandrafirstlight_0.jpg",
"width": 3600
},
"lOjDFQ": {
"checksum": "28585061b2e7693932d77934e8b7584b",
"date": 1574606747.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/OWyzWQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2F333A",
"file": "lOjDFQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/OWyzWQ",
"height": 2230,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "HDR: Earths Circular Shadow on the Moon \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/PartialLunarEclipse_Fattinnanzi_3345.jpg",
"width": 3345
},
"lT0aLg": {
"checksum": "4c1d747ce7890c371a3d46b8c0c95134",
"date": 1652725763.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Diff\u00e9rentes photos de la Lune avec toutes les couleurs qu'elle peut avoir.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/J7SS0g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3C2B23",
"file": "lT0aLg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/J7SS0g",
"height": 991,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Colors of the Moon \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2205/MoonColors_Pace_960.jpg",
"width": 960
},
"l_9ypg": {
"checksum": "51ef085093051818d87f409976b5f45c",
"date": 1591527145.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/9SVeaQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "21282B",
"file": "l_9ypg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/9SVeaQ",
"height": 1368,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Comet PanSTARRs and the Galaxies \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2006/C2017T2_M81M82_May22_23_2020_DEBartlett.jpg",
"width": 2160
},
"lckLkg": {
"checksum": "eb07aef67549313b3209b2b7ae9def91",
"date": 1703188784.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Quelle est la cause de ces arcs c\u00e9lestes inhabituels ? Cristaux de glace. En traversant un champ de neige fra\u00eeche pr\u00e8s de F\u00fcssen, en Bavi\u00e8re, en Allemagne, au d\u00e9but du mois, le photographe a remarqu\u00e9 qu'il \u00e9tait entr\u00e9 dans un brouillard glac\u00e9. Pour que l\u2019eau en suspension g\u00e8le dans un brouillard glac\u00e9, il faut des temp\u00e9ratures assez froides, et en effet la temp\u00e9rature de l\u2019air ce jour-l\u00e0 a \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9e bien en dessous de z\u00e9ro. Le brouillard glac\u00e9 refl\u00e9tait la lumi\u00e8re du soleil se couchant derri\u00e8re l'\u00e9glise St. Coleman. Le r\u00e9sultat fut l\u2019un des plus grands spectacles que le photographe ait jamais vu. Premi\u00e8rement, les points sur l\u2019image pr\u00e9sent\u00e9e ne sont pas des \u00e9toiles d\u2019arri\u00e8re-plan mais de la glace et de la neige en suspension. Ensuite, deux halos de glace pro\u00e9minents sont visibles : le halo de 22 degr\u00e9s et le halo de 46 degr\u00e9s. Plusieurs arcs sont \u00e9galement visibles, notamment, de haut en bas, antisolaire (subsolaire), circumz\u00e9nithal, Parry, tangent et parh\u00e9lique (horizontal). Enfin, la courbe en forme de ballon reliant l'arc sup\u00e9rieur au Soleil est la plus rare de toutes : il s'agit de l'arc h\u00e9liaque, cr\u00e9\u00e9 par la r\u00e9flexion sur les c\u00f4t\u00e9s de cristaux de glace de forme hexagonale suspendus horizontalement.</p>\n</blockquote>\n<p><img alt=\"photo\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2312/BavarianHalos_Werner_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/tytaPA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4C6789",
"file": "lckLkg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/tytaPA",
"height": 1078,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"nature",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap231220.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2312/BavarianHalos_Werner_1500.jpg",
"width": 1500
},
"lxJrlQ": {
"checksum": "ae37a55d391c1e059a6e91bb942eed9e",
"date": 1639510775.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Superbe :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Vsg2rw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5F5236",
"file": "lxJrlQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Vsg2rw",
"height": 1868,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Meteors and Auroras over Iceland \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2112/auroraemeteors_boardman_4591.jpg",
"width": 4591
},
"mcjdZA": {
"checksum": "8bf5235d2e816fa9fb21d877cd9778a1",
"date": 1598697546.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>This exciting and unfamiliar view of the Orion Nebula is a visualization based on astronomical data and movie rendering techniques. Up close and personal with a famous stellar nursery normally seen from 1,500 light-years away, the digitally modeled frame transitions from a visible light representation based on Hubble data on the left to infrared data from the Spitzer Space Telescope on the right. The perspective at the center looks along a valley over a light-year wide, in the wall of the region's giant molecular cloud. Orion's valley ends in a cavity carved by the energetic winds and radiation of the massive central stars of the Trapezium star cluster. The single frame is part of a multiwavelength, three-dimensional video that lets the viewer experience an immersive, three minute flight through the Great Nebula of Orion.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Iy4pXQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7E5146",
"file": "mcjdZA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Iy4pXQ",
"height": 1125,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Valley of Orion \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/PIA22089OrionValley.jpg",
"width": 2000
},
"mhPN4A": {
"checksum": "1780a4bb36f4d4c708e26816770601c3",
"date": 1595066560.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Fc16hA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "37332F",
"file": "mhPN4A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Fc16hA",
"height": 4602,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NEOWISE of the North \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/DSC1028_PetersNEOWISEAuroralSpike.jpg",
"width": 3016
},
"n1ubTw": {
"checksum": "79040a375969a4aae5f2584ec9a3b463",
"date": 1576499374.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/HHOP1g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "352532",
"file": "n1ubTw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/HHOP1g",
"height": 903,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Sprite Lightning in HD \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1910/SpritesHD_Vetter_1000.jpg",
"width": 1000
},
"n6kRcA": {
"checksum": "2fa6a7e97d88e3e6c7f449cc605c6767",
"date": 1721571915.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"Voie lact\u00e9e d\u00e9form\u00e9e en arc\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2405/StairwayToMilkyway_Marcin_1080.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/B6iH5w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "443B36",
"file": "n6kRcA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/B6iH5w",
"height": 3854,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap240529.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2405/StairwayToMilkyway_Marcin_6000.jpg",
"width": 6000
},
"n8JYZQ": {
"checksum": "691a844d8404d70ef5c949585be2cdd3",
"date": 1637055711.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique :-)</p>\n<blockquote>\n<p>Explication : Que se passe-t-il au-dessus de ce volcan ? Quelque chose de tr\u00e8s inhabituel : un colonne lumineuse volcanique. Plus g\u00e9n\u00e9ralement, les colonnes lumineuses sont caus\u00e9es par la lumi\u00e8re du soleil et apparaissent comme une colonne lumineuse qui s'\u00e9tend vers le haut au-dessus d'un soleil levant ou couchant. D'autres colonnes lumineuses, parfois tr\u00e8s color\u00e9es, ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es au-dessus des lampadaires des rues et des maisons. Cette colonne lumineuse, cependant, a \u00e9t\u00e9 illumin\u00e9e par la lumi\u00e8re rouge \u00e9mise par le magma incandescent d'un volcan en \u00e9ruption. Le volcan en question est l'Etna, en Italie, et l'image pr\u00e9sent\u00e9e a \u00e9t\u00e9 prise en une seule fois, quelques heures apr\u00e8s le coucher du soleil, \u00e0 la mi-juin. Les temp\u00e9ratures glaciales au-dessus du nuage de cendres du volcan ont cr\u00e9\u00e9 des cristaux de glace soit dans les cirrus situ\u00e9s au-dessus du volcan, soit dans la vapeur d'eau condens\u00e9e expuls\u00e9e par l'Etna. Ces cristaux de glace - pour la plupart plats vers le sol mais voltigeant - ont ensuite r\u00e9fl\u00e9chi la lumi\u00e8re de la caldeira du volcan. </p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ryt41w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "403237",
"file": "n8JYZQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ryt41w",
"height": 4024,
"tags": [
"nature",
"photo"
],
"title": "Light Pillar over Volcanic Etna \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/EtnaLightPillar_Tine_5100.jpg",
"width": 5100
},
"nRqSEg": {
"checksum": "1f7a284139b7f98bfc3fa9ea6d0dd97e",
"date": 1594310119.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>A comet has suddenly become visible to the unaided eye. Comet C/2020 F3 (NEOWISE) was discovered in late March and brightened as it reached its closest approach to the Sun, inside the orbit of Mercury, late last week. The interplanetary iceberg survived solar heating, so far, and is now becoming closer to the Earth as it starts its long trek back to the outer Solar System. As Comet NEOWISE became one of the few naked-eye comets of the 21st Century, word spread quickly, and the comet has already been photographed behind many famous sites and cities around the globe. Featured, Comet NEOWISE was captured over Lebanon two days ago just before sunrise. The future brightness of Comet NEOWISE remains somewhat uncertain but the comet will likely continue to be findable not only in the early morning sky, but also next week in the early evening sky. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/STex6g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5E575E",
"file": "nRqSEg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/STex6g",
"height": 3000,
"tags": [
"astronomie",
"curiosit\u00e9",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 July 7 - Comet NEOWISE over Lebanon",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/Neowise_Moophz_2400.jpg",
"width": 2400
},
"nqC2vw": {
"checksum": "7e9fbd1dd6026782a879b00b11c19e78",
"date": 1559817186.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joliiiii</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Fd5E9w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D382D",
"file": "nqC2vw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Fd5E9w",
"height": 2698,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Interstellar Clouds of Orion \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/OrionDeep_Klinger_3181.jpg",
"width": 3181
},
"oJrt3Q": {
"checksum": "e0e4c8fe1fa405435f26506f3967100d",
"date": 1658569423.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La galaxie spirale Messier 74 vue pas le nouveau James Webb Space Telescope</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/cEp_zQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "312F39",
"file": "oJrt3Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/cEp_zQ",
"height": 1416,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Spiral Galaxy M74: A Sharper View \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2207/JWST_NGC628_Robert_Eder_V2.jpg",
"width": 2500
},
"oYyV3Q": {
"checksum": "fdfb8f39175d8dbaca7c38de90b1da5a",
"date": 1680461545.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Envelopp\u00e9 dans une atmosph\u00e8re \u00e9paisse, Titan, la plus grande lune de Saturne, est vraiment difficile \u00e0 voir. De petites particules en suspension dans la haute atmosph\u00e8re provoquent une brume presque imp\u00e9n\u00e9trable, diffusant fortement la lumi\u00e8re aux longueurs d'onde visibles et cachant les caract\u00e9ristiques de la surface de Titan aux regards indiscrets. Mais la surface de Titan est mieux imag\u00e9e aux longueurs d'onde infrarouges o\u00f9 la diffusion est plus faible et l'absorption atmosph\u00e9rique est r\u00e9duite. Autour de cette image en lumi\u00e8re visible (au centre) de Titan se trouvent certaines des vues infrarouges globales les plus claires de la lune all\u00e9chante \u00e0 ce jour. En fausses couleurs, les six panneaux pr\u00e9sentent un traitement coh\u00e9rent de 13 ans de donn\u00e9es d'images infrarouges du spectrom\u00e8tre de cartographie visuelle et infrarouge (VIMS) \u00e0 bord du vaisseau spatial Cassini en orbite autour de Saturne de 2004 \u00e0 2017. Ils offrent une comparaison \u00e9tonnante avec la vue en lumi\u00e8re visible de Cassini. . La mission r\u00e9volutionnaire de giravion de la NASA vers Titan devrait \u00eatre lanc\u00e9e en 2027.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : translate.google.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/evjZTQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4F473A",
"file": "oYyV3Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/evjZTQ",
"height": 2475,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Seeing Titan \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2303/PIA21923_fig1SeeingTitan2400.jpg",
"width": 2400
},
"oex_9g": {
"checksum": "97be2244fd3c786a648af146ecffcdf0",
"date": 1621071192.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/50wTrQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "242423",
"file": "oex_9g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/50wTrQ",
"height": 4706,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "M104: The Sombrero Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2105/m104apodsub.jpg",
"width": 3219
},
"ofbhEQ": {
"checksum": "cff3f7f5f2f26bc3dd949dbd3ce4c293",
"date": 1573126076.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ToE7YQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1A1A1E",
"file": "ofbhEQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ToE7YQ",
"height": 2299,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "21st Century M101 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/M101_nasaMultiW.jpg",
"width": 2299
},
"og9i0A": {
"checksum": "df679d2ffa35332477eb2fa9c087ed77",
"date": 1662200908.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explication : Trouvez la Grande Ourse et suivez la poign\u00e9e qui s'\u00e9loigne du bol de l'ourse jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re \u00e9toile brillante. Ensuite, faites glisser votre t\u00e9lescope un peu plus au sud et \u00e0 l'ouest et vous tomberez sur cette \u00e9tonnante paire de galaxies en interaction, la 51e entr\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre catalogue de Charles Messier. Peut-\u00eatre la n\u00e9buleuse spirale originale, cette grande galaxie \u00e0 la structure spirale bien d\u00e9finie est \u00e9galement catalogu\u00e9e sous le nom de NGC 5194. Ses bras spiraux et ses couloirs de poussi\u00e8re balaient clairement l'avant de sa galaxie compagne (\u00e0 gauche), NGC 5195. La paire est distante d'environ 31 millions d'ann\u00e9es-lumi\u00e8re et se trouve officiellement dans les limites angulaires de la petite constellation Canes Venatici. Dans les vues directes au t\u00e9lescope, M51 semble faible et floue \u00e0 l'\u0153il. Mais cette image remarquablement profonde montre les d\u00e9tails des couleurs frappantes de la galaxie en interaction et les d\u00e9bris de la mar\u00e9e galactique. L'image comprend pr\u00e8s de 90 heures de donn\u00e9es \u00e0 bande \u00e9troite qui r\u00e9v\u00e8lent \u00e9galement un vaste nuage de gaz d'hydrog\u00e8ne ionis\u00e9 rouge\u00e2tre d\u00e9couvert dans le syst\u00e8me M51.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Yxk_VA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "201F21",
"file": "og9i0A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Yxk_VA",
"height": 2396,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "M51: The Whirlpool Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/m51_l2.jpg",
"width": 2974
},
"opa7HQ": {
"checksum": "c24b1a2d4f8d39bac99acb5b35b208fa",
"date": 1696443378.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Qu'arrive-t-il \u00e0 cette galaxie spirale ? Il y a seulement quelques centaines de millions d'ann\u00e9es, NGC 2936, la plus haute des deux grandes galaxies repr\u00e9sent\u00e9es en bas, \u00e9tait probablement une galaxie spirale normale - tournant, cr\u00e9ant des \u00e9toiles - et s'occupant de ses propres affaires. Mais ensuite, elle s'est trop rapproch\u00e9e de la galaxie elliptique massive NGC 2937, juste en dessous, et a pris un virage. Parfois surnomm\u00e9e la galaxie du Colibri en raison de sa forme embl\u00e9matique, NGC 2936 est non seulement d\u00e9vi\u00e9e, mais \u00e9galement d\u00e9form\u00e9e par l'interaction gravitationnelle \u00e9troite. Derri\u00e8re des filaments de poussi\u00e8re interstellaire sombre, des \u00e9toiles bleu vif forment le nez du colibri, tandis que le centre de la spirale appara\u00eet comme un \u0153il. Alternativement, la paire de galaxies, connue sous le nom d\u2019Arp 142, ressemble pour certains \u00e0 un marsouin ou \u00e0 un pingouin prot\u00e9geant un \u0153uf. L'image retrait\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9e montrant Arp 142 de mani\u00e8re tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e a \u00e9t\u00e9 prise r\u00e9cemment par le t\u00e9lescope spatial Hubble. Arp 142 se trouve \u00e0 environ 300 millions d'ann\u00e9es-lumi\u00e8re, en direction de la constellation du Serpent d'Eau (Hydre). Dans environ un milliard d\u2019ann\u00e9es, les deux galaxies fusionneront probablement pour former une galaxie plus grande.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction translate.google.com</p>\n<p><img alt=\"galaxie du colibri\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/Arp142_HubbleChakrabarti_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/r8OnZA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "131212",
"file": "opa7HQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/r8OnZA",
"height": 4007,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230925.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2309/Arp142_HubbleChakrabarti_2627.jpg",
"width": 2627
},
"ovVztQ": {
"checksum": "787e4eacf6d767b1840079cc38f8d688",
"date": 1638435528.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une photo de la Lune \u00e0 moiti\u00e9 grise, \u00e0 moiti\u00e9 rouge, avec une bande bleue au milieu ... La photo a \u00e9t\u00e9 prise pendant l'\u00e9clipse partielle de Lune. Surprenant ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/q7F-vQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4C3733",
"file": "ovVztQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/q7F-vQ",
"height": 1367,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "A Blue Banded Blood Moon \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2112/BlueRedMoon_Yu_960.jpg",
"width": 960
},
"pHcuXA": {
"checksum": "ebcd278ff8e4681cb787cee82d230155",
"date": 1614880169.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/4UrL4g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2D292F",
"file": "pHcuXA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/4UrL4g",
"height": 1280,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "Stars over an Erupting Volcano \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2103/VolcanoStars_Vella_1920.jpg",
"width": 1920
},
"pJPMOg": {
"checksum": "ee9679e7f3565ec53e0f65f4945a5bae",
"date": 1630061547.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/AjR3mA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "384C72",
"file": "pJPMOg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/AjR3mA",
"height": 827,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "APOD: 2021 August 26 - A Blue Hour Full Moon",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2108/luna_antelao_Hofer.jpg",
"width": 1200
},
"pNvHOQ": {
"checksum": "813593e7fb702a5761f14749d7404018",
"date": 1645350228.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une jolie photo de galaxies qui sont en train de fusionner.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/J39oxQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "151515",
"file": "pNvHOQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/J39oxQ",
"height": 1080,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Peculiar Galaxies of Arp 273 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2202/JasonGuenzelARP273.jpg",
"width": 1080
},
"pPoTEg": {
"checksum": "838e89b2a13c5c3510b880415079347e",
"date": 1575626703.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/MPzUkQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "31282A",
"file": "pPoTEg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/MPzUkQ",
"height": 2261,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M31: The Andromeda Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1909/M31_Abolfath_3000.jpg",
"width": 3000
},
"piiyzQ": {
"checksum": "8fd3b00efcf1d9bc0494071cc2488529",
"date": 1638262034.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explanation: This high cliff occurs not on a planet, not on a moon, but on a comet. It was discovered to be part of the dark nucleus of Comet Churyumov-Gerasimenko (CG) by Rosetta, a robotic spacecraft launched by ESA that rendezvoused with the Sun-orbiting comet in 2014. The ragged cliff, as featured here, was imaged by Rosetta in 2014. Although towering about one kilometer high, the low surface gravity of Comet CG would likely make it an accessible climb -- and even a jump from the cliff survivable. At the foot of the cliff is relatively smooth terrain dotted with boulders as large as 20 meters across. Data from Rosetta indicates that the ice in Comet CG has a significantly different deuterium fraction -- and hence likely a different origin -- than the water in Earth's oceans. Rosetta ended its mission with a controlled impact onto Comet CG in 2016. Comet CG has just completed another close approach to Earth and remains visible through a small telescope. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/DoVCqw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "181818",
"file": "piiyzQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/DoVCqw",
"height": 1258,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "A High Cliff on Comet Churyumov Gerasimenko \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/cometcliffs_RosettaAtkinson_960.jpg",
"width": 960
},
"plbERQ": {
"checksum": "2a01b3d21506897468e152f412912b69",
"date": 1637741343.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/b4KIpg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "432720",
"file": "plbERQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/b4KIpg",
"height": 2455,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "APOD: 2021 November 23 - The Sun in X rays from NuSTAR",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2111/ActiveSun_NuSTAR_1600.jpg",
"width": 1600
},
"puCIRg": {
"checksum": "4dad739ca0b773e99ef32723475a0b13",
"date": 1606846211.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/nWr4iw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "66401B",
"file": "puCIRg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/nWr4iw",
"height": 1333,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Chang'e 5 Mission Launch \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2011/IMG_20201124052235_9280.jpg",
"width": 2000
},
"q0DJaQ": {
"checksum": "9dfff31adaa43357faa17e84e984474c",
"date": 1661680580.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Original :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/XfuFNg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "304584",
"file": "q0DJaQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/XfuFNg",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Little Planet South Pole \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2208/Chokshi_DSC7584_Panorama.jpg",
"width": 2048
},
"q5yJPw": {
"checksum": "5bf5bcb2b9b4679a9be462cb15c9f6fb",
"date": 1671126350.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>[...]Sur Terre, les roches sont alt\u00e9r\u00e9es par le vent et l'eau, cr\u00e9ant ainsi de la terre et du sable. Sur la Lune, l'histoire du bombardement constant de microm\u00e9t\u00e9orites a \u00e9rod\u00e9 la surface rocheuse, cr\u00e9ant une couche de sol lunaire poudreux ou r\u00e9golithe. Pour les astronautes d'Apollo et leur \u00e9quipement, la poussi\u00e8re fine et granuleuse omnipr\u00e9sente constituait un v\u00e9ritable probl\u00e8me. Il y a cinquante ans, sur la surface lunaire en d\u00e9cembre 1972, les <a href=\"https://www.nasa.gov/mission_pages/apollo/apollo-17\">astronautes d'Apollo 17</a> Harrison Schmitt et Eugene Cernan ont d\u00fb r\u00e9parer l'une des <a href=\"https://www.nasa.gov/sites/default/files/images/183731main_image_feature_881_ys_full.jpg\">ailes de leur rover</a> afin d'\u00e9loigner les queues de coq de la poussi\u00e8re d'eux-m\u00eames et de leur \u00e9quipement. Cette photo r\u00e9v\u00e8le la roue et le garde-boue de leur rover couvert de poussi\u00e8re ainsi que l'application ing\u00e9nieuse de cartes de rechange, de pinces et d'une bande grise de \"duct tape\". </p>\n</blockquote>\n<p>Traduction :deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/lJKOOA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "525352",
"file": "q5yJPw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/lJKOOA",
"height": 3879,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Lunar Dust and Duct Tape \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2212/AS17-137-20979.jpg",
"width": 3879
},
"qFU1Og": {
"checksum": "2471e115c5194ac83809d98b1341b7e2",
"date": 1638805225.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Impressionnante photo d'une \u00e9clipse solaire vue d'une avion.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/VViX8w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "354248",
"file": "qFU1Og.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/VViX8w",
"height": 1000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Total Solar Eclipse Below the Bottom of the World \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2112/EclipseAntarctica_Horalek_1500.jpg",
"width": 1500
},
"qHrCTQ": {
"checksum": "65bd673e8c6c6591abe1126a1d47bafa",
"date": 1578565926.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/K7iLvg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2C3129",
"file": "qHrCTQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/K7iLvg",
"height": 3280,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Aurora Slathers Up the Sky \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2001/aurora_iss052e007857.jpg",
"width": 4928
},
"qKD7BQ": {
"checksum": "a5252daed49f290050f7e79154ea92fa",
"date": 1575627667.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La n\u00e9buleuse du coeur ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/xXPs_g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4B3839",
"file": "qKD7BQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/xXPs_g",
"height": 2972,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "IC 1805: The Heart Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1909/HeartNebula_Falls_2378.jpg",
"width": 2378
},
"qV9qZg": {
"checksum": "480db7dd127d539bf54fb2b59600f565",
"date": 1601279138.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Have you ever watched a lightning storm in awe? Join the crowd. Oddly, details about how lightning is produced remains a topic of research. What is known is that updrafts carry light ice crystals into collisions with larger and softer ice balls, causing the smaller crystals to become positively charged. After enough charge becomes separated, the rapid electrical discharge that is lightning occurs. Lightning usually takes a jagged course, rapidly heating a thin column of air to about three times the surface temperature of the Sun. The resulting shock wave starts supersonically and decays into the loud sound known as thunder. Lightning bolts are common in clouds during rainstorms, and on average 44 lightning bolts occur on the Earth every second. Pictured, over 60 images were stacked to capture the flow of lightning-producing storm clouds in July over Colorado Springs, Colorado, USA. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ypStyQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "826B7D",
"file": "qV9qZg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ypStyQ",
"height": 3456,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Lightning over Colorado \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2009/LightningStorm_Randall_5184.jpg",
"width": 5184
},
"q_1uYA": {
"checksum": "5eb26e9ebc7ace940fefbbe792262fc0",
"date": 1586541155.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/v1WJNQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "394C61",
"file": "q_1uYA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/v1WJNQ",
"height": 1365,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "A Flow of Time \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2004/Flow_of_time_APOD.jpg",
"width": 2048
},
"q_MUaw": {
"checksum": "ced06a0005e2aa395a8d7fe63432c44f",
"date": 1638900808.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le 24 novembre, la com\u00e8te Leonard (C/2021 A1) a balay\u00e9 le ciel du nord avant l'aube et a \u00e9t\u00e9 prise entre deux galaxies dans cette image composite prise au t\u00e9lescope. Avec sa coma verd\u00e2tre, la queue poussi\u00e9reuse de la com\u00e8te semble harponner le c\u0153ur de NGC 4631 (en haut), \u00e9galement connue sous le nom de Galaxie de la Baleine. Bien s\u00fbr, NGC 4631 et NGC 4656 (en bas, alias la Crosse de Hockey) sont des galaxies de fond situ\u00e9es \u00e0 quelque 25 millions d'ann\u00e9es-lumi\u00e8re. \u00c0 cette date, la com\u00e8te se trouvait \u00e0 environ 6 minutes-lumi\u00e8re de notre belle plan\u00e8te. Son approche la plus proche de la Terre (et encore plus proche de V\u00e9nus) n'\u00e9tant pas encore termin\u00e9e, la com\u00e8te Leonard deviendra plus brillante en d\u00e9cembre. D\u00e9j\u00e0 un bon objet pour les jumelles et les petits t\u00e9lescopes, cette com\u00e8te ne retournera probablement pas dans le syst\u00e8me solaire interne. Son p\u00e9rih\u00e9lie, ou son approche la plus proche du Soleil, aura lieu le 3 janvier 2022.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/h9Va1g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "161614",
"file": "q_MUaw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/h9Va1g",
"height": 1320,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Comet Leonard and the Whale Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2112/ngc4656_4631_A1-LRGB_112421.jpg",
"width": 1970
},
"qlNOSQ": {
"checksum": "f08b8116975f67076ac703c98ad3ff9d",
"date": 1624695225.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/mbYPaA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3F3A3C",
"file": "qlNOSQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/mbYPaA",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Andromeda in a Single Shot \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2106/AndromedaGalaxy-SingleShotMina-4688-net.jpg",
"width": 1332
},
"r5bh4A": {
"checksum": "3229e73b58f3de1780a9cb713eea83e9",
"date": 1393141997.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/vnVPZQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E2C0C0",
"file": "r5bh4A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/vnVPZQ",
"height": 760,
"tags": [
"doc",
"sql"
],
"title": "SQL joins explained in an image",
"url": "http://i.imgur.com/1m55Wqo.jpg",
"width": 966
},
"rPCuog": {
"checksum": "859f5fd75f176ab534db7cc81850798d",
"date": 1596366165.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>La n\u00e9buleuse de la trompe d'\u00e9l\u00e9phant</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/E5malw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3B4A69",
"file": "rPCuog.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/E5malw",
"height": 2040,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Elephant's Trunk Nebula in Cepheus \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2008/IC1396_Chad_Leader.png",
"width": 1520
},
"rSUs_g": {
"checksum": "e91036762210461d39f7920e381b9b0f",
"date": 1581187723.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Magnifique !</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/2P7ZHg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3A2F31",
"file": "rSUs_g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/2P7ZHg",
"height": 3038,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 7331 Close Up \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/potw1805a_ngc7331.jpg",
"width": 4061
},
"rgoJPg": {
"checksum": "43d5a4c5e8b8de547a45cf24ce113ee0",
"date": 1631194917.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Encore une jolie photo de la NASA :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/-WYwsg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3B2520",
"file": "rgoJPg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/-WYwsg",
"height": 2686,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "The Deep Sky Toward Andromeda \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2109/M31WideField_Ziegenbalg_1400.jpg",
"width": 1400
},
"sPk1PQ": {
"checksum": "a0c4d9061758c59b0bfdfcd10c7295e8",
"date": 1654621164.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Notre galaxie et celle d'Androm\u00e8de sont sur le point d'entrer en collision.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/n_sV-g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3E424A",
"file": "sPk1PQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/n_sV-g",
"height": 720,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Milky Way Galaxy Doomed: Collision with Andromeda Pending \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2206/M31MwBang_NASA_1280.jpg",
"width": 1280
},
"sQFoiA": {
"checksum": "f749ce058663b826c579985e02c1448c",
"date": 1634111465.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/f_3wFQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "252D2E",
"file": "sQFoiA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/f_3wFQ",
"height": 3712,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2021 October 12 - Fireball over Lake Louise",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2110/FireballAlberta_Qin_5568.jpg",
"width": 5568
},
"stAxyg": {
"checksum": "1a43f2d4b23e5271cfbdabf9998c92d6",
"date": 1593761787.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Jk1r3A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "43403E",
"file": "stAxyg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Jk1r3A",
"height": 2734,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Galaxy, the Planet, and the Apple Tree \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2007/Kristine-Rose-Photography-20200616_001.jpg",
"width": 3360
},
"tDgVpA": {
"checksum": "0a8c3598c911df2540f19278c495e7af",
"date": 1574607350.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/18WZOA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3C4D69",
"file": "tDgVpA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/18WZOA",
"height": 1050,
"tags": [
"nature",
"photo"
],
"title": "Lightning over the Volcano of Water \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/LightningVolcano_Montufar_1440.jpg",
"width": 1440
},
"tIkprw": {
"checksum": "84c79ed870a427f618c2f462672b0fc1",
"date": 1611486070.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Massive stars in our Milky Way Galaxy live spectacular lives. Collapsing from vast cosmic clouds, their nuclear furnaces ignite and create heavy elements in their cores. After a few million years, the enriched material is blasted back into interstellar space where star formation can begin anew. The expanding debris cloud known as Cassiopeia A is an example of this final phase of the stellar life cycle. Light from the explosion which created this supernova remnant would have been first seen in planet Earth's sky about 350 years ago, although it took that light about 11,000 years to reach us. This false-color image, composed of X-ray and optical image data from the Chandra X-ray Observatory and Hubble Space Telescope, shows the still hot filaments and knots in the remnant. It spans about 30 light-years at the estimated distance of Cassiopeia A. High-energy X-ray emission from specific elements has been color coded, silicon in red, sulfur in yellow, calcium in green and iron in purple, to help astronomers explore the recycling of our galaxy's star stuff. Still expanding, the outer blast wave is seen in blue hues. The bright speck near the center is a neutron star, the incredibly dense, collapsed remains of the massive stellar core.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/KaHycQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A373C",
"file": "tIkprw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/KaHycQ",
"height": 2686,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Recycling Cassiopeia A \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/Chandrafirstlight_0.jpg",
"width": 3600
},
"tRXprA": {
"checksum": "3c3023e0ba8b3b6832ef7ea55bb910fe",
"date": 1617001667.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/uS2xAQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4F586A",
"file": "tRXprA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/uS2xAQ",
"height": 1408,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "SuitSat 1: A Spacesuit Floats Free \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2103/suitsat1_nasa_2008.jpg",
"width": 2008
},
"thQ4Ig": {
"checksum": "b83f009e8ba8aa16fe6b647f60b1425d",
"date": 1651997987.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>\u00c0 certaines dates en f\u00e9vrier, une cascade insaisissable peut \u00eatre observ\u00e9e au coucher du soleil dans le parc national de Yosemite, lorsque l'eau coule, que le temps coop\u00e8re et que la direction du soleil couchant est juste. Souvent photographi\u00e9e depuis des points d'observation en contrebas, la chute saisonni\u00e8re de Pr\u00eale du parc est isol\u00e9e au bon moment dans l'ombre des parois abruptes d'El Capitan. Puis, toujours \u00e9clair\u00e9e par les rayons du soleil rougeoyant, la cascade prend bri\u00e8vement une apparence dramatique et enflamm\u00e9e. Mais une cascade de pr\u00eale peut aussi \u00eatre photographi\u00e9e au clair de lune. Encore plus insaisissable au clair de lune, l'effet de cascade peut \u00e9galement \u00eatre observ\u00e9 lorsqu'une Lune brillante se couche dans la bonne direction le long de l'horizon ouest. Le ciel \u00e9tait suffisamment d\u00e9gag\u00e9 pour permettre la prise de vue bien planifi\u00e9e d'une cascade \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de pr\u00eales, \u00e9clair\u00e9e par une Lune gibbeuse brillante qui s'est couch\u00e9e t\u00f4t le matin du 15 avril.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/jy6jdg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "302B25",
"file": "thQ4Ig.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/jy6jdg",
"height": 720,
"tags": [
"nature",
"photo"
],
"title": "Firefall by Moonlight \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2205/2021-04-15_443amLunarFirefall1080P.jpg",
"width": 1080
},
"tnNOog": {
"checksum": "8cc964f9d494af9a09639e5977d42d05",
"date": 1562183829.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/u5b3EQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A424F",
"file": "tnNOog.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/u5b3EQ",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 1566: The Spanish Dancer Spiral Galaxy \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/NGC1566_Shatz_2018d.jpg",
"width": 2018
},
"tthQTA": {
"checksum": "25febd24f81112a15e9a2b54b8aea4b5",
"date": 1559207767.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/BdaM-w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2A272B",
"file": "tthQTA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/BdaM-w",
"height": 1971,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "M95: Spiral Galaxy with an Inner Ring \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/M95_HstEsoGendler_1800.jpg",
"width": 1800
},
"tv-MNg": {
"checksum": "b67fd76b01153fede07dea06be76ae98",
"date": 1662918047.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/miLgDA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "556B87",
"file": "tv-MNg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/miLgDA",
"height": 3024,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "An Iridescent Pileus Cloud over China \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/Pileus_Jiaqi_4032.jpg",
"width": 4032
},
"u1LU3w": {
"checksum": "23c0b53fcdf37b03f1ddfbca5f67d3ae",
"date": 1663096091.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Wux9rA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4B3D41",
"file": "u1LU3w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Wux9rA",
"height": 2832,
"tags": [
"monde",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Red Sprite Lightning over the Czech Republic \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2209/sprites_scerba_4240.jpg",
"width": 4240
},
"u1W97w": {
"checksum": "4d5e256825340f470ac1e469172d842d",
"date": 1581257182.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/jb0yNg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3A3137",
"file": "u1W97w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/jb0yNg",
"height": 2800,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Cosmic Clouds in the Unicorn \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/ConeNebula_astrofalls.jpg",
"width": 3500
},
"uRqLgg": {
"checksum": "95051916cc84e1babd2d2569f764c487",
"date": 1692811831.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"n\u00e9buleuse de l&#039;Anneau (M57)\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2308/M57_JwstKong_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/LVwZaw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5A474E",
"file": "uRqLgg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/LVwZaw",
"height": 4565,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230814.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2308/M57_JwstKong_4532.jpg",
"width": 4532
},
"u_vLBA": {
"checksum": "e3d64e6d92cc50c51b9412dcd29efb8b",
"date": 1667743558.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le 16 mai dernier, la Lune a gliss\u00e9 dans l'ombre de la Terre, compl\u00e8tement immerg\u00e9e dans l'ombre sombre de la plan\u00e8te pendant environ 1 heure et 25 minutes lors d'une \u00e9clipse lunaire totale. Dans cette vue acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e compos\u00e9e, les phases partielles et totales de l'\u00e9clipse ont \u00e9t\u00e9 captur\u00e9es alors que la Lune se d\u00e9pla\u00e7ait au-dessus de l'horizon depuis la station du p\u00f4le Sud d'Amundsen-Scott. L\u00e0, il a partag\u00e9 une nuit polaire sud froide et \u00e9toil\u00e9e avec un affichage d\u00e9ferlant des aurores australes et de la Voie lact\u00e9e centrale. Au premier plan se trouvent les t\u00e9lescopes BICEP (\u00e0 droite) et du p\u00f4le Sud du laboratoire du secteur obscur de la station la plus au sud. Mais alors que le ciel polaire peut \u00eatre spectaculaire, vous ne voudrez pas aller au p\u00f4le Sud pour voir l'\u00e9clipse lunaire totale \u00e0 venir le 8 novembre. Au lieu de cela, cette \u00e9clipse peut \u00eatre vue depuis des endroits en Asie, en Australie, dans le Pacifique, les Am\u00e9riques. et Europe du Nord. Ce sera votre derni\u00e8re chance d'assister \u00e0 une \u00e9clipse lunaire totale jusqu'en 2025.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : deepl.com</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/VD2gGQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "63767A",
"file": "u_vLBA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/VD2gGQ",
"height": 1365,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Lunar Eclipse at the South Pole \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2211/Lunar-Eclipse-South-Pole.jpg",
"width": 2048
},
"usYjcw": {
"checksum": "8bbdfa398afa849320eb2fb14d3decc5",
"date": 1665226630.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Explanation: At opposition, opposite the Sun in Earth's sky, late last month Jupiter is also approaching perihelion, the closest point to the Sun in its elliptical orbit, early next year. That makes Jupiter exceptionally close to our fair planet, currently resulting in excellent views of the Solar System's ruling gas giant. On September 27, this sharp image of Jupiter was recorded with a small telescope from a backyard in Florence, Arizona. The stacked video frames reveal the massive world bounded by planet girdling winds. Dark belts and light zones span the gas giant, along with rotating oval storms and its signature Great Red Spot. Galilean moon Ganymede is below and right in the frame. The Solar System's largest moon and its shadow are in transit across the southern Jovian cloud tops.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/kO1X8w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "0E0E0D",
"file": "usYjcw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/kO1X8w",
"height": 2135,
"tags": [
"astronomie"
],
"title": "In Ganymede's Shadow \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2210/JovianEclipse.jpg",
"width": 2135
},
"vLDi8w": {
"checksum": "c8a25446b615e9d3a0a7572f77dc10e1",
"date": 1611420099.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>An expanse of cosmic dust, stars and nebulae along the plane of our Milky Way galaxy form a beautiful ring in this projected all-sky view. The creative panorama covers the entire galaxy visible from planet Earth, an ambitious 360 degree mosaic that took two years to complete. Northern hemisphere sites in western China and southern hemisphere sites in New Zealand were used to collect the image data. Like a glowing jewel set in the milky ring, the bulge of the galactic center, is at the very top. Bright planet Jupiter is the beacon just above the central bulge and left of red giant star Antares. Along the plane and almost 180 degrees from the galactic center, at the bottom of the ring is the area around Orion, denizen of the northern hemisphere's evening winter skies. In this projection the ring of the Milky Way encompasses two notable galaxies in southern skies, the large and small Magellanic clouds.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/8pkPOQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "1F1D20",
"file": "vLDi8w.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/8pkPOQ",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Milky Ring \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2101/MilkyWayRingAlvinWu.jpg",
"width": 2559
},
"viTD2g": {
"checksum": "e504293fe10e6704a4edf94ec8ab0c7f",
"date": 1627553976.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/Lj187Q\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "201D1E",
"file": "viTD2g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/Lj187Q",
"height": 3814,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Ring Galaxy AM 0644 741 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2107/AM0644-741Full.jpg",
"width": 3847
},
"vm9tRA": {
"checksum": "dde8713221ae93cc47af254c2ee5bb58",
"date": 1678818551.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/s1BFQA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "716254",
"file": "vm9tRA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/s1BFQA",
"height": 3997,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "APOD: 2023 March 13 \u2013 Rainbow Tree",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2303/RainbowTree_Houck_3198.jpg",
"width": 3198
},
"vmIDPQ": {
"checksum": "763622e9a092a366ca91f0f7f03e1ba8",
"date": 1558679183.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/LnI0PQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4D4A4C",
"file": "vmIDPQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/LnI0PQ",
"height": 1365,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Moons Near Jupiter \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/DSC_9154TurksoyMay21MJ2048.jpg",
"width": 2048
},
"wCT1_g": {
"checksum": "a725b58023b6277203dac3965c078026",
"date": 1560402257.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/HD7sFw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "433B3C",
"file": "wCT1_g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/HD7sFw",
"height": 1783,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Spiral Galaxy M96 from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/M96_HubbleShatz_1824.jpg",
"width": 1824
},
"wmJmLg": {
"checksum": "72089f70025f3b765d9af9b0e282edfe",
"date": 1605208316.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/c6bMPA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "136143",
"file": "wmJmLg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/c6bMPA",
"height": 3579,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "In Green Company: Aurora over Norway \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2011/greencompany_rive_2916.jpg",
"width": 2916
},
"wxd_Og": {
"checksum": "1739879711aeee6e6aa7a00dab4949c7",
"date": 1629485052.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>The Ring Nebula (M57), is more complicated than it appears through a small telescope. The easily visible central ring is about one light-year across, but this remarkably deep exposure - a collaborative effort combining data from three different large telescopes - explores the looping filaments of glowing gas extending much farther from the nebula's central star. This composite image includes red light emitted by hydrogen as well as visible and infrared light. The Ring Nebula is an elongated planetary nebula, a type of nebula created when a Sun-like star evolves to throw off its outer atmosphere to become a white dwarf star. The Ring Nebula is about 2,500 light-years away toward the musical constellation Lyra.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/XE_O8g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "371B18",
"file": "wxd_Og.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/XE_O8g",
"height": 2786,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "Rings Around the Ring Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2108/M57Ring_HubbleGendler_3000.jpg",
"width": 3000
},
"xBbnZQ": {
"checksum": "0d82f1afc24f96319443c4179c7f7da4",
"date": 1573404697.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/_eQXHQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2E291C",
"file": "xBbnZQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/_eQXHQ",
"height": 2160,
"tags": [
"astronomie",
"nature",
"photo"
],
"title": "Birds During a Total Solar Eclipse \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1907/BirdsEclipse_Caldas_3240.jpg",
"width": 3240
},
"xIxjpA": {
"checksum": "01626c638069d307f1178bb2953c7335",
"date": 1623764935.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>What does the largest moon in the Solar System look like? Jupiter's moon Ganymede, larger than even Mercury and Pluto, has an icy surface speckled with bright young craters overlying a mixture of older, darker, more cratered terrain laced with grooves and ridges. The cause of the grooved terrain remains a topic of research, with a leading hypothesis relating it to shifting ice plates. Ganymede is thought to have an ocean layer that contains more water than Earth -- and might contain life. Like Earth's Moon, Ganymede keeps the same face towards its central planet, in this case Jupiter. The featured image was captured last week by NASA's robotic Juno spacecraft as it passed only about 1000 kilometers above the immense moon. The close pass reduced Juno's orbital period around Jupiter from 53 days to 43 days. Juno continues to study the giant planet's high gravity, unusual magnetic field, and complex cloud structures. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/V2seGw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "5D5C5B",
"file": "xIxjpA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/V2seGw",
"height": 2080,
"tags": [
"espace",
"photo"
],
"title": "Ganymede from Juno \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2106/Ganymede_JunoGill_2217.jpg",
"width": 2217
},
"xJ8Qaw": {
"checksum": "e961df45354e5266eaecab9965ec8ee6",
"date": 1594313745.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>What are those spots on Jupiter? Largest and furthest, just right of center, is the Great Red Spot -- a huge storm system that has been raging on Jupiter possibly since Giovanni Cassini's likely notation of it 355 years ago. It is not yet known why this Great Spot is red. The spot toward the lower left is one of Jupiter's largest moons: Europa. Images from Voyager in 1979 bolster the modern hypothesis that Europa has an underground ocean and is therefore a good place to look for extraterrestrial life. But what about the dark spot on the upper right? That is a shadow of another of Jupiter's large moons: Io. Voyager 1 discovered Io to be so volcanic that no impact craters could be found. Sixteen frames from Voyager 1's flyby of Jupiter in 1979 were recently reprocessed and merged to create the featured image. About 43 years ago, Voyager 1 launched from Earth and started one of the greatest explorations of the Solar System ever. </p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/gDeTHw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7D7263",
"file": "xJ8Qaw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/gDeTHw",
"height": 2947,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2020 June 28 - Europa and Jupiter from Voyager 1",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2006/EuropaJupiter_Voyager_2792.jpg",
"width": 2792
},
"xVFjgg": {
"checksum": "783b54a873c91ee864c8da88f54f4e64",
"date": 1674391901.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ohrBqw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "491D23",
"file": "xVFjgg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ohrBqw",
"height": 5446,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230117.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2301/M31OiiiArc_Strottner_5000.jpg",
"width": 5000
},
"xjcEuw": {
"checksum": "82a744dd301ad7d50ce92f3bcf2d881c",
"date": 1601299544.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>La grande galaxie spirale d'Androm\u00e8de (aussi connue sous le nom de M31), distante d'\u00e0 peine 2,5 millions d'ann\u00e9es-lumi\u00e8re, est la grande spirale la plus proche de notre propre Voie lact\u00e9e. Androm\u00e8de est visible \u00e0 l'\u0153il nu sous la forme d'une petite tache faible et floue, mais comme la luminosit\u00e9 de sa surface est si faible, les observateurs occasionnels ne peuvent pas appr\u00e9cier l'\u00e9tendue impressionnante de la galaxie dans le ciel de la plan\u00e8te Terre. Cette image composite divertissante compare la taille angulaire de la galaxie voisine \u00e0 une vue c\u00e9leste plus brillante et plus famili\u00e8re. Dans cette image, une exposition profonde d'Androm\u00e8de, tra\u00e7ant de magnifiques amas d'\u00e9toiles bleues en bras de fer en spirale bien au-del\u00e0 du noyau jaune vif, est combin\u00e9e \u00e0 une vue typique d'une lune presque pleine. Montr\u00e9e \u00e0 la m\u00eame \u00e9chelle angulaire, la Lune couvre environ 12 degr\u00e9s dans le ciel, alors que la galaxie est clairement plusieurs fois plus grande. L'exposition profonde d'Androm\u00e8de comprend \u00e9galement deux galaxies satellites lumineuses, M32 et M110 (en bas et \u00e0 droite).</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/5ligMw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "2D2A2F",
"file": "xjcEuw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/5ligMw",
"height": 2500,
"tags": [
"astronomie",
"photo",
"sciences"
],
"title": "Moon over Andromeda \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2009/m31abtpmoon.jpg",
"width": 2729
},
"xubMsw": {
"checksum": "c36d8affd770b4d864401482e7b8ea11",
"date": 1582820556.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>When exposing a crime is treated as committing a crime, you are ruled by criminals.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/FFXhsQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "7B7B7E",
"file": "xubMsw.webp",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/FFXhsQ",
"height": 528,
"tags": [
"actualit\u00e9",
"police",
"politique",
"soci\u00e9t\u00e9"
],
"title": "aAgq9QR_460swp.webp (image) \u00b7 Le hollandais volant",
"url": "https://img-9gag-fun.9cache.com/photo/aAgq9QR_460swp.webp",
"width": 460
},
"xwHDew": {
"checksum": "ad04fd8c9e2cabe81163a699f5851e43",
"date": 1647717690.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une image sympa de l'univers observable vu depuis la Terre</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/ocytWA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3A211C",
"file": "xwHDew.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/ocytWA",
"height": 2400,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"image",
"sciences"
],
"title": "The Observable Universe \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2203/VisUni_WikiBudassi_2400.jpg",
"width": 2400
},
"yF8dCg": {
"checksum": "27d349bf296720bcb7cb3f24fa1da2f4",
"date": 1690799614.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Admirez la beaut\u00e9 mais craignez la b\u00eate. La beaut\u00e9 est l'aurore au-dessus de la t\u00eate, prenant ici la forme d'une grande spirale verte, vue entre des nuages \u200b\u200bpittoresques avec la Lune brillante sur le c\u00f4t\u00e9 et les \u00e9toiles en arri\u00e8re-plan. La b\u00eate est la vague de particules charg\u00e9es qui cr\u00e9e les aurores mais pourrait, un jour, nuire \u00e0 la civilisation. En 1859, \u00e0 la suite d'aurores notables observ\u00e9es partout dans le monde, une impulsion de particules charg\u00e9es provenant d'une \u00e9jection de masse coronale (CME) associ\u00e9e \u00e0 une \u00e9ruption solaire a eu un impact si puissant sur la magn\u00e9tosph\u00e8re terrestre qu'elle a cr\u00e9\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement Carrington. Cet assaut du Soleil a comprim\u00e9 le champ magn\u00e9tique terrestre si violemment qu'il a cr\u00e9\u00e9 des courants \u00e9lev\u00e9s et des \u00e9tincelles le long des fils t\u00e9l\u00e9graphiques, choquant de nombreux t\u00e9l\u00e9graphistes. Si un \u00e9v\u00e9nement de classe Carrington avait un impact sur la Terre aujourd'hui, la sp\u00e9culation soutient que des dommages pourraient survenir aux r\u00e9seaux \u00e9lectriques et \u00e0 l'\u00e9lectronique mondiaux \u00e0 une \u00e9chelle encore jamais connue. L'aurore en vedette a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9e en 2016 au-dessus du lac Thingvallavatn en Islande, un lac qui remplit en partie une faille qui divise les grandes plaques tectoniques eurasienne et nord-am\u00e9ricaine de la Terre.</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/N_ZcVA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "504535",
"file": "yF8dCg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/N_ZcVA",
"height": 2000,
"tags": [
"aurore",
"photo"
],
"title": "APOD: 2023 July 30 \u2013 Spiral Aurora over Icelandic Divide",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2307/AuroraPingvllir_Casado_1336.jpg",
"width": 1336
},
"yVg_Ow": {
"checksum": "faca4fb9ac53d56636d9874aad0aaf0d",
"date": 1378804034.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>C'est clair ?</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/kf0ppw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "E7DFDD",
"file": "yVg_Ow.png",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/kf0ppw",
"height": 832,
"tags": [
"humour",
"image"
],
"title": "Ton opinion, tu te la mets o\u00f9 je pense",
"url": "http://blog.m0le.net/wp-content/uploads/2013/08/opinion_nono.png",
"width": 706
},
"yWR3rQ": {
"checksum": "5d9ae33e66f14e22175126cd54713e92",
"date": 1574505385.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/VBgDZg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "3B4243",
"file": "yWR3rQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/VBgDZg",
"height": 1569,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Young Stars in the Rho Ophiuchi Cloud \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1911/RhoOph_WISE_1600.jpg",
"width": 1600
},
"yZVBaQ": {
"checksum": "93f30198d052fbd80cde834f254ad04d",
"date": 1584906788.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/FrnUAQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "74767A",
"file": "yZVBaQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/FrnUAQ",
"height": 2048,
"tags": [
"astronomie",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Anticrepuscular Rays over Florida \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2003/AntiCrepRays_Goff_3072.jpg",
"width": 3072
},
"ybZGHg": {
"checksum": "afa3dd02c4cad3b4a3a40ad455874d38",
"date": 1582823284.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/W2NdDg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4A5666",
"file": "ybZGHg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/W2NdDg",
"height": 5184,
"tags": [
"astronomie",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "Moon Corona, Halo, and Arcs over Manitoba \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2002/MoonHalo_Mckean_5612.jpg",
"width": 5612
},
"ygAvlA": {
"checksum": "4b6e4d1c35772d4143c96f6058daf1bd",
"date": 1573406222.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>M\u00eame en ville \u00e7a peut \u00eatre beau ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/hPWdmA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "57504B",
"file": "ygAvlA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/hPWdmA",
"height": 1356,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "APOD: 2019 June 28 - A Solstice Night in Paris \u00b7 Le hollandais volant",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1906/D7X7411-2Loic.jpg",
"width": 2048
},
"ypycTg": {
"checksum": "baa3ff87da2fa8bc4831f1d7ecc01a11",
"date": 1387442077.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/PgY31g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "CDCDCD",
"file": "ypycTg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/PgY31g",
"height": 2530,
"tags": [
"humour"
],
"title": "Mangez des oeufs",
"url": "http://i.imgur.com/jFjXB9K.jpg",
"width": 460
},
"yswQvw": {
"checksum": "0b57d68dd365212e7cfd0d67ea0da772",
"date": 1559127569.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/LLclCQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "4F393E",
"file": "yswQvw.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/LLclCQ",
"height": 2499,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Stars, Dust, and Gas near NGC 3572 \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1905/NGC3572_Campbell_1824.jpg",
"width": 1824
},
"yuxdug": {
"checksum": "6e8cff0a390cd3be8a4259829cb7b07a",
"date": 1721323797.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p><img alt=\"Spirale du temps\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2407/TimeSpiral_Budassi_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/404Rmw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B8B6B6",
"file": "yuxdug.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/404Rmw",
"height": 2921,
"tags": [
"histoire",
"image",
"sciences"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap240701.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2407/TimeSpiral_Budassi_2500.jpg",
"width": 2500
},
"yz5Mxg": {
"checksum": "0c197f50888516be053906126e753134",
"date": 1589106677.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une belle com\u00eate</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/mcBO0A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "161717",
"file": "yz5Mxg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/mcBO0A",
"height": 2590,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "Long Tailed Comet SWAN \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/c2020_f8_2020_05_02dp.jpg",
"width": 3235
},
"z8VtUQ": {
"checksum": "b22ac0d9ffd67b1dde74fa191e35f8af",
"date": 1613988021.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/cwG7hg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "524F5D",
"file": "z8VtUQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/cwG7hg",
"height": 2500,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "NGC 2244: A Star Cluster in the Rosette Nebula \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2102/rosette_goldman_2500.jpg",
"width": 2500
},
"zI0O6Q": {
"checksum": "fac6171970ac7d82246292e735db393d",
"date": 1589264155.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une galaxie en avalant une autre. On dirait un manchot et son \u0153uf ...</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/iCXsHQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "292D34",
"file": "zI0O6Q.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/iCXsHQ",
"height": 936,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Porpoise Galaxy from Hubble \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2005/PorpoiseGalaxy_HubbleFraile_1300.jpg",
"width": 1300
},
"zIcD6A": {
"checksum": "41e3140a56ba27796a9d493b842e054c",
"date": 1652377178.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>La th\u00e9orie g\u00e9n\u00e9rale de la relativit\u00e9 d'Albert Einstein, publi\u00e9e il y a plus de 100 ans, pr\u00e9voyait le ph\u00e9nom\u00e8ne de lentille gravitationnelle. Et c'est ce qui donne \u00e0 ces galaxies lointaines une apparence si fantaisiste, vue \u00e0 travers le miroir des images optiques et \u00e0 rayons X des t\u00e9lescopes spatiaux Chandra et Hubble. Surnomm\u00e9es le groupe de galaxies du Chat du Cheshire, les deux grandes galaxies elliptiques du groupe sont encadr\u00e9es de mani\u00e8re suggestive par des arcs. Ces arcs sont des images optiques de galaxies d'arri\u00e8re-plan \u00e9loign\u00e9es, liss\u00e9es par la distribution totale de la masse gravitationnelle du groupe d'avant-plan. Bien entendu, cette masse gravitationnelle est domin\u00e9e par la mati\u00e8re noire. Les deux grandes galaxies elliptiques \"en \u0153il\" repr\u00e9sentent les membres les plus brillants de leurs propres groupes de galaxies qui fusionnent. Leur vitesse de collision relative de pr\u00e8s de 1 350 kilom\u00e8tres/seconde chauffe le gaz \u00e0 des millions de degr\u00e9s, ce qui produit la lueur des rayons X que l'on voit dans les teintes violettes. Plus curieux encore, les fusions de groupes de galaxies ? Le groupe du Chat du Cheshire sourit dans la constellation Ursa Major, \u00e0 quelque 4,6 milliards d'ann\u00e9es-lumi\u00e8re.<br />\nTraduction deepl.com</p>\n</blockquote></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/no9b2g\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "160B17",
"file": "zIcD6A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/no9b2g",
"height": 3600,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo",
"sciences"
],
"title": "Gravity s Grin \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2205/cheshirecat_chandra_complg.jpg",
"width": 3600
},
"zOCJFQ": {
"checksum": "05e08049331c3c7fbc3a241bc38be369",
"date": 1689357900.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>C'\u00e9tait comme si le ciel avait explos\u00e9. L'id\u00e9e originale \u00e9tait de photographier une aurore au-dessus d'une chute d'eau. Apr\u00e8s avoir attendu des heures sous des nuages \u200b\u200b\u200b\u200bopaques, cependant, l'espoir s'\u00e9puisait. D'autres sont partis. Puis, de fa\u00e7on inattendue, les nuages \u200b\u200bse sont \u00e9loign\u00e9s. Soudain, les particules d'une grande temp\u00eate magn\u00e9tique solaire \u00e9taient visibles, impactant la haute atmosph\u00e8re de la Terre avec plein effet. Le ciel nocturne rempli de couleurs et de mouvement dans un spectacle auroral palpitant. Luttant pour stabiliser l'appareil photo des vents terrestres violents, les 34 expositions qui composent l'image pr\u00e9sent\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 prises. L'image composite en vedette qui en r\u00e9sulte montre la cascade photog\u00e9nique de Godafoss (Go\u00f0afoss) dans le nord de l'Islande devant une aurore tr\u00e8s active fin f\u00e9vrier. L'explosion de la surface solaire qui a expuls\u00e9 les particules \u00e9nerg\u00e9tiques s'est produite quelques jours auparavant. Notre Soleil montre une quantit\u00e9 impressionnante d'activit\u00e9 de surface \u00e0 l'approche du maximum solaire, ce qui indique que des aurores plus impressionnantes sont susceptibles d'appara\u00eetre dans le ciel nord et sud de la Terre au cours des prochaines ann\u00e9es.</p>\n</blockquote>\n<p><img alt=\"photo\" src=\"https://apod.nasa.gov/apod/image/2307/WaterfallAurora_Letelier_960.jpg\" /></p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/2-EVZA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "516976",
"file": "zOCJFQ.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/2-EVZA",
"height": 2000,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo",
"sciences"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230704.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2307/WaterfallAurora_Letelier_1600.jpg",
"width": 1600
},
"zfM4yA": {
"checksum": "dff96ac43dbf2f7d6e0f2f6f312bc85d",
"date": 1680813164.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Le plus grand volcan de notre syst\u00e8me solaire se trouve sur Mars. Bien que trois fois plus haut que le mont Everest sur Terre, Olympus Mons ne sera pas difficile \u00e0 gravir pour les humains en raison des pentes peu profondes du volcan et de la faible gravit\u00e9 de Mars. Couvrant une zone plus grande que l'ensemble de la cha\u00eene volcanique hawa\u00efenne, les pentes d'Olympus Mons ne s'\u00e9l\u00e8vent g\u00e9n\u00e9ralement que de quelques degr\u00e9s \u00e0 la fois. Olympus Mons est un immense volcan bouclier, construit il y a longtemps par de la lave fluide. Une cro\u00fbte de surface relativement statique lui a permis de s'accumuler au fil du temps. On pense que sa derni\u00e8re \u00e9ruption remonte \u00e0 environ 25 millions d'ann\u00e9es. L'image pr\u00e9sent\u00e9e a \u00e9t\u00e9 prise par le vaisseau spatial robotique Mars Express de l'Agence spatiale europ\u00e9enne actuellement en orbite autour de la plan\u00e8te rouge.</p>\n</blockquote>\n<p>Traduction : Google translate</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/d5d3lQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "B48967",
"file": "zfM4yA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/d5d3lQ",
"height": 3797,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"g\u00e9ologie"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230404.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2304/OlympusMons_MarsExpress_6000.jpg",
"width": 6000
},
"zgvodg": {
"checksum": "6cb824d3dc5b794d3b42a637f27f8078",
"date": 1575223043.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/tSB-XA\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "22280F",
"file": "zgvodg.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/tSB-XA",
"height": 2343,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "The Spider Nebula in Infrared \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1909/SpiderFly_Spitzer2Mass_4165.jpg",
"width": 4165
},
"zkNK2g": {
"checksum": "2323f1f230f47e71fb7b527939ba54cd",
"date": 1652421770.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Une galaxie-oeil.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/tqWA4A\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "343333",
"file": "zkNK2g.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/tqWA4A",
"height": 4177,
"tags": [
"astronomie",
"espace",
"photo"
],
"title": "APOD: 2022 May 8 - Spiral Galaxy NGC 1512: The Inner Rings",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2205/NGC1512inner_Hubble_5413.jpg",
"width": 5413
},
"zuFueA": {
"checksum": "29435aa9f3bc9e35b98c1280e0616e30",
"date": 1676359466.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Des rang\u00e9es de boules nuageuses.</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/HUhEfg\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "767D73",
"file": "zuFueA.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/HUhEfg",
"height": 768,
"tags": [
"m\u00e9t\u00e9o",
"photo"
],
"title": "https://apod.nasa.gov/apod/ap230212.html \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/2302/mammatus_olson_1024.jpg",
"width": 1024
},
"zyGl4A": {
"checksum": "9b98c93dd4b64c45649a01afc2d6f420",
"date": 1577347657.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><p>Joli :-)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://glacan.fr/shaarli/shaare/9yZbFQ\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "402B13",
"file": "zyGl4A.jpg",
"guid": "https://glacan.fr/shaarli/shaare/9yZbFQ",
"height": 1113,
"tags": [
"astronomie",
"photo"
],
"title": "An Annular Solar Eclipse over New Mexico \u00b7 APOD",
"url": "https://apod.nasa.gov/apod/image/1912/AnnularEclipse_Pinski_1522.jpg",
"width": 1522
}
}