{
"4eK6WA": {
"checksum": "1d61fa00d1891749e494da392a53a914",
"date": 1642686156.0,
"description": "<div class=\"markdown\"><blockquote>\n<p>Nouvelle mise \u00e0 jour d'une cartographie de l'extr\u00eame droite que nous publions r\u00e9guli\u00e8rement depuis 10 ans en collaboration avec le site antifasciste REFLEXes, et qui sera peut-\u00eatre la derni\u00e8re de notre part : l'atomisation du camp nationaliste, la faiblesse des structures collectives au d\u00e9triment de la mise en avant d'individus nous obligent \u00e0 repenser cet outil de compr\u00e9hension de l'extr\u00eame droite. On s'en explique en comparant la premi\u00e8re version du sch\u00e9ma \u00e0 la situation actuelle, tout en vous proposant, comme \u00e0 chaque fois, un descriptif d\u00e9taill\u00e9 de la carte. </p>\n</blockquote>\n<p>(article : <a href=\"https://expansive.info/Cartographie-de-l-extreme-droite-3080\">https://expansive.info/Cartographie-de-l-extreme-droite-3080</a>)</p></div>\n\n<br />&#8212; <a href=\"https://liens.goe.land/shaare/dvkA5w\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "A7A3A3",
"file": "4eK6WA.png",
"guid": "https://liens.goe.land/shaare/dvkA5w",
"height": 2245,
"tags": [
"cartographie",
"extr\u00eamedroite",
"lutte"
],
"title": "Cartographie de l'extr\u00eame droite | Expansive.info",
"url": "https://expansive.info/IMG/png/extreme_droite.png",
"width": 1588
},
"HV2PRg": {
"checksum": "47ea7bedce9e093fb62eabc8547560a9",
"date": 1672593349.0,
"description": "<br />&#8212; <a href=\"https://liens.goe.land/shaare/nczhAw\" title=\"Permalien\">Permalien</a>",
"docolav": "D0BE8F",
"file": "HV2PRg.jpg",
"guid": "https://liens.goe.land/shaare/nczhAw",
"height": 2263,
"tags": [
"alimentation",
"fodmap"
],
"title": "la-bulle-des-fodmap-paulinediet-low.jpg (JPEG Image, 1600\u00a0\u00d7\u00a02263 pixels) \u2014 Scaled (24%)",
"url": "https://paulinediet.fr/wp-content/uploads/2020/05/la-bulle-des-fodmap-paulinediet-low.jpg",
"width": 1600
}
}